{"docstore/metadata": {"689a57a0-9e24-4ee4-8218-e9be7c8c36f0": {"doc_hash": "3d8da79b48b7b3af7c1f7274e8335dcef31baaa9680775feb460a87e4eff281b"}, "d5892677-045c-46b4-aa22-17d6699c1b24": {"doc_hash": "68e01b7f21b3b673d35a32d8aabb053007e35da665059b56e04b1529927a51f4"}, "fb9b19f2-a57b-4404-8e51-7b359de7378e": {"doc_hash": "0a6bb43b081b788a1642e27f9fc9e6a88a61a7658f03f95d97fd734ced700a42"}, "4e385caf-2d6c-4207-ba30-2cde29673795": {"doc_hash": "d2d8acd1cf91df5678993b1e688a85a3cad98d8b0bc670f808151a3efacff48c"}, "459f6408-0856-44f9-a225-309cfc9cbc6f": {"doc_hash": "d02f732ebb5c3b8f6eac9f729c90b99815918b156d0b9610c91b673486998811"}, "bf4c9a77-d539-4781-b5d7-d75ff158a36a": {"doc_hash": "684425737a3858ec7c7dd0c10285e37439405d01f84e0a4062ba52496e6fa250"}, "8260847e-2e6b-4788-a275-cd9abe10d635": {"doc_hash": "5a7fb78e31610471332edc5c1d871788e3ad9b49141dd36d2b30d86e89395143"}, "1e82a55b-458a-419c-b74c-d88593085030": {"doc_hash": "20e2c636771515827197079037c5744eaec8c3c03e7eb085a4c42add1379feea"}, "54510cf8-e4c6-494b-967f-93a7de83d1ca": {"doc_hash": "838fdddc05161f9effa6279a5dbd1735894ac51d32b56c2642d6516d312d28f1"}, "06cb1557-38a1-491c-bea4-16c735e84bb0": {"doc_hash": "810ed21a22a8523706b8634d04f7f393c176740c2e150af6c7db78f4f8b73bbd"}, "57dee433-0370-4cfd-a044-efc232d6108f": {"doc_hash": "4a0f090072d2d522da58ddd9a99c61e6077b28261daf2a2438f327f0e4f4d23e"}, "034c1481-3436-451c-a0bf-2e624c5319a4": {"doc_hash": "1861b66dbded606699d75ae369c8f30f70b5df8881cd9391e32c7939d96f80ec"}, "c4ffbfb0-117e-4e8a-be3a-661628b7a793": {"doc_hash": "74d411e02fe4661eeca8c682a02cb33ddc70dd87c35817b5e5309e6e473ae2c9"}, "ff8dd4ff-7e15-40f3-9d5c-25a91c6f67c6": {"doc_hash": "a13b27a68aba9c07e78e65dd9ea76a0286444e4bf7d9fdfbad4338c88df82007"}, "1efaf6da-253e-440b-9244-f171293e8e20": {"doc_hash": "0ca57445deff9ae02febe815b8eb36ea7700ab5c73190369322953f79e9247ec"}, "12d0bfc4-2cc0-42fb-8235-ab569e3b08c4": {"doc_hash": "ff1824fc95fecd2bdcef1d145ddbe81c58b8c2b0cff7b0e982aa3ba4bf9f2c9f"}, "dc3cd889-881b-4221-b998-c7ac9ffa0416": {"doc_hash": "c7316e880c62d4d2704bda8d959127782d6f5f14cdc4ad406e0f7d189148855f"}, "52e5e7bb-c40a-441f-9605-4e0d5b093863": {"doc_hash": "03e4b20e9c3d413ebe5fd922dddda0e12fce4141a401bb3fce4f733d6ab42751"}, "ea7834bc-7dc3-4ab0-aa07-06c5c0da55db": {"doc_hash": "bff7634df403d996eccfd3ac3349b76e466affe6f78baa8934f6f015c9990b27"}, "45dd31a6-57fc-4ecd-9358-aa66b2c61fb3": {"doc_hash": "3d9e70b247945dfd8f6934a537cba6219af31d2153f4040d8b7b46b3ef6fbfb6"}, "fe5abb82-a315-4856-bf27-25dacaaa8887": {"doc_hash": "97df69024aaa5cc4dee8522e7efc48e636226ffa77c29f582c27f0463ced3324"}, "4ad2e432-7a77-40b8-bb3d-99d64da4070a": {"doc_hash": "e5370c60a62177c4fb3fd5affaed54087860c99ec8e1561e7d0b4ebbe61e246d"}, "16bb6e53-40ee-401b-abbb-a3212a1e54db": {"doc_hash": "6913740bb5ce944f8024a4f747977f3846cfc0391e623ba457734b8ff877973f"}, "032cf14a-09b3-4fa5-bcf8-efe67a160cf6": {"doc_hash": "0cb6b4bea7f2e84e0843c9b76b3b648c5c89c8181ea94bd428ecab4b5d911ae5"}, "e21fadb4-1af6-474a-bbe9-6a577245b6e8": {"doc_hash": "67e1af8d97f689d6bf9b0a69091ca645886b3aeae2c15758268ab14d49572b14"}, "a2c08c9b-f99c-4ea0-97a1-7609142491eb": {"doc_hash": "31519aedd93b6f8244d61de758e0ec2978ed3969f5dfe1c4ee67a9f077026533"}, "2bd7db01-0723-4054-85f8-6f1ca88f7e1a": {"doc_hash": "4ab02dd07dff0dc99104336e14f2003b6b6c8f917432a0af95506a6c97db69c2"}, "4575b7d5-8c8b-409e-a0f5-9606f02035bb": {"doc_hash": "07fbb7b933df849b1aa1d401ed1890898c775cc0c144ef1c4dff8599c2eacfb2"}, "920c1627-f909-4b5a-8a20-514926988aae": {"doc_hash": "7da95dea1565358ad723094ff07eed1f4dfb1c743bf15343d08995712aeb9e0c"}, "555b5bab-fadd-4795-ab98-26d42baf5a53": {"doc_hash": "8d0c93e4439d40aa9e2e026d1d10413368d0c82c44938386fc790954bb636aab"}, "4c2c6da6-e3c5-4f76-93d4-06172d472ed1": {"doc_hash": "19263ae8cc1e9a8756f78ce9aba8a39219af8819cac8011de16add1eca8ce51c"}, "d12351cb-6649-4509-b1c7-50ab454e7272": {"doc_hash": "56c148cdd7e4fdf1cd622c2fae2832f610841c34471ce3589796f2f572d7a033"}, "aa520bfb-7002-44e4-b9b2-58b9cc5158a5": {"doc_hash": "fd5ca6d9de25a1534707a20b56a64791689951e5e6b0c598fe1a270fc1ec485a"}, "2120f577-f181-4ed4-8613-6d62ea828d64": {"doc_hash": "5613b4709f1fb1e362921add4e2eb3bd38fa00cfa4a4511502cd52ec7f78bde9"}, "f17cf688-8cc0-4921-89cd-98843ec83a8d": {"doc_hash": "2eee8b1d54f2617465becd7164c1798e3808fd4ba6290dde1db7d1c408bda6ab"}, "a5cd7352-1b70-4d46-8326-8c87841ecdad": {"doc_hash": "d4d90058ae62403e4185e8007875fb7f8e2cc84367b91afcd16ebe0a9edb752b"}, "f48334aa-f297-4a66-8439-07d9c3f5d5dd": {"doc_hash": "f508c3a8696cdaf0989383027cd05aa6bff9f41d1811ef47c8a64e87fa357142"}, "1fb51575-3623-4093-a387-62ada7d30886": {"doc_hash": "15f04b4af3d614991dd0cebfc66e0a93b201ae83589691686b80d18b1731820d"}, "ff7a37df-8df4-4019-bc1c-cb8869491b22": {"doc_hash": "4f84708dfdc8fa0077430684d2257672a11e1f35d52285237a29054f11ee59dc"}, "7333eb57-edf0-4952-9efa-8ba92f94c55d": {"doc_hash": "6b22dadc1f48b0f3ca03a4ca279a49865a31334cf4e3a57d49b657e0bf38402f"}, "c74c3679-e3a0-4da3-882b-7b6db70a4b9f": {"doc_hash": "3328ac4c78d875ed769d52cf025df8a0868375a4d421022a51a3cc188cd6195f"}, "68b19f87-5f46-4c88-b9fc-7d213c3cb096": {"doc_hash": "cee486276648b5c405998786893ad5e3982b51aae936a55fa6039b68dbacdb52"}, "62195a03-1912-468c-95bf-dc681c088612": {"doc_hash": "b9476e49564fffb8f29f29655d2476e3b7eb007d8eb7d7d654975fc15addfccd"}, "b772e29f-47b6-4b07-a7d6-58687dcbb8c9": {"doc_hash": "68fc595ca66342cb8861e5a60a8ea305d769a5c2413d9feb11cbe9ab1d78ea80"}, "40c88a70-ee60-4b27-a80c-82fa0e925f50": {"doc_hash": "969d14124ad17d363c1d566091fa8e14fcf6520982076883bd281123c80fdabc"}, "57554854-2b9b-4135-9259-116c73e8f9cf": {"doc_hash": "c5139f188bc0b07a26fa178c09b523d85669ce2116cd6211872257459e4cf2cb"}, "458c3795-b3fd-41e8-b226-914b80e494fa": {"doc_hash": "236a6ddb30ceeea82c8b881252c04fa9354a0c0e74c34bc16f798b39a06927df"}, "7734224f-5a20-430b-9e26-1124c123eb96": {"doc_hash": "ee23571b8a571a12df7fdd518e3f85785689ad6a20bd1a5c19e48c6db8662062"}, "a6636d8b-f39b-4373-8ca8-fa2bc03a8b5e": {"doc_hash": "e0fed7478b33824ebc687fb39553296feec066ca40c15a5b4502c582ada061b0"}, "3dace206-02c8-4b0b-9f71-169801653cc7": {"doc_hash": "adeb5a2a7c6b17ff755f97f74ec34a3395d9bc1a76c267d78a03c1153b2aa80d"}, "822d3a14-5996-4ec9-8058-2c754ede8f9f": {"doc_hash": "3837d1b20a2af504a71231701cd16e892d3452f143859c8801f81f569950bdc0"}, "add7dbc0-3644-4e1f-ab64-2e991a65ba3f": {"doc_hash": "9ec8be4e93435b991f26c6c0e0c2bbd4b6c18b3dfb13d4e5d5603a51d88c6b0c"}, "c1ea3ffd-08ad-4b62-91d3-4a969b132e98": {"doc_hash": "dab9258eaa9423c9b3102fc1390bfef99c9472a09750025b28e58b397a048ab7"}, "4f4d34e8-8b88-4c66-bfa9-5da9435ef0eb": {"doc_hash": "a7edc88cc6e398a09f83ecba9d4d758a8c7c749c08df36703f9f0cc70d941d34"}, "245a14fc-67d6-4057-ac71-e7417946c9a0": {"doc_hash": "ccb0162e88907e1b894b58efdaa2c93fc436c3333635fb2ae0c3cd37cec2ac79"}, "d1db1026-cfe7-42c5-990a-e19807dea1ef": {"doc_hash": "e1a9b840801e7dd652bc0ead1072b1d6d8fda09f02af5aa2b66f09ca8bbbd274"}, "e5f8e26a-2cde-4417-9e3c-91443b5cea5f": {"doc_hash": "b25b2f49cb450f1f973be4448c8692cda169898e9fbbbe8d7dbc345f79ffd4fc"}, "cecbdabb-3641-4b46-b3d6-b2debfa3b1ec": {"doc_hash": "7c83af6a24e94ecedc5b88b63689035315c8cdd763a7bc69b65368af3c7deb75"}, "37ef3034-386e-4386-941d-e33073bfb442": {"doc_hash": "96bce954fc33568af2800a69acd23442fc417d663dbb1ba0083df5a1210d7149"}, "83b9ce14-d489-4214-905f-d5364cb854d4": {"doc_hash": "aed1dee5d76ba6805c92c5de6f6459e6e1ac99fc53e3b1a030bc1dee76e80f15"}, "78ca9fa9-3b8e-4466-ad63-5393854fd49e": {"doc_hash": "2fc6d43b9758ac5062683401f210c6ca389a98260ecdee236853f73a30bc5d31"}, "9169027f-7acc-4927-90cd-b8f9458f0cbc": {"doc_hash": "364878526fffaf0890d502834aa63266f26faff3aa6ea6e666331f5bca6d7775"}, "38775ebe-c78a-4ad6-9a8b-8ce618f89dce": {"doc_hash": "67ab1214925db51582938991a91e6c3342d10f0885091a0f30f90e525b0be5c6"}, "717da4db-541f-4740-9ab0-b9471c1a9068": {"doc_hash": "dcb518bd721bcaaf25fe9973a8eba8a3a4fec8ed56abf9aa950e6feda161e553"}, "3d07a311-c56d-43ce-a51d-359e26052fdf": {"doc_hash": "e9042dfbde06a36cd20e573889c610fe025ffe6deeef1b64f527b36848c6301a"}, "2cf56c5f-3d44-4ade-ada1-ac9574d61d64": {"doc_hash": "ab54075b6d70607b317f770385be316774980cd329f8fbfe3fc7c8d97299b660"}, "bece02b1-a5a3-496f-926d-63f50dcffc53": {"doc_hash": "67cf45ccc70de7fb5af3848ad0dcf6ed3fd20dfbf77fb57fe646b8558ed2ca02"}, "51ada832-5dc3-4219-88cf-a9f84486269a": {"doc_hash": "7348eb2056aea9f25772250a382c0124e879451f76a51f1ce85d4a379cd13bd7"}, "478fad04-b08e-49fb-8fb1-1f4682806e3b": {"doc_hash": "59a6546b20d245be67514988fe4a86a9d43e706859c97df3c61b571ff80a4cda"}, "375e9457-0bd9-4b14-8417-9f5eda6de8eb": {"doc_hash": "25cdc0aa7df9fbebdde2fc737fd7071f01cdbb13636d9cf2f0b991286249cb69"}, "554bb0e9-92e8-477e-9dca-c585d0f5bdd5": {"doc_hash": "ffbb210610fab1f6f4385519649051f7750a00c6939c484573db4f223c9fddea"}, "6504665a-8c80-4719-ab56-be213412b43b": {"doc_hash": "1a8fe7f6b89deccf39cfb2aee36b62770a677d1607d35e51d81d605b7024ba8e"}, "99b886cb-fd0f-4322-98e0-911e1999bf93": {"doc_hash": "269580b0d666b540f063f136211a60e3f33b92f77e4a3b3334588f2b6bdd371d"}, "165786da-cabd-475b-bdbf-4641689e010b": {"doc_hash": "5f1623715c06dbd4428967abd79513c5640d8045c4751185811696b3fee1d622"}, "ee2a40a2-391c-44f1-a619-981f1b87688a": {"doc_hash": "a79d8ff4247ca4d1354b50202a0747ca56b19ea208f85ef54b3c56f835e01092"}, "a4545c76-929e-4fa1-a3b3-fcbf75c82fc8": {"doc_hash": "39afe806b56d7631e8a11b8bed4b26a518397ab9e8f2d826f51db458dd6ba825"}, "33ffcef7-9951-4340-b1d3-faa7c01e5f0b": {"doc_hash": "21071b0243c06968eaee7984b7b7331cda744682e1c5f2703e4a4d702d2bd8f1"}, "9cbf3a69-78e8-49d3-b657-79b634917068": {"doc_hash": "9904403b3614ddfdd6a22aed6c7edd15e1cb56606487b9b8966477a5cf656264"}, "2f525617-d8a8-43cb-a4ce-4039bfa7069e": {"doc_hash": "827499ff11aca2af171c7395dde870d4d928dbc41c788159543d66ca5016145a"}, "98719523-1d23-4c86-876c-ad610acdbfd7": {"doc_hash": "aa994d34e553089626618d33ecada0c8ea7ec4ac7f5b695a74b436d75f8ab334"}, "00b3a0bd-c1d7-4f14-804e-1c0212027f5e": {"doc_hash": "78001715b4645b57f9695d11ca1bc08554ff72f04b8912582f7df35a4262d98e"}, "7715abc2-ad77-4e02-96bd-3befc3b15455": {"doc_hash": "2a7e8f5e33ea1810b99e12f5d1ac838de28f109d33a904925c37969a29132744"}, "a5dff865-34df-4651-a176-ec61422ae03c": {"doc_hash": "b5aa150074d0e5f71e0e8d88975642b9e529ca7be826831aff7a8f69608b75b2"}, "2017c568-8a74-4e5f-80df-1a366057bf13": {"doc_hash": "2cc49fbd3c38785bd4aca7f41dff8fa8455a9847fbc009733a1103c3dba81b10"}, "ebd84bdf-764d-4cbe-9d34-6e8345906a62": {"doc_hash": "3f173eb9f820556a2f5beb7ccf6b73f22995776182ce174e6e68c5dc152b2248"}, "82def493-b1f7-4027-b438-b88aa6f4e377": {"doc_hash": "f4f49900534ae3a571692e9e736b88b0bc3e379bd66b9d8d81cf78f8c957b2a5"}, "5d7a405f-0ead-4f1a-b746-7804b6d85fce": {"doc_hash": "83290883cff5a7df7a5b4489bc75be0ab7c67a5f987245856f17bfd75b2aa66f"}, "b0b5036d-9050-4fe2-ac1e-ab8cff7f3382": {"doc_hash": "6f5b9dc6fbcafdf27edcea74f30fecc83d671c81b9a370acf6ce8176861fafe8"}, "f5941aaf-6c92-447c-81ec-485b7a9de339": {"doc_hash": "3d8da79b48b7b3af7c1f7274e8335dcef31baaa9680775feb460a87e4eff281b", "ref_doc_id": "689a57a0-9e24-4ee4-8218-e9be7c8c36f0"}, "49ce4d20-0514-44de-80f6-0445d9310f3f": {"doc_hash": "68e01b7f21b3b673d35a32d8aabb053007e35da665059b56e04b1529927a51f4", "ref_doc_id": "d5892677-045c-46b4-aa22-17d6699c1b24"}, "61a285f6-5560-49c5-9675-9ee4fe75fff3": {"doc_hash": "c14534235d6676273e653c047a0917a58e96003d2e2d91b117ccb880a71bd0ed", "ref_doc_id": "fb9b19f2-a57b-4404-8e51-7b359de7378e"}, "caf6edf3-fcd9-4e7b-bcf3-baf330f1b240": {"doc_hash": "0d47f194b2581dfd0e043b07fc7111ea0ff5b87d38ff25aaf562ef640924f9d0", "ref_doc_id": "4e385caf-2d6c-4207-ba30-2cde29673795"}, "873c6425-f686-486d-a191-9e7c2bcb5e51": {"doc_hash": "1ed2283da4f5e6ee7fd5044850082775258a9184cafe31f9ef5d9f31d4b0e3ab", "ref_doc_id": "4e385caf-2d6c-4207-ba30-2cde29673795"}, "a3977eeb-b532-4aa4-8a94-b40f8a7febe9": {"doc_hash": "d02f732ebb5c3b8f6eac9f729c90b99815918b156d0b9610c91b673486998811", "ref_doc_id": "459f6408-0856-44f9-a225-309cfc9cbc6f"}, "06c5773f-bf5d-49bf-be26-f686bda1fdde": {"doc_hash": "9ed7828ad144948fb592b3f77256bc2e8df2a90c652c0af5de2a12a805f5a64a", "ref_doc_id": "bf4c9a77-d539-4781-b5d7-d75ff158a36a"}, "fdda044b-c9ff-4308-bbd8-fb73c141bb00": {"doc_hash": "07e1bee0bee5c966353126643c4842245adf59593420d14e4d49e7c5a0af30ba", "ref_doc_id": "bf4c9a77-d539-4781-b5d7-d75ff158a36a"}, "b2e90145-29a0-4c42-a027-0e2d4f76b5a5": {"doc_hash": "5a7fb78e31610471332edc5c1d871788e3ad9b49141dd36d2b30d86e89395143", "ref_doc_id": "8260847e-2e6b-4788-a275-cd9abe10d635"}, "86e2cdbd-27fb-49d6-93c5-674549f5b49f": {"doc_hash": "20e2c636771515827197079037c5744eaec8c3c03e7eb085a4c42add1379feea", "ref_doc_id": "1e82a55b-458a-419c-b74c-d88593085030"}, "e7754aab-1bdd-4b37-80f3-68379c9d6b2f": {"doc_hash": "f4884ec75decc7c806e0ac73b1c8129fc4ec4697a4d64ed14fce6234ddbce64a", "ref_doc_id": "54510cf8-e4c6-494b-967f-93a7de83d1ca"}, "78d0c3c5-e8e8-4997-be7e-42fe9f45aeba": {"doc_hash": "810ed21a22a8523706b8634d04f7f393c176740c2e150af6c7db78f4f8b73bbd", "ref_doc_id": "06cb1557-38a1-491c-bea4-16c735e84bb0"}, "6aab56f6-8610-4a7c-bc46-385de03b0561": {"doc_hash": "4a0f090072d2d522da58ddd9a99c61e6077b28261daf2a2438f327f0e4f4d23e", "ref_doc_id": "57dee433-0370-4cfd-a044-efc232d6108f"}, "06b69672-3e6a-490e-8a7e-24c55bc442ab": {"doc_hash": "1861b66dbded606699d75ae369c8f30f70b5df8881cd9391e32c7939d96f80ec", "ref_doc_id": "034c1481-3436-451c-a0bf-2e624c5319a4"}, "3906e054-7b61-4ea2-9cd6-d42fb604ad68": {"doc_hash": "74d411e02fe4661eeca8c682a02cb33ddc70dd87c35817b5e5309e6e473ae2c9", "ref_doc_id": "c4ffbfb0-117e-4e8a-be3a-661628b7a793"}, "8e190492-01fc-471c-88cc-ae8bb03d6717": {"doc_hash": "fab22173b450a6256d84153f2638e5b92322025a9be25642ccb8bc42ff52ba77", "ref_doc_id": "ff8dd4ff-7e15-40f3-9d5c-25a91c6f67c6"}, "3a77a47b-4e09-4274-8b6c-72e76131e515": {"doc_hash": "0ca57445deff9ae02febe815b8eb36ea7700ab5c73190369322953f79e9247ec", "ref_doc_id": "1efaf6da-253e-440b-9244-f171293e8e20"}, "d6441fff-3579-478c-89d2-f314bac07b0c": {"doc_hash": "f5c0c1f9c24af0c678c3f51affb8fe1cada107e8c45c7f11aada70e7dd632f6b", "ref_doc_id": "12d0bfc4-2cc0-42fb-8235-ab569e3b08c4"}, "c13c3b23-d645-42b1-968f-d39387ee4d97": {"doc_hash": "c7316e880c62d4d2704bda8d959127782d6f5f14cdc4ad406e0f7d189148855f", "ref_doc_id": "dc3cd889-881b-4221-b998-c7ac9ffa0416"}, "baf1bf0f-680a-4c9d-b428-bec0d4f5d01d": {"doc_hash": "03e4b20e9c3d413ebe5fd922dddda0e12fce4141a401bb3fce4f733d6ab42751", "ref_doc_id": "52e5e7bb-c40a-441f-9605-4e0d5b093863"}, "948923a0-144d-45c9-8fbd-3ef18bebd5cf": {"doc_hash": "bff7634df403d996eccfd3ac3349b76e466affe6f78baa8934f6f015c9990b27", "ref_doc_id": "ea7834bc-7dc3-4ab0-aa07-06c5c0da55db"}, "75cf2275-1fc9-4652-8cc8-4f54f31baaa4": {"doc_hash": "3d9e70b247945dfd8f6934a537cba6219af31d2153f4040d8b7b46b3ef6fbfb6", "ref_doc_id": "45dd31a6-57fc-4ecd-9358-aa66b2c61fb3"}, "532219b1-e0aa-4854-8cde-cd012d5e3685": {"doc_hash": "97df69024aaa5cc4dee8522e7efc48e636226ffa77c29f582c27f0463ced3324", "ref_doc_id": "fe5abb82-a315-4856-bf27-25dacaaa8887"}, "7ca80043-d817-4c39-99cb-dbec508853ad": {"doc_hash": "e5370c60a62177c4fb3fd5affaed54087860c99ec8e1561e7d0b4ebbe61e246d", "ref_doc_id": "4ad2e432-7a77-40b8-bb3d-99d64da4070a"}, "6783c240-c8b8-41b5-a9a5-63681f3b7623": {"doc_hash": "8139b50182bab736cebd7ae8ed12f9831c350917e92cfcebc72562eae4960308", "ref_doc_id": "16bb6e53-40ee-401b-abbb-a3212a1e54db"}, "8d156f92-cf07-4fd3-ab0e-5415ee559bc3": {"doc_hash": "5b4d92573406570b0a1a66d79661b040c6a1b5164a66f0409814a217b2c33cb4", "ref_doc_id": "16bb6e53-40ee-401b-abbb-a3212a1e54db"}, "6f7a927e-7fd0-4886-aa90-11f2cf479f1d": {"doc_hash": "0cb6b4bea7f2e84e0843c9b76b3b648c5c89c8181ea94bd428ecab4b5d911ae5", "ref_doc_id": "032cf14a-09b3-4fa5-bcf8-efe67a160cf6"}, "7de97191-98f5-4d9f-8f1e-4df1ddc1c3f9": {"doc_hash": "67e1af8d97f689d6bf9b0a69091ca645886b3aeae2c15758268ab14d49572b14", "ref_doc_id": "e21fadb4-1af6-474a-bbe9-6a577245b6e8"}, "66ee8fd8-aa38-4b8d-9084-95d357ab294b": {"doc_hash": "31519aedd93b6f8244d61de758e0ec2978ed3969f5dfe1c4ee67a9f077026533", "ref_doc_id": "a2c08c9b-f99c-4ea0-97a1-7609142491eb"}, "8f9125e4-a8f0-4c15-bc60-79787388b4eb": {"doc_hash": "4ab02dd07dff0dc99104336e14f2003b6b6c8f917432a0af95506a6c97db69c2", "ref_doc_id": "2bd7db01-0723-4054-85f8-6f1ca88f7e1a"}, "3351855c-d028-4f2f-acce-3b2e4348f52e": {"doc_hash": "07fbb7b933df849b1aa1d401ed1890898c775cc0c144ef1c4dff8599c2eacfb2", "ref_doc_id": "4575b7d5-8c8b-409e-a0f5-9606f02035bb"}, "8432b5d9-5be6-4a95-ba03-164d7a06f98d": {"doc_hash": "7da95dea1565358ad723094ff07eed1f4dfb1c743bf15343d08995712aeb9e0c", "ref_doc_id": "920c1627-f909-4b5a-8a20-514926988aae"}, "28f2a4c5-5524-4c4a-9d39-19da1aab8775": {"doc_hash": "154b7f33adaef3e074c3c3bbdbcf46f3ad733acd2f1bab414542f5c7a42afb26", "ref_doc_id": "555b5bab-fadd-4795-ab98-26d42baf5a53"}, "b99c2e2e-31fe-4d17-925b-dc33570c7bb6": {"doc_hash": "19263ae8cc1e9a8756f78ce9aba8a39219af8819cac8011de16add1eca8ce51c", "ref_doc_id": "4c2c6da6-e3c5-4f76-93d4-06172d472ed1"}, "9748a13d-49a9-4e3e-8fbd-79d9b46981df": {"doc_hash": "550a4050ca03324ac358e56ad7ff819112a91b06052db2c7281413948ac7857b", "ref_doc_id": "d12351cb-6649-4509-b1c7-50ab454e7272"}, "cce07d92-7710-4792-918c-f665ee1b12c3": {"doc_hash": "ed6b6384d2e8f5c467460af34c1855bad91eec05ba022a5a52b8d993f0fdfbfd", "ref_doc_id": "d12351cb-6649-4509-b1c7-50ab454e7272"}, "a5f1d432-c70a-4065-9547-8f0c2350df3e": {"doc_hash": "12cdb58a5da9865781822712372aea53eb2631845682f8ea8ff2e7a4ce9a5da8", "ref_doc_id": "aa520bfb-7002-44e4-b9b2-58b9cc5158a5"}, "6b1dd364-dda0-4b5a-8ec8-0c14b8e0ef0b": {"doc_hash": "8685aa2811a125a2a833b70234564489c119e24839ae066871ddcfe4f7bd9a02", "ref_doc_id": "aa520bfb-7002-44e4-b9b2-58b9cc5158a5"}, "11a0a873-e43c-4022-a7bd-87717866cf11": {"doc_hash": "5613b4709f1fb1e362921add4e2eb3bd38fa00cfa4a4511502cd52ec7f78bde9", "ref_doc_id": "2120f577-f181-4ed4-8613-6d62ea828d64"}, "e272d4da-ac3a-4a3c-9f51-1c96f0bede1f": {"doc_hash": "2eee8b1d54f2617465becd7164c1798e3808fd4ba6290dde1db7d1c408bda6ab", "ref_doc_id": "f17cf688-8cc0-4921-89cd-98843ec83a8d"}, "b21fdacc-7212-42eb-9f36-c4b650a792a1": {"doc_hash": "d4d90058ae62403e4185e8007875fb7f8e2cc84367b91afcd16ebe0a9edb752b", "ref_doc_id": "a5cd7352-1b70-4d46-8326-8c87841ecdad"}, "7e696896-991b-4508-82de-97c596c20a78": {"doc_hash": "f508c3a8696cdaf0989383027cd05aa6bff9f41d1811ef47c8a64e87fa357142", "ref_doc_id": "f48334aa-f297-4a66-8439-07d9c3f5d5dd"}, "3004cbea-abf8-4a88-a8b0-8798eeb7b50c": {"doc_hash": "15f04b4af3d614991dd0cebfc66e0a93b201ae83589691686b80d18b1731820d", "ref_doc_id": "1fb51575-3623-4093-a387-62ada7d30886"}, "9eb9c1ab-b723-4571-a947-eb106c7ac94e": {"doc_hash": "4f84708dfdc8fa0077430684d2257672a11e1f35d52285237a29054f11ee59dc", "ref_doc_id": "ff7a37df-8df4-4019-bc1c-cb8869491b22"}, "65758111-759a-4d6c-8986-5689833c27de": {"doc_hash": "6b22dadc1f48b0f3ca03a4ca279a49865a31334cf4e3a57d49b657e0bf38402f", "ref_doc_id": "7333eb57-edf0-4952-9efa-8ba92f94c55d"}, "f788cf72-efe5-487f-8849-82060a320b3c": {"doc_hash": "3328ac4c78d875ed769d52cf025df8a0868375a4d421022a51a3cc188cd6195f", "ref_doc_id": "c74c3679-e3a0-4da3-882b-7b6db70a4b9f"}, "7e5b70c8-9f86-42ff-8418-d72acfa066f4": {"doc_hash": "cee486276648b5c405998786893ad5e3982b51aae936a55fa6039b68dbacdb52", "ref_doc_id": "68b19f87-5f46-4c88-b9fc-7d213c3cb096"}, "5f20c66a-1d99-4745-b484-a14e49cf94fa": {"doc_hash": "b9476e49564fffb8f29f29655d2476e3b7eb007d8eb7d7d654975fc15addfccd", "ref_doc_id": "62195a03-1912-468c-95bf-dc681c088612"}, "4ed3db6c-41db-4f5a-9295-c5c746971e77": {"doc_hash": "68fc595ca66342cb8861e5a60a8ea305d769a5c2413d9feb11cbe9ab1d78ea80", "ref_doc_id": "b772e29f-47b6-4b07-a7d6-58687dcbb8c9"}, "45358d47-b2a1-46ea-9118-76859a90693f": {"doc_hash": "969d14124ad17d363c1d566091fa8e14fcf6520982076883bd281123c80fdabc", "ref_doc_id": "40c88a70-ee60-4b27-a80c-82fa0e925f50"}, "2bdb0660-0b95-40dc-8223-c041ef3e5e0f": {"doc_hash": "c5139f188bc0b07a26fa178c09b523d85669ce2116cd6211872257459e4cf2cb", "ref_doc_id": "57554854-2b9b-4135-9259-116c73e8f9cf"}, "8effcb14-a506-47f3-8d18-97f2f71bbaf8": {"doc_hash": "236a6ddb30ceeea82c8b881252c04fa9354a0c0e74c34bc16f798b39a06927df", "ref_doc_id": "458c3795-b3fd-41e8-b226-914b80e494fa"}, "47354672-3538-427c-bfb1-bda9263dba3b": {"doc_hash": "0bbf5089ffeb2b1354c02b5c522e93a58a9225f74fccfdbe42b9bafb5f83e2a4", "ref_doc_id": "7734224f-5a20-430b-9e26-1124c123eb96"}, "815f5de5-0a6b-42eb-b1d2-b4049c86d8d0": {"doc_hash": "a3cfb6a16738e207ea86bebf5b0d58ffa9b54438557548fb7673ace2c78b33b2", "ref_doc_id": "7734224f-5a20-430b-9e26-1124c123eb96"}, "f62db76b-44da-48bb-bb59-93a5637df216": {"doc_hash": "e0fed7478b33824ebc687fb39553296feec066ca40c15a5b4502c582ada061b0", "ref_doc_id": "a6636d8b-f39b-4373-8ca8-fa2bc03a8b5e"}, "7c31af3e-105d-48ad-b8ec-f01d4655b919": {"doc_hash": "adeb5a2a7c6b17ff755f97f74ec34a3395d9bc1a76c267d78a03c1153b2aa80d", "ref_doc_id": "3dace206-02c8-4b0b-9f71-169801653cc7"}, "3e385894-bf9f-4876-af4a-e0ea306905ac": {"doc_hash": "3837d1b20a2af504a71231701cd16e892d3452f143859c8801f81f569950bdc0", "ref_doc_id": "822d3a14-5996-4ec9-8058-2c754ede8f9f"}, "33136eef-ed3b-4a39-891a-c8706e70699e": {"doc_hash": "9ec8be4e93435b991f26c6c0e0c2bbd4b6c18b3dfb13d4e5d5603a51d88c6b0c", "ref_doc_id": "add7dbc0-3644-4e1f-ab64-2e991a65ba3f"}, "e4a0ab05-7bf4-423c-ad8e-9d366892ee70": {"doc_hash": "dab9258eaa9423c9b3102fc1390bfef99c9472a09750025b28e58b397a048ab7", "ref_doc_id": "c1ea3ffd-08ad-4b62-91d3-4a969b132e98"}, "c5c6e122-d422-4c1c-9953-eddcb7942066": {"doc_hash": "a7edc88cc6e398a09f83ecba9d4d758a8c7c749c08df36703f9f0cc70d941d34", "ref_doc_id": "4f4d34e8-8b88-4c66-bfa9-5da9435ef0eb"}, "0ce761eb-4265-4059-a01f-6a7408cb7bda": {"doc_hash": "88a0d5ffe01e64f990328462db8e6d9f20342034d939fb5195bb770562f654f1", "ref_doc_id": "245a14fc-67d6-4057-ac71-e7417946c9a0"}, "4b682e45-fa32-44a8-860f-e904ae79878f": {"doc_hash": "e1a9b840801e7dd652bc0ead1072b1d6d8fda09f02af5aa2b66f09ca8bbbd274", "ref_doc_id": "d1db1026-cfe7-42c5-990a-e19807dea1ef"}, "1036a430-8d65-4b7c-b462-fcd5c1121702": {"doc_hash": "9033af88e6f3442887dffbb4f83f52214df79f52289fecfa2e948d76e5be5428", "ref_doc_id": "e5f8e26a-2cde-4417-9e3c-91443b5cea5f"}, "f335ab7c-49dc-4373-a115-a19dc63b255a": {"doc_hash": "7c83af6a24e94ecedc5b88b63689035315c8cdd763a7bc69b65368af3c7deb75", "ref_doc_id": "cecbdabb-3641-4b46-b3d6-b2debfa3b1ec"}, "7025411a-9bad-448d-a5ce-4288a9dd6587": {"doc_hash": "96bce954fc33568af2800a69acd23442fc417d663dbb1ba0083df5a1210d7149", "ref_doc_id": "37ef3034-386e-4386-941d-e33073bfb442"}, "1b8de502-3e87-4cc7-af5c-48cff6a76c4c": {"doc_hash": "aed1dee5d76ba6805c92c5de6f6459e6e1ac99fc53e3b1a030bc1dee76e80f15", "ref_doc_id": "83b9ce14-d489-4214-905f-d5364cb854d4"}, "b1c6e350-3d2a-4371-a73d-9fe8d9b87389": {"doc_hash": "2b425774f61e41f76c0f1af4754eb8d3678ea2a2fed32a10ff92e27d4a963939", "ref_doc_id": "78ca9fa9-3b8e-4466-ad63-5393854fd49e"}, "8439f92d-e893-4680-a79a-9727c69c8273": {"doc_hash": "364878526fffaf0890d502834aa63266f26faff3aa6ea6e666331f5bca6d7775", "ref_doc_id": "9169027f-7acc-4927-90cd-b8f9458f0cbc"}, "b6e71d24-7962-432c-b266-9c234919c0c0": {"doc_hash": "67ab1214925db51582938991a91e6c3342d10f0885091a0f30f90e525b0be5c6", "ref_doc_id": "38775ebe-c78a-4ad6-9a8b-8ce618f89dce"}, "d7644676-e508-4e79-bfc1-3d7a34f685eb": {"doc_hash": "dcb518bd721bcaaf25fe9973a8eba8a3a4fec8ed56abf9aa950e6feda161e553", "ref_doc_id": "717da4db-541f-4740-9ab0-b9471c1a9068"}, "632427e2-7a68-4cab-9a7e-c85576b1ee22": {"doc_hash": "e9042dfbde06a36cd20e573889c610fe025ffe6deeef1b64f527b36848c6301a", "ref_doc_id": "3d07a311-c56d-43ce-a51d-359e26052fdf"}, "3d36266b-3263-4f1d-87cd-bd4ae062e179": {"doc_hash": "ab54075b6d70607b317f770385be316774980cd329f8fbfe3fc7c8d97299b660", "ref_doc_id": "2cf56c5f-3d44-4ade-ada1-ac9574d61d64"}, "5d5a26c0-656d-47d4-9a50-0762cb699e37": {"doc_hash": "67cf45ccc70de7fb5af3848ad0dcf6ed3fd20dfbf77fb57fe646b8558ed2ca02", "ref_doc_id": "bece02b1-a5a3-496f-926d-63f50dcffc53"}, "4d62605c-45cf-41b8-aaba-2694c58391ff": {"doc_hash": "7348eb2056aea9f25772250a382c0124e879451f76a51f1ce85d4a379cd13bd7", "ref_doc_id": "51ada832-5dc3-4219-88cf-a9f84486269a"}, "99d1fc37-aaee-4860-9d88-8a610f5ff997": {"doc_hash": "c0ecc0787c0bb2a47ddca55deb5ba6c56471f553b520fbc840a3fda318750aad", "ref_doc_id": "478fad04-b08e-49fb-8fb1-1f4682806e3b"}, "3cf8ce09-bbe1-4da2-a9c0-f8eccd696724": {"doc_hash": "25cdc0aa7df9fbebdde2fc737fd7071f01cdbb13636d9cf2f0b991286249cb69", "ref_doc_id": "375e9457-0bd9-4b14-8417-9f5eda6de8eb"}, "6e0909bc-9fcd-4090-b011-b6415e664517": {"doc_hash": "ffbb210610fab1f6f4385519649051f7750a00c6939c484573db4f223c9fddea", "ref_doc_id": "554bb0e9-92e8-477e-9dca-c585d0f5bdd5"}, "2c0fea7f-5bab-4d14-9e4f-084c999ffa1a": {"doc_hash": "1a8fe7f6b89deccf39cfb2aee36b62770a677d1607d35e51d81d605b7024ba8e", "ref_doc_id": "6504665a-8c80-4719-ab56-be213412b43b"}, "cfc4fb29-2ed1-42fa-91c6-c7232ce2315f": {"doc_hash": "269580b0d666b540f063f136211a60e3f33b92f77e4a3b3334588f2b6bdd371d", "ref_doc_id": "99b886cb-fd0f-4322-98e0-911e1999bf93"}, "ef1c3c18-3ea7-49c2-a2aa-8e5c678f3a3a": {"doc_hash": "5f1623715c06dbd4428967abd79513c5640d8045c4751185811696b3fee1d622", "ref_doc_id": "165786da-cabd-475b-bdbf-4641689e010b"}, "d3012b8b-67f1-406c-8d59-e0d3e31e0d24": {"doc_hash": "a79d8ff4247ca4d1354b50202a0747ca56b19ea208f85ef54b3c56f835e01092", "ref_doc_id": "ee2a40a2-391c-44f1-a619-981f1b87688a"}, "19c01fb5-a6cc-465c-bd11-bee43cb68b20": {"doc_hash": "39afe806b56d7631e8a11b8bed4b26a518397ab9e8f2d826f51db458dd6ba825", "ref_doc_id": "a4545c76-929e-4fa1-a3b3-fcbf75c82fc8"}, "801ee32c-b762-4cb8-bfb8-1d2fa485ee81": {"doc_hash": "21071b0243c06968eaee7984b7b7331cda744682e1c5f2703e4a4d702d2bd8f1", "ref_doc_id": "33ffcef7-9951-4340-b1d3-faa7c01e5f0b"}, "6668b1b1-aa58-4a2d-9e8f-80b949c9d57e": {"doc_hash": "9904403b3614ddfdd6a22aed6c7edd15e1cb56606487b9b8966477a5cf656264", "ref_doc_id": "9cbf3a69-78e8-49d3-b657-79b634917068"}, "0d1e0362-138a-4194-a2d1-6090d5002836": {"doc_hash": "827499ff11aca2af171c7395dde870d4d928dbc41c788159543d66ca5016145a", "ref_doc_id": "2f525617-d8a8-43cb-a4ce-4039bfa7069e"}, "73d574d1-f454-47b3-a3eb-1cb261345ac9": {"doc_hash": "aa994d34e553089626618d33ecada0c8ea7ec4ac7f5b695a74b436d75f8ab334", "ref_doc_id": "98719523-1d23-4c86-876c-ad610acdbfd7"}, "3c07b719-b14e-4a43-a166-7c6b094f007a": {"doc_hash": "78001715b4645b57f9695d11ca1bc08554ff72f04b8912582f7df35a4262d98e", "ref_doc_id": "00b3a0bd-c1d7-4f14-804e-1c0212027f5e"}, "38ebae35-ec51-40a7-9e4a-45077d6988a0": {"doc_hash": "2a7e8f5e33ea1810b99e12f5d1ac838de28f109d33a904925c37969a29132744", "ref_doc_id": "7715abc2-ad77-4e02-96bd-3befc3b15455"}, "0e79cda4-93e7-4f20-aa5c-4f912314b8a4": {"doc_hash": "b5aa150074d0e5f71e0e8d88975642b9e529ca7be826831aff7a8f69608b75b2", "ref_doc_id": "a5dff865-34df-4651-a176-ec61422ae03c"}, "cbcfefad-5fed-4c96-9072-d6aec767ed05": {"doc_hash": "2cc49fbd3c38785bd4aca7f41dff8fa8455a9847fbc009733a1103c3dba81b10", "ref_doc_id": "2017c568-8a74-4e5f-80df-1a366057bf13"}, "7893e61b-4dca-4fdf-9982-95138e6d2cef": {"doc_hash": "3f173eb9f820556a2f5beb7ccf6b73f22995776182ce174e6e68c5dc152b2248", "ref_doc_id": "ebd84bdf-764d-4cbe-9d34-6e8345906a62"}, "b6d2c5de-0857-45dc-8698-3bbc6931bb72": {"doc_hash": "f4f49900534ae3a571692e9e736b88b0bc3e379bd66b9d8d81cf78f8c957b2a5", "ref_doc_id": "82def493-b1f7-4027-b438-b88aa6f4e377"}, "62a4098f-2657-49ef-a6ab-424daff25de3": {"doc_hash": "83290883cff5a7df7a5b4489bc75be0ab7c67a5f987245856f17bfd75b2aa66f", "ref_doc_id": "5d7a405f-0ead-4f1a-b746-7804b6d85fce"}, "e1f31dfb-77c3-4ccc-b84b-05a3b9e20b0c": {"doc_hash": "6f5b9dc6fbcafdf27edcea74f30fecc83d671c81b9a370acf6ce8176861fafe8", "ref_doc_id": "b0b5036d-9050-4fe2-ac1e-ab8cff7f3382"}}, "docstore/data": {"f5941aaf-6c92-447c-81ec-485b7a9de339": {"__data__": {"id_": "f5941aaf-6c92-447c-81ec-485b7a9de339", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "689a57a0-9e24-4ee4-8218-e9be7c8c36f0", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3d8da79b48b7b3af7c1f7274e8335dcef31baaa9680775feb460a87e4eff281b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "49ce4d20-0514-44de-80f6-0445d9310f3f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d6d82b47999895c37c4ef47bf399a91d8cdfe25818e1547e414a38375a118a89", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Accueil Recueil syst\u00e9matique 8 Sant\u00e9 - Travail - S\u00e9curit\u00e9 sociale 83 Assurance sociale831.40\nLoi f\u00e9d\u00e9rale du 25 juin 1982 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et invalidit\u00e9 (LPP)\ue910 \ue910 \ue910 \ue910831.40\nLoi f\u00e9d\u00e9rale\nsur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse,\nsurvivants\u00a0et\u00a0invalidit\u00e9\n(LPP)\ndu 25 juin 1982 (\u00c9tat le 1  janvier 2024)\nL\u2019Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse,\nvu l\u2019art. 112 de la Constitution ,\nvu le message du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 19 d\u00e9cembre 1975 ,\narr\u00eate:\nRS 101\n Nouvelle teneur selon le ch.\u00a0I\u00a011 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 sur l\u2019adaptation du droit p\u00e9nal accessoire au droit\ndes\u00a0sanctions modifi\u00e9, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a02023 ( RO 2023  254; FF 2018  2889).\nFF 1976  I 117\nPartie 1 But et champ d\u2019application\nArt. 1  But\n\u00a0La pr\u00e9voyance professionnelle comprend l\u2019ensemble des mesures prises sur une base\ncollective pour permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es, aux survivants et aux invalides, ensemble\navec les prestations de l\u2019assurance vieillesse, survivants et invalidit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale (AVS/AI), de\nmaintenir leur niveau de vie de mani\u00e8re appropri\u00e9e, lors de la r\u00e9alisation d\u2019un caser\n12\n3\n1\n2\ner\n3\n4\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n1 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1258, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "49ce4d20-0514-44de-80f6-0445d9310f3f": {"__data__": {"id_": "49ce4d20-0514-44de-80f6-0445d9310f3f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d5892677-045c-46b4-aa22-17d6699c1b24", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "68e01b7f21b3b673d35a32d8aabb053007e35da665059b56e04b1529927a51f4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f5941aaf-6c92-447c-81ec-485b7a9de339", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3d8da79b48b7b3af7c1f7274e8335dcef31baaa9680775feb460a87e4eff281b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "61a285f6-5560-49c5-9675-9ee4fe75fff3", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "a1ef8892291443a51391f10682a87e3dfc4716f45caf4e588a63344b0680b2f4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "d\u2019assurance vieillesse, d\u00e9c\u00e8s ou invalidit\u00e9.\n\u00a0Le salaire assur\u00e9 dans la pr\u00e9voyance professionnelle ou le revenu assur\u00e9 des travailleurs\nind\u00e9pendants ne doit pas d\u00e9passer le revenu soumis \u00e0 la cotisation AVS.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9cise les notions d\u2019ad\u00e9quation, de collectivit\u00e9, d\u2019\u00e9galit\u00e9 de traitement,\nde planification et le principe d\u2019assurance. Il peut fixer un \u00e2ge minimal pour la retraite\nanticip\u00e9e.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02006\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nArt. 2 Assurance obligatoire des salari\u00e9s et des ch\u00f4meurs\n\u00a0Sont soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire les salari\u00e9s qui ont plus de 17 ans et re\u00e7oivent d\u2019un\nm\u00eame employeur un salaire annuel sup\u00e9rieur \u00e0 22\u00a0050 francs  (art. 7).\n\u00a0Si le salari\u00e9 est occup\u00e9 par un employeur pendant moins d\u2019une ann\u00e9e, est consid\u00e9r\u00e9\ncomme salaire annuel celui qu\u2019il obtiendrait s\u2019il \u00e9tait occup\u00e9 toute l\u2019ann\u00e9e.\n\u00a0Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019indemnit\u00e9s journali\u00e8res de l\u2019assurance-ch\u00f4mage sont soumis \u00e0\nl\u2019assurance obligatoire en ce qui concerne les risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle l\u2019assujettissement \u00e0 l\u2019assurance des salari\u00e9s qui exercent des\nprofessions o\u00f9 les engagements changent fr\u00e9quemment ou sont temporaires. Il d\u00e9finit les\ncat\u00e9gories de salari\u00e9s qui, pour des motifs particuliers, ne sont pas soumis \u00e0 l\u2019assurance\nobligatoire.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Montant selon l\u2019art. 5 de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et\ninvalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du 12 oct. 2022, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2022 609).\nArt. 3 Assurance obligatoire des ind\u00e9pendants\n\u00c0 la requ\u00eate des organisations professionnelles int\u00e9ress\u00e9es, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut\nsoumettre \u00e0 l\u2019assurance obligatoire, d\u2019une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale ou pour la couverture de risques\nparticuliers, l\u2019ensemble des personnes de condition ind\u00e9pendante qui appartiennent \u00e0 une\nprofession d\u00e9termin\u00e9e. Il ne peut faire usage de cette facult\u00e9 que si la majorit\u00e9 de ces\npersonnes sont membres de l\u2019organisation professionnelle requ\u00e9rante.\nArt. 4 Assurance facultative\n\u00a0Les salari\u00e9s et les ind\u00e9pendants qui ne sont pas soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire peuvent\nse faire assurer \u00e0 titre facultatif conform\u00e9ment \u00e0 la pr\u00e9sente loi.\n\u00a0Les dispositions sur l\u2019assurance obligatoire, en particulier les limites de revenu fix\u00e9es \u00e0\nl\u2019art. 8, s\u2019appliquent par analogie \u00e0 l\u2019assurance facultative.2\n3\n4 re er\n5\n1\n6\n2\n3\n4\n5 re er\n6\ner\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n2 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2705, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "61a285f6-5560-49c5-9675-9ee4fe75fff3": {"__data__": {"id_": "61a285f6-5560-49c5-9675-9ee4fe75fff3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fb9b19f2-a57b-4404-8e51-7b359de7378e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0a6bb43b081b788a1642e27f9fc9e6a88a61a7658f03f95d97fd734ced700a42", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "49ce4d20-0514-44de-80f6-0445d9310f3f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "68e01b7f21b3b673d35a32d8aabb053007e35da665059b56e04b1529927a51f4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "caf6edf3-fcd9-4e7b-bcf3-baf330f1b240", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "aa1aa68e11375b713560162147416f11e2055ba93f37e8f32bc3a3bd7cfb8fc7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Les travailleurs ind\u00e9pendants ont d\u2019autre part la possibilit\u00e9 de s\u2019assurer uniquement\naupr\u00e8s d\u2019une institution de pr\u00e9voyance active dans le domaine de pr\u00e9voyance \u00e9tendue, et\nnotamment aupr\u00e8s d\u2019une institution de pr\u00e9voyance non inscrite au registre de la\npr\u00e9voyance professionnelle. Dans ce cas, les al. 1 et 2 ne s\u2019appliquent pas.\n\u00a0Les cotisations et montants vers\u00e9s par des ind\u00e9pendants \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle doivent \u00eatre affect\u00e9s durablement \u00e0 la pr\u00e9voyance professionnelle.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 5 Dispositions communes\n\u00a0La pr\u00e9sente loi ne s\u2019applique qu\u2019aux personnes qui sont assur\u00e9es \u00e0 l\u2019assurance-vieillesse et\nsurvivants f\u00e9d\u00e9rale (AVS).\n\u00a0Elle s\u2019applique aux institutions de pr\u00e9voyance enregistr\u00e9es au sens de l\u2019art.\u00a048. Les art.\u00a056,\nal.\u00a01, let.\u00a0c, d et i, et 59, al.\u00a02, ainsi que les dispositions relatives \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re\n(art.\u00a065, al.\u00a01, 2 et 2 , 65c, 65d, al.\u00a01, 2 et 3, let.\u00a0a, 2\u00a0phrase, et b, 65e, 67, 71 et 72a \u00e0 72g)\ns\u2019appliquent \u00e9galement aux institutions de pr\u00e9voyance non enregistr\u00e9es qui sont soumises\n\u00e0 la loi du 17\u00a0d\u00e9cembre 1993 sur le libre passage (LFLP) .\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 831.42\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\nArt. 6 Exigences minimales\nLa deuxi\u00e8me partie de la pr\u00e9sente loi fixe des exigences minimales.\nPartie 2 Assurance\nTitre 1 Assurance obligatoire des salari\u00e9s\nChapitre 1 Modalit\u00e9s de l\u2019assurance obligatoire\nArt. 7 Salaire et \u00e2ge minima\n\u00a0Les salari\u00e9s auxquels un m\u00eame employeur verse un salaire annuel sup\u00e9rieur \u00e0 22 050\nfrancs  sont soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire pour les risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9 d\u00e8s le\n1  janvier qui suit la date \u00e0 laquelle ils ont eu 17 ans et, pour la vieillesse, d\u00e8s le 1  janvier\nqui suit la date \u00e0 laquelle ils ont eu 24 ans.3\n7\n4\n8\n7 re er\n8 re er\n1\n9\n2\nbis e\n1011\n9 re er\n10\n11\ner\n1\n12\ner er\n13Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n3 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2432, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "caf6edf3-fcd9-4e7b-bcf3-baf330f1b240": {"__data__": {"id_": "caf6edf3-fcd9-4e7b-bcf3-baf330f1b240", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4e385caf-2d6c-4207-ba30-2cde29673795", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "d2d8acd1cf91df5678993b1e688a85a3cad98d8b0bc670f808151a3efacff48c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "61a285f6-5560-49c5-9675-9ee4fe75fff3", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "c14534235d6676273e653c047a0917a58e96003d2e2d91b117ccb880a71bd0ed", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "873c6425-f686-486d-a191-9e7c2bcb5e51", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6a5e964dd733ed58143e5b5beb77e00eb4828cce4945dcc0bb10943c60b9a9c9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Est pris en consid\u00e9ration le salaire d\u00e9terminant au sens de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 20 d\u00e9cembre\n1946 sur l\u2019assurance-vieillesse et survivants (LAVS) . Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut admettre des\nd\u00e9rogations.\n Montant selon l\u2019art. 5 de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et\ninvalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du 12 oct. 2022, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2022 609).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 831.10\nArt. 8 Salaire coordonn\u00e9\n\u00a0La partie du salaire annuel comprise entre 25 725 et 88 200 francs  doit \u00eatre assur\u00e9e.\nCette partie du salaire est appel\u00e9e \u00absalaire coordonn\u00e9\u00bb.\n\u00a0Si le salaire coordonn\u00e9 n\u2019atteint pas 3675 francs  par an, il est arrondi \u00e0 ce montant.\n\u00a0Si le salaire annuel diminue temporairement par suite de maladie, d\u2019accident, de\nch\u00f4mage, de parentalit\u00e9, d\u2019adoption ou d\u2019autres circonstances semblables, le salaire\ncoordonn\u00e9 est maintenu au moins pour la dur\u00e9e de l\u2019obligation l\u00e9gale de l\u2019employeur de\nverser le salaire selon l\u2019art. 324a du code des obligations (CO) , du cong\u00e9 de maternit\u00e9 au\nsens de l\u2019art. 329f CO, du cong\u00e9 de l\u2019autre parent au sens des art. 329g et 329g CO, du\ncong\u00e9 de prise en charge au sens de l\u2019art. 329i CO ou du cong\u00e9 d\u2019adoption pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019art.\n329j CO.  La personne assur\u00e9e peut toutefois demander la r\u00e9duction du salaire coordonn\u00e9.\n Montants selon l\u2019art. 5 de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et\ninvalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du 12 oct. 2022, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2022 609).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Montant selon l\u2019art. 5 de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et\ninvalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du 12 oct. 2022, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2022 609).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 220\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a02 de la LF du 17\u00a0mars\u00a02023 (Indemnit\u00e9s journali\u00e8res pour le parent\nsurvivant), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  680; FF 2022 \u00a02515, 2742).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 3 oct. 2003, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a02005 ( RO 2005\n1429; FF 2002  6998, 2003  1032 2595).\nArt. 9 Adaptation \u00e0 l\u2019AVS\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut adapter les montants-limites fix\u00e9s aux art.", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2571, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "873c6425-f686-486d-a191-9e7c2bcb5e51": {"__data__": {"id_": "873c6425-f686-486d-a191-9e7c2bcb5e51", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4e385caf-2d6c-4207-ba30-2cde29673795", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "d2d8acd1cf91df5678993b1e688a85a3cad98d8b0bc670f808151a3efacff48c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "caf6edf3-fcd9-4e7b-bcf3-baf330f1b240", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0d47f194b2581dfd0e043b07fc7111ea0ff5b87d38ff25aaf562ef640924f9d0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a3977eeb-b532-4aa4-8a94-b40f8a7febe9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "89a39534022b08b903503e2d3987a16ef3b1233bb34aeaa010658ea8b89be309", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "RS 220\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a02 de la LF du 17\u00a0mars\u00a02023 (Indemnit\u00e9s journali\u00e8res pour le parent\nsurvivant), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  680; FF 2022 \u00a02515, 2742).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 3 oct. 2003, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a02005 ( RO 2005\n1429; FF 2002  6998, 2003  1032 2595).\nArt. 9 Adaptation \u00e0 l\u2019AVS\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut adapter les montants-limites fix\u00e9s aux art. 2, 7, 8 et 46 aux2\n14\n12\ner\n13 re er\n14\n1 15\n16\n2 17 18\n3\n19\nbis\n20\n21\n15\ner\n16 re er\n17\ner\n18 re er\n19\n20\ner\n21 erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n4 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 2138, "end_char_idx": 2813, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a3977eeb-b532-4aa4-8a94-b40f8a7febe9": {"__data__": {"id_": "a3977eeb-b532-4aa4-8a94-b40f8a7febe9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "459f6408-0856-44f9-a225-309cfc9cbc6f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "d02f732ebb5c3b8f6eac9f729c90b99815918b156d0b9610c91b673486998811", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "873c6425-f686-486d-a191-9e7c2bcb5e51", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "1ed2283da4f5e6ee7fd5044850082775258a9184cafe31f9ef5d9f31d4b0e3ab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "06c5773f-bf5d-49bf-be26-f686bda1fdde", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "98857ca0f62c6be9e3ba3032e5d6aa8cecc4f3f56b6e7d490fe99dc28acf3918", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.augmentations de la rente simple minimale de vieillesse de l\u2019AVS. La limite sup\u00e9rieure du\nsalaire coordonn\u00e9 peut \u00eatre adapt\u00e9e compte tenu \u00e9galement de l\u2019\u00e9volution g\u00e9n\u00e9rale des\nsalaires.\nArt. 10  D\u00e9but et fin de l\u2019assurance obligatoire\n\u00a0L\u2019assurance obligatoire commence en m\u00eame temps que les rapports de travail; pour les\nb\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019indemnit\u00e9s journali\u00e8res de l\u2019assurance-ch\u00f4mage, elle commence le jour o\u00f9\nils per\u00e7oivent pour la premi\u00e8re fois une indemnit\u00e9 de ch\u00f4mage.\n\u00a0L\u2019obligation d\u2019\u00eatre assur\u00e9 cesse, sous r\u00e9serve de l\u2019art. 8, al. 3:\n\u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence  (art. 13);\nen cas de dissolution des rapports de travail;\nlorsque le salaire minimum n\u2019est plus atteint;\nlorsque le droit aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res de l\u2019assurance-ch\u00f4mage s\u2019\u00e9teint.\n\u00a0Durant un mois apr\u00e8s la fin des rapports avec l\u2019institution de pr\u00e9voyance, le salari\u00e9\ndemeure assur\u00e9 aupr\u00e8s de l\u2019ancienne institution de pr\u00e9voyance pour les risques de d\u00e9c\u00e8s et\nd\u2019invalidit\u00e9.  Si un rapport de pr\u00e9voyance existait auparavant, c\u2019est la nouvelle institution\nde pr\u00e9voyance qui est comp\u00e9tente.\nNouvelle teneur selon l\u2019art. 117a de la L du 25 juin 1982 sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage, en vigueur depuis le\n1\u00a0juil.\u00a01997 ( RO 1982 2184; FF 1980  III 485).\n Nouvelle expression selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  92; FF 2019  5979). Il n\u2019a \u00e9t\u00e9 tenu compte de cette mod. que dans les disp.\nmentionn\u00e9es au RO.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nNouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 3 de la L du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur le libre passage, en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994 2386; FF 1992  III 529).\nNouvelle teneur de la phrase selon l\u2019art. 117a de la L du 25 juin 1982 sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage, en vigueur\ndepuis le 1\u00a0juil.\u00a01997 ( RO 1982 2184; FF 1980  III 485).\nChapitre 2 Obligations de l\u2019employeur en mati\u00e8re de\npr\u00e9voyance\nArt. 11 Affiliation \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance\n\u00a0Tout employeur occupant des salari\u00e9s soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire doit \u00eatre affili\u00e9 \u00e0\nune institution de pr\u00e9voyance inscrite dans le registre de la pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0Si l\u2019employeur n\u2019est pas encore affili\u00e9 \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance, il en choisira une\napr\u00e8s entente avec son personnel, ou, si elle existe, avec la repr\u00e9sentation des travailleurs.\n\u00a0L\u2019affiliation a lieu avec effet r\u00e9troactif.1\n22\n2\n23\n24\n3\n25\n26\n22\ner\n23\ner\n24\ner\n25\ner\n26\ner\n1\n2\n27\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n5 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2610, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "06c5773f-bf5d-49bf-be26-f686bda1fdde": {"__data__": {"id_": "06c5773f-bf5d-49bf-be26-f686bda1fdde", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bf4c9a77-d539-4781-b5d7-d75ff158a36a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "684425737a3858ec7c7dd0c10285e37439405d01f84e0a4062ba52496e6fa250", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a3977eeb-b532-4aa4-8a94-b40f8a7febe9", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "d02f732ebb5c3b8f6eac9f729c90b99815918b156d0b9610c91b673486998811", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "fdda044b-c9ff-4308-bbd8-fb73c141bb00", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "633ba47ba75cb1de7ac2c5eca0c90fcab2be8a8b22104b687260b847990ef2e0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "La r\u00e9siliation de l\u2019affiliation et la r\u00e9affiliation \u00e0 une nouvelle institution de pr\u00e9voyance\npar l\u2019employeur s\u2019effectuent apr\u00e8s entente avec son personnel, ou, si elle existe, avec la\nrepr\u00e9sentation des travailleurs. L\u2019institution de pr\u00e9voyance doit annoncer la r\u00e9siliation du\ncontrat d\u2019affiliation \u00e0 l\u2019institution suppl\u00e9tive (art. 60).\n\u00a0Faute d\u2019entente dans les cas cit\u00e9s aux al. 2 et 3 , la d\u00e9cision sera prise par un arbitre\nneutre d\u00e9sign\u00e9 soit d\u2019un commun accord, soit, \u00e0 d\u00e9faut, par l\u2019autorit\u00e9 de surveillance.\n\u00a0La caisse de compensation de l\u2019AVS s\u2019assure que les employeurs qui d\u00e9pendent d\u2019elle sont\naffili\u00e9s \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance enregistr\u00e9e.\n\u00a0La caisse de compensation de l\u2019AVS somme les employeurs qui ne remplissent pas\nl\u2019obligation pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019al. 1 de s\u2019affilier dans les deux mois \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance\nenregistr\u00e9e.\n\u00a0Si l\u2019employeur ne se soumet pas \u00e0 la mise en demeure de la caisse de compensation de\nl\u2019AVS dans le d\u00e9lai imparti, celle-ci l\u2019annonce \u00e0 l\u2019institution suppl\u00e9tive (art.\u00a060) pour\naffiliation r\u00e9troactive.\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive et la caisse de compensation de l\u2019AVS facturent \u00e0 l\u2019employeur\nretardataire les frais administratifs qu\u2019il a occasionn\u00e9s. Les frais non recouvrables sont pris\nen charge par le fonds de garantie (art. 56, al. 1, let. d et h).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur de la phrase selon le ch. I de la LF du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 (Changement d\u2019institution de\npr\u00e9voyance), en vigueur depuis le 1  mai 2007 ( RO 2007  1803; FF 2005  5571 5583)\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 12 Situation avant l\u2019affiliation\n\u00a0Les salari\u00e9s et leurs survivants ont droit aux prestations l\u00e9gales m\u00eame si l\u2019employeur ne\ns\u2019est pas encore affili\u00e9 \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance.", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2620, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fdda044b-c9ff-4308-bbd8-fb73c141bb00": {"__data__": {"id_": "fdda044b-c9ff-4308-bbd8-fb73c141bb00", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bf4c9a77-d539-4781-b5d7-d75ff158a36a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "684425737a3858ec7c7dd0c10285e37439405d01f84e0a4062ba52496e6fa250", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "06c5773f-bf5d-49bf-be26-f686bda1fdde", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "9ed7828ad144948fb592b3f77256bc2e8df2a90c652c0af5de2a12a805f5a64a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b2e90145-29a0-4c42-a027-0e2d4f76b5a5", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "138686c80aba7b28fcae3364938dcd26b8cbaf0a6d3549ce84a5484941da46f1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "2005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 12 Situation avant l\u2019affiliation\n\u00a0Les salari\u00e9s et leurs survivants ont droit aux prestations l\u00e9gales m\u00eame si l\u2019employeur ne\ns\u2019est pas encore affili\u00e9 \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance. Ces prestations sont servies par3bis\n2829\n3ter bis\n30\n4\n31\n5\n32\n6\n33\n7\n34\n27 re er\n28\ner\n29 re er\n30 re er\n31 re er\n32 re er\n33 re er\u00a0\n34 re er\u00a0\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n6 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 2131, "end_char_idx": 2893, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b2e90145-29a0-4c42-a027-0e2d4f76b5a5": {"__data__": {"id_": "b2e90145-29a0-4c42-a027-0e2d4f76b5a5", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8260847e-2e6b-4788-a275-cd9abe10d635", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5a7fb78e31610471332edc5c1d871788e3ad9b49141dd36d2b30d86e89395143", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "fdda044b-c9ff-4308-bbd8-fb73c141bb00", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "07e1bee0bee5c966353126643c4842245adf59593420d14e4d49e7c5a0af30ba", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "86e2cdbd-27fb-49d6-93c5-674549f5b49f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "92cacca766d47fecb8808450511df576d057937eb007cea231f36afbb4346b00", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "l\u2019institution suppl\u00e9tive.\n\u00a0Dans ce cas, l\u2019employeur doit \u00e0 l\u2019institution suppl\u00e9tive non seulement les cotisations\narri\u00e9r\u00e9es, en principal et int\u00e9r\u00eats, mais encore une contribution suppl\u00e9mentaire \u00e0 titre de\nr\u00e9paration du dommage.\nChapitre 3 Prestations d\u2019assurance\nSection 1 Prestations de vieillesse\nArt. 13 \u00c2ge de r\u00e9f\u00e9rence, \u00e2ges pour la perception anticip\u00e9e et\nl\u2019ajournement\n\u00a0L\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence dans la pr\u00e9voyance professionnelle correspond \u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence fix\u00e9\n\u00e0 l\u2019art.\u00a021, al.\u00a01, LAVS .\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 peut percevoir la prestation de vieillesse de mani\u00e8re anticip\u00e9e \u00e0 partir de 63\u00a0ans\nr\u00e9volus et en ajourner la perception jusqu\u2019\u00e0 70\u00a0ans au plus tard.\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance sont autoris\u00e9es \u00e0 pr\u00e9voir un \u00e2ge de perception moins \u00e9lev\u00e9\ndans les limites pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019art.\u00a01, al.\u00a03.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\nRS 831.10\nArt. 13 a Perception d\u2019une partie de la prestation de vieillesse\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 peut percevoir la prestation de vieillesse sous forme de rente en trois \u00e9tapes au\nplus. L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut autoriser un nombre d\u2019\u00e9tapes sup\u00e9rieur \u00e0 trois.\n\u00a0Lorsque la prestation de vieillesse est per\u00e7ue sous forme de capital, le retrait peut se faire\nen trois \u00e9tapes au plus. Cette r\u00e8gle s\u2019applique aussi lorsque le salaire per\u00e7u aupr\u00e8s d\u2019un\nemployeur est assur\u00e9 aupr\u00e8s de plusieurs institutions de pr\u00e9voyance. Une \u00e9tape comprend\nl\u2019ensemble des retraits de prestations de vieillesse en capital effectu\u00e9s au cours d\u2019une ann\u00e9e\ncivile.\n\u00a0Le premier retrait partiel doit repr\u00e9senter au moins 20\u00a0% de la prestation de vieillesse.\nL\u2019institution de pr\u00e9voyance peut autoriser un pourcentage minimal moins \u00e9lev\u00e9.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement que la totalit\u00e9 de la\nprestation de vieillesse doit \u00eatre per\u00e7ue si le salaire annuel restant descend au-dessous du\nmontant n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019assurance selon son r\u00e8glement.\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023\n92; FF 2019  5979).\nArt. 13 b Perception anticip\u00e9e et ajournement de la prestation de2\n35\n1\n36\n2\n3\n35 er\n36\n37\n1\n2\n3\n4\n37 er\n38Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n7 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2321, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "86e2cdbd-27fb-49d6-93c5-674549f5b49f": {"__data__": {"id_": "86e2cdbd-27fb-49d6-93c5-674549f5b49f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1e82a55b-458a-419c-b74c-d88593085030", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "20e2c636771515827197079037c5744eaec8c3c03e7eb085a4c42add1379feea", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b2e90145-29a0-4c42-a027-0e2d4f76b5a5", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5a7fb78e31610471332edc5c1d871788e3ad9b49141dd36d2b30d86e89395143", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e7754aab-1bdd-4b37-80f3-68379c9d6b2f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "50f98f2b6ff75acf89c9aa952d52fb65327c97d0214ffd769f531128fc7f9df3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.vieillesse\n\u00a0La part de la prestation de vieillesse per\u00e7ue avant l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9glementaire ne\npeut pas d\u00e9passer celle de la r\u00e9duction du salaire.\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 ne peut ajourner le retrait de sa prestation de vieillesse que jusqu\u2019\u00e0 la cessation de\nson activit\u00e9 lucrative, mais au plus tard jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 70 ans.\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023\n92; FF 2019  5979).\nArt. 14  Montant de la rente de vieillesse\n\u00a0La rente de vieillesse est calcul\u00e9e en pour-cent de l\u2019avoir de vieillesse acquis par l\u2019assur\u00e9 au\nmoment o\u00f9 celui-ci atteint l\u2019\u00e2ge ouvrant le droit \u00e0 la rente (taux de conversion).\n\u00a0Le taux de conversion minimal s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 6,8 % \u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence de 65\u00a0ans pour les\nhommes et les femmes .\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral soumet un rapport pour d\u00e9terminer le taux de conversion des ann\u00e9es\nsuivantes tous les dix ans au moins, la premi\u00e8re fois en 2011.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du texte.\n Depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005: \u00ab64 ans pour les femmes\u00bb (art. 62a al. 2 let. a de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la\npr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et invalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du 18 ao\u00fbt 2004; RO\n2004  4279 4653).\nArt. 15  Avoir de vieillesse\n\u00a0L\u2019avoir de vieillesse comprend:\nles bonifications de vieillesse, avec les int\u00e9r\u00eats, aff\u00e9rentes \u00e0 la p\u00e9riode durant\nlaquelle l\u2019assur\u00e9 a appartenu \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance, cette p\u00e9riode prenant\ntoutefois fin \u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence;\nl\u2019avoir de vieillesse vers\u00e9 par les institutions pr\u00e9c\u00e9dentes et port\u00e9 au cr\u00e9dit de\nl\u2019assur\u00e9, avec les int\u00e9r\u00eats;\nles remboursements de versements anticip\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 30d, al.\u00a06;\nles montants transf\u00e9r\u00e9s et cr\u00e9dit\u00e9s dans le cadre d\u2019un partage de la pr\u00e9voyance\nprofessionnelle conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 22c, al. 2, LFLP ;\nles montants cr\u00e9dit\u00e9s dans le cadre d\u2019un rachat au sens de l\u2019art. 22d, al. 1, LFLP.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat minimal. Pour ce faire, il tiendra compte de\nl\u2019\u00e9volution du rendement des placements usuels du march\u00e9, en particulier des obligations\nde la Conf\u00e9d\u00e9ration ainsi que, en compl\u00e9ment, des actions, des obligations et de\nl\u2019immobilier .1\n2\n38 er\n39\n1\n2\n40\n3\n39 re er\n40 er\n41\n1\n42\n43\n44\n45\n2\n46Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n8 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2507, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e7754aab-1bdd-4b37-80f3-68379c9d6b2f": {"__data__": {"id_": "e7754aab-1bdd-4b37-80f3-68379c9d6b2f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "54510cf8-e4c6-494b-967f-93a7de83d1ca", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "838fdddc05161f9effa6279a5dbd1735894ac51d32b56c2642d6516d312d28f1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "86e2cdbd-27fb-49d6-93c5-674549f5b49f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "20e2c636771515827197079037c5744eaec8c3c03e7eb085a4c42add1379feea", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "78d0c3c5-e8e8-4997-be7e-42fe9f45aeba", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5baabccf763ad272e57de98fd56abe263a38a68e1fdbfe639d49b51f4ee9bf0a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral examine le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat minimal au moins tous les deux ans. \u00c0 cet\neffet, il consulte la Commission f\u00e9d\u00e9rale de la pr\u00e9voyance professionnelle et les partenaires\nsociaux.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle la mani\u00e8re de d\u00e9terminer la part de l\u2019avoir de vieillesse par\nrapport \u00e0 l\u2019ensemble de l\u2019avoir de pr\u00e9voyance lorsque cette part ne peut plus \u00eatre \u00e9tablie.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduite par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\n Introduite par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nRS 831.42\n Introduite par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\n Voir aussi les disp. trans. de la mod. du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 \u00e0 la fin du texte.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 16  Bonifications de vieillesse\nLes bonifications de vieillesse sont calcul\u00e9es annuellement en pour-cent du salaire\ncoordonn\u00e9. Les taux suivants sont appliqu\u00e9s:AgeTaux en % du salaire coordonn\u00e9\n25\u201334\u00a0\u00a07\n35\u201344 10\n45\u201354 15\n55\u201365 18\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du texte.\n Depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005: \u00abentre l\u2019age de 55 \u00e0 64 ans pour les femmes\u00bb (art. 62a al. 2 let. b de l\u2019O du\n18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et invalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du\n18 ao\u00fbt 2004; RO 2004  4279 4653).\nArt. 17 Rente pour enfant\n\u00a0Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une rente de vieillesse ont droit \u00e0 une rente compl\u00e9mentaire pour3\n4\n47\n41 re er\n42\ner\n43\ner\n44\n45\ner\n46\n47\ner\n48\n49\n48 re er\n49 er\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n9 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2331, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "78d0c3c5-e8e8-4997-be7e-42fe9f45aeba": {"__data__": {"id_": "78d0c3c5-e8e8-4997-be7e-42fe9f45aeba", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "06cb1557-38a1-491c-bea4-16c735e84bb0", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "810ed21a22a8523706b8634d04f7f393c176740c2e150af6c7db78f4f8b73bbd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e7754aab-1bdd-4b37-80f3-68379c9d6b2f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "f4884ec75decc7c806e0ac73b1c8129fc4ec4697a4d64ed14fce6234ddbce64a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6aab56f6-8610-4a7c-bc46-385de03b0561", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6b6403b573ebdeda68fcd648b8dbf1789c340f0a5d56c4668d6a417b358403d5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\na.chaque enfant qui, \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s, aurait droit \u00e0 une rente d\u2019orphelin; le montant de la rente\npour enfant \u00e9quivaut \u00e0 celui de la rente d\u2019orphelin. La rente pour enfant est calcul\u00e9e selon\nles m\u00eames r\u00e8gles que la rente de vieillesse.\n\u00a0Le droit \u00e0 une rente pour enfant existant au moment de l\u2019introduction d\u2019une proc\u00e9dure\nde divorce n\u2019est pas touch\u00e9 par le partage de la pr\u00e9voyance professionnelle au sens de l\u2019art.\n124a du code civil (CC) .\n Phrase introduite par l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\nRS 210\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nSection 2 Prestations pour survivants\nArt. 18 Conditions\nDes prestations pour survivants ne sont dues que:\nsi le d\u00e9funt \u00e9tait assur\u00e9 au moment de son d\u00e9c\u00e8s ou au moment du d\u00e9but de\nl\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine du d\u00e9c\u00e8s;\nsi \u00e0 la suite d\u2019une infirmit\u00e9 cong\u00e9nitale, le d\u00e9funt \u00e9tait atteint d\u2019une incapacit\u00e9 de\ntravail comprise entre 20 et 40 % au d\u00e9but de l\u2019activit\u00e9 lucrative et qu\u2019il \u00e9tait assur\u00e9\nlorsque l\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine du d\u00e9c\u00e8s s\u2019est aggrav\u00e9e\npour atteindre 40 % au moins;\nsi le d\u00e9funt, \u00e9tant devenu invalide avant sa majorit\u00e9 (art. 8, al. 2, de la LF du 6 oct.\n2000 sur la partie g\u00e9n\u00e9rale du droit des assurances sociales, LPGA ), \u00e9tait atteint\nd\u2019une incapacit\u00e9 de travail comprise entre 20 et 40 % au d\u00e9but de l\u2019activit\u00e9 lucrative\net \u00e9tait assur\u00e9 lorsque l\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine du d\u00e9c\u00e8s\ns\u2019est aggrav\u00e9e pour atteindre 40 % au moins, ou\ns\u2019il recevait de l\u2019institution de pr\u00e9voyance, au moment de son d\u00e9c\u00e8s, une rente de\nvieillesse ou d\u2019invalidit\u00e9.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 830.1\nArt. 19  Conjoint survivant\n\u00a0Le conjoint survivant a droit \u00e0 une rente si, au d\u00e9c\u00e8s de son conjoint, il remplit l\u2019une ou\nl\u2019autre des conditions suivantes:\nil a au moins un enfant \u00e0 charge;50\n2\n5152\n50 er\n51\n52\ner\n53\n54\n53 re er\n54\n55\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n10 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2335, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6aab56f6-8610-4a7c-bc46-385de03b0561": {"__data__": {"id_": "6aab56f6-8610-4a7c-bc46-385de03b0561", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "57dee433-0370-4cfd-a044-efc232d6108f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "4a0f090072d2d522da58ddd9a99c61e6077b28261daf2a2438f327f0e4f4d23e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "78d0c3c5-e8e8-4997-be7e-42fe9f45aeba", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "810ed21a22a8523706b8634d04f7f393c176740c2e150af6c7db78f4f8b73bbd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "06b69672-3e6a-490e-8a7e-24c55bc442ab", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "eb2da4683c2bca3e25b4fbb2fec77ca63206caa38facee6f4d2b81fba566913e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "b.\na.\nb.\nc.\n1.\n2.il a atteint l\u2019\u00e2ge de 45 ans et le mariage a dur\u00e9 au moins cinq ans.\n\u00a0Le conjoint survivant qui ne remplit aucune des conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019al. 1 a droit \u00e0 une\nallocation unique \u00e9gale \u00e0 trois rentes annuelles.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9finit le droit du conjoint divorc\u00e9 \u00e0 des prestations pour survivants.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nArt. 19 aPartenaire enregistr\u00e9 survivant\nL\u2019art. 19 s\u2019applique par analogie au partenaire enregistr\u00e9 survivant.\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a029 de la L du 18 juin 2004 sur le partenariat ( RO 2005 5685; FF 2003  1192).\nNouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 17 juin 2016 (Droit de l\u2019adoption), en vigueur depuis le 1\njanv. 2018 ( RO 2017  3699; FF 2015  835).\nArt. 20 Orphelins\nLes enfants du d\u00e9funt ont droit \u00e0 une rente d\u2019orphelin; il en va de m\u00eame des enfants\nrecueillis lorsque le d\u00e9funt \u00e9tait tenu de pourvoir \u00e0 leur entretien.\nArt. 20 a Autres b\u00e9n\u00e9ficiaires\n\u00a0Outre les ayants droit selon les art. 19 et 20 , l\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir\ndans son r\u00e8glement, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations pour survivants ci-apr\u00e8s:\nles personnes \u00e0 charge du d\u00e9funt, ou la personne qui a form\u00e9 avec ce dernier une\ncommunaut\u00e9 de vie ininterrompue d\u2019au moins cinq ans imm\u00e9diatement avant le\nd\u00e9c\u00e8s ou qui doit subvenir \u00e0 l\u2019entretien d\u2019un ou de plusieurs enfants communs;\n\u00e0 d\u00e9faut des b\u00e9n\u00e9ficiaires pr\u00e9vus \u00e0 la let. a: les enfants du d\u00e9funt qui ne remplissent\npas les conditions de l\u2019art. 20, les parents ou les fr\u00e8res et s\u0153urs;\n\u00e0 d\u00e9faut des b\u00e9n\u00e9ficiaires pr\u00e9vus aux let. a et b: les autres h\u00e9ritiers l\u00e9gaux, \u00e0\nl\u2019exclusion des collectivit\u00e9s publiques, \u00e0 concurrence:\ndes cotisations pay\u00e9es par l\u2019assur\u00e9, ou\nde 50 % du capital de pr\u00e9voyance.\n\u00a0Aucune prestation pour survivants n\u2019est due selon l\u2019al. 1, let. a, lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire\ntouche une rente de veuf ou de veuve.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1 janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Actuellement: art. 19, 19a et 20.\nArt. 21 Montant de la rente\n\u00a0Lors du d\u00e9c\u00e8s d\u2019un assur\u00e9, la rente de veuf ou de veuve s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 60\u00a0% et celle d\u2019orphelin \u00e02\n3\n55 re er\n56\n56\ner\n57\n1 58\n2\n57 re er\u00a0\n58\n59\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n11 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2402, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "06b69672-3e6a-490e-8a7e-24c55bc442ab": {"__data__": {"id_": "06b69672-3e6a-490e-8a7e-24c55bc442ab", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "034c1481-3436-451c-a0bf-2e624c5319a4", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "1861b66dbded606699d75ae369c8f30f70b5df8881cd9391e32c7939d96f80ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6aab56f6-8610-4a7c-bc46-385de03b0561", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "4a0f090072d2d522da58ddd9a99c61e6077b28261daf2a2438f327f0e4f4d23e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3906e054-7b61-4ea2-9cd6-d42fb604ad68", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c17770a0a62680821c305679ee04d5415b151639712a56111d8432a03428cd78", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.20\u00a0% de la rente d\u2019invalidit\u00e9 enti\u00e8re ou, pendant la p\u00e9riode d\u2019ajournement de la perception\nde la prestation de vieillesse, de la rente de vieillesse \u00e0 laquelle l\u2019assur\u00e9 aurait eu droit.\n\u00a0Lors du d\u00e9c\u00e8s d\u2019une personne qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une rente de vieillesse ou d\u2019invalidit\u00e9, la\nrente de veuf ou de veuve s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 60 % et la rente d\u2019orphelin \u00e0 20\u00a0% de la derni\u00e8re rente\nde vieillesse ou d\u2019invalidit\u00e9 allou\u00e9e.\n\u00a0Les parts de rente attribu\u00e9es au conjoint cr\u00e9ancier dans le cadre d\u2019un partage de la\npr\u00e9voyance professionnelle au sens de l\u2019art. 124a CC  ne font pas partie de la derni\u00e8re\nrente de vieillesse ou d\u2019invalidit\u00e9 allou\u00e9e \u00e0 l\u2019assur\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019al.\u00a02.\n\u00a0Si la rente pour enfant n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par un partage de la pr\u00e9voyance\nprofessionnelle au sens de l\u2019art. 124 ou 124a CC, la rente d\u2019orphelin est calcul\u00e9e sur les\nm\u00eames bases que la rente pour enfant.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du texte.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\nRS 210\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 22 D\u00e9but et fin du droit aux prestations\n\u00a0Le droit des survivants aux prestations prend naissance au d\u00e9c\u00e8s de l\u2019assur\u00e9, mais au plus\nt\u00f4t quand cesse le droit au plein salaire.\n\u00a0Le droit aux prestations pour veufs et pour veuves s\u2019\u00e9teint au remariage ou au d\u00e9c\u00e8s du\nveuf ou de la veuve.\n\u00a0Le droit aux prestations pour orphelin s\u2019\u00e9teint au d\u00e9c\u00e8s de l\u2019orphelin ou d\u00e8s que celui-ci\natteint l\u2019\u00e2ge de 18 ans. Il subsiste, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25 ans au plus, dans les cas suivants:\ntant que l\u2019orphelin fait un apprentissage ou des \u00e9tudes;\ntant que l\u2019orphelin, invalide \u00e0 raison de 70 % au moins, n\u2019est pas encore capable\nd\u2019exercer une activit\u00e9 lucrative.\n\u00a0Si l\u2019assur\u00e9 n\u2019\u00e9tait pas affili\u00e9 \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance tenue de lui fournir des\nprestations au moment o\u00f9 est n\u00e9 le droit \u00e0 la prestation, l\u2019institution de pr\u00e9voyance \u00e0\nlaquelle il \u00e9tait affili\u00e9 en dernier est tenue de verser la prestation pr\u00e9alable. Si l\u2019institution\nde pr\u00e9voyance tenue de verser la prestation est \u00e9tablie, l\u2019institution tenue de verser la\nprestation pr\u00e9alable peut r\u00e9percuter la pr\u00e9tention sur elle.60\n2\n3\n61\n62\n4\n63\n59 re er\n60 er\n61\n62\ner\n63\ner\n1\n2\n64\n3\n65\n4\n66Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n12 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2854, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3906e054-7b61-4ea2-9cd6-d42fb604ad68": {"__data__": {"id_": "3906e054-7b61-4ea2-9cd6-d42fb604ad68", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c4ffbfb0-117e-4e8a-be3a-661628b7a793", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "74d411e02fe4661eeca8c682a02cb33ddc70dd87c35817b5e5309e6e473ae2c9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "06b69672-3e6a-490e-8a7e-24c55bc442ab", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "1861b66dbded606699d75ae369c8f30f70b5df8881cd9391e32c7939d96f80ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8e190492-01fc-471c-88cc-ae8bb03d6717", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "37bede04c212041e56a670b33d8fa51589f35cdd75b54ae0b88f70c935892bd6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\na.\nb. Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nSection 3 Prestations d\u2019invalidit\u00e9\nArt. 23  Droit aux prestations\nOnt droit \u00e0 des prestations d\u2019invalidit\u00e9 les personnes qui:\nsont invalides \u00e0 raison de 40 % au moins au sens de l\u2019AI, et qui \u00e9taient assur\u00e9es\nlorsqu\u2019est survenue l\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019invalidit\u00e9;\n\u00e0 la suite d\u2019une infirmit\u00e9 cong\u00e9nitale, \u00e9taient atteintes d\u2019une incapacit\u00e9 de travail\ncomprise entre 20 et 40 % au d\u00e9but de l\u2019activit\u00e9 lucrative et qui \u00e9taient assur\u00e9es\nlorsque l\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019invalidit\u00e9 s\u2019est\naggrav\u00e9e pour atteindre 40 % au moins;\n\u00e9tant devenues invalides avant leur majorit\u00e9 (art. 8, al. 2, LPGA ), \u00e9taient atteintes\nd\u2019une incapacit\u00e9 de travail comprise entre 20 et 40 % au d\u00e9but de l\u2019activit\u00e9 lucrative\net qui \u00e9taient assur\u00e9es lorsque l\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine de\nl\u2019invalidit\u00e9 s\u2019est aggrav\u00e9e pour atteindre 40 % au moins.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 830.1\nArt. 24  Calcul de la rente d\u2019invalidit\u00e9 enti\u00e8re\n\u00a0\u2026\n\u00a0La rente d\u2019invalidit\u00e9 est calcul\u00e9e avec le m\u00eame taux de conversion que la rente de vieillesse\n\u00e0 65 ans . Le taux de conversion fix\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral selon la let. b des dispositions\ntransitoires de la premi\u00e8re r\u00e9vision de la LPP du 3 octobre 2003 s\u2019applique aux assur\u00e9s de la\ng\u00e9n\u00e9ration transitoire.\n\u00a0L\u2019avoir de vieillesse d\u00e9terminant pour le calcul comprend:\nl\u2019avoir de vieillesse acquis par l\u2019assur\u00e9 \u00e0 la naissance du droit \u00e0 la rente d\u2019invalidit\u00e9;\nla somme des bonifications de vieillesse aff\u00e9rentes aux ann\u00e9es futures, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge\nde r\u00e9f\u00e9rence, sans les int\u00e9r\u00eats.\n\u00a0Les bonifications de vieillesse aff\u00e9rentes aux ann\u00e9es futures sont calcul\u00e9es sur la base du\nsalaire coordonn\u00e9 de l\u2019assur\u00e9 durant la derni\u00e8re ann\u00e9e d\u2019assurance aupr\u00e8s de l\u2019institution\nde pr\u00e9voyance.64 re er\n65 re er\n66 re er\n67\n68\n67 re er\n68\n69 70\n1 71\n2\n72\n3\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n13 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2509, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8e190492-01fc-471c-88cc-ae8bb03d6717": {"__data__": {"id_": "8e190492-01fc-471c-88cc-ae8bb03d6717", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ff8dd4ff-7e15-40f3-9d5c-25a91c6f67c6", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "a13b27a68aba9c07e78e65dd9ea76a0286444e4bf7d9fdfbad4338c88df82007", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3906e054-7b61-4ea2-9cd6-d42fb604ad68", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "74d411e02fe4661eeca8c682a02cb33ddc70dd87c35817b5e5309e6e473ae2c9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3a77a47b-4e09-4274-8b6c-72e76131e515", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5ecf6319a6f6b7f9ea603332bd2c2c232834becde7520d57e3c3fcd1530cf823", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "La rente d\u2019invalidit\u00e9 est adapt\u00e9e si un montant au sens de l\u2019art. 124, al.\u00a01, CC  est\ntransf\u00e9r\u00e9 dans le cadre du partage de la pr\u00e9voyance professionnelle. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\nr\u00e8gle les modalit\u00e9s de calcul de cette adaptation.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du pr\u00e9sent texte.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI), en vigueur\ndepuis le 1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2021  705; FF 2017  2363).\n Abrog\u00e9 par l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI), avec effet au\n1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2021  705; FF 2017  2363).\n Depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005: \u00ab64 ans pour les femmes\u00bb (art. 62a al. 2 let. c de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la\npr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et invalidit\u00e9, dans la teneur de la modification du 18 ao\u00fbt\n2004; RO 2004  4279 4653).\nRS 210\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 24 a \u00c9chelonnement de la rente d\u2019invalidit\u00e9 en fonction du\ntaux d\u2019invalidit\u00e9\n\u00a0La quotit\u00e9 de la rente d\u2019invalidit\u00e9 est fix\u00e9e en pourcentage d\u2019une rente enti\u00e8re.\n\u00a0Pour un taux d\u2019invalidit\u00e9 au sens de l\u2019AI compris entre 50 et 69\u00a0%, la quotit\u00e9 de la rente\ncorrespond au taux d\u2019invalidit\u00e9.\n\u00a0Pour un taux d\u2019invalidit\u00e9 au sens de l\u2019AI sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 70\u00a0%, l\u2019assur\u00e9 a droit \u00e0 une\nrente enti\u00e8re.\n\u00a0Pour un taux d\u2019invalidit\u00e9 au sens de l\u2019AI inf\u00e9rieur \u00e0 50\u00a0%, la quotit\u00e9 de la rente est la\nsuivante:\nTaux d\u2019invalidit\u00e9 Quotit\u00e9 de la rente\n49\u00a0% 47,5 %\n48\u00a0% 45\u00a0\u00a0\u00a0 %\n47\u00a0% 42,5 %\n46\u00a0% 40\u00a0\u00a0\u00a0 %\n45\u00a0% 37,5 %\n44\u00a0% 35\u00a0\u00a0\u00a0 %\n43\u00a0% 32,5 %5 73\n74\n69 re er\n70\ner\n71\ner\n72 er\n73\n74\ner\n75\n1\n2\n3\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n14 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 1976, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3a77a47b-4e09-4274-8b6c-72e76131e515": {"__data__": {"id_": "3a77a47b-4e09-4274-8b6c-72e76131e515", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1efaf6da-253e-440b-9244-f171293e8e20", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0ca57445deff9ae02febe815b8eb36ea7700ab5c73190369322953f79e9247ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "8e190492-01fc-471c-88cc-ae8bb03d6717", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "fab22173b450a6256d84153f2638e5b92322025a9be25642ccb8bc42ff52ba77", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d6441fff-3579-478c-89d2-f314bac07b0c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f24511c57a770ad75f1702b34ae4641b539dd9dd453f012c43bada6e4af339f5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "42\u00a0% 30\u00a0\u00a0\u00a0 %\n41\u00a0% 27,5 %\n40\u00a0% 25\u00a0\u00a0\u00a0 %\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2021  705; FF 2017  2363). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du texte.\nArt. 24 b R\u00e9vision de la rente d\u2019invalidit\u00e9\nUne fois d\u00e9termin\u00e9e, la rente d\u2019invalidit\u00e9 est augment\u00e9e, r\u00e9duite ou supprim\u00e9e si le taux\nd\u2019invalidit\u00e9 subit une modification de l\u2019ampleur d\u00e9finie \u00e0 l\u2019art.\u00a017, al.\u00a01, LPGA .\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2021  705; FF 2017  2363).\nRS 830.1\nArt. 25 Rente pour enfant\n\u00a0Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une rente d\u2019invalidit\u00e9 ont droit \u00e0 une rente compl\u00e9mentaire pour\nchaque enfant qui, \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s, aurait droit \u00e0 une rente d\u2019orphelin; le montant de la rente\n\u00e9quivaut \u00e0 celui de la rente d\u2019orphelin. La rente pour enfant est calcul\u00e9e selon les m\u00eames\nr\u00e8gles que la rente d\u2019invalidit\u00e9.\n\u00a0Le droit \u00e0 une rente pour enfant existant au moment de l\u2019introduction d\u2019une proc\u00e9dure\nde divorce n\u2019est pas touch\u00e9 par le partage de la pr\u00e9voyance professionnelle au sens des art.\n124 et 124a CC .\nRS 210\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 26 D\u00e9but et fin du droit aux prestations\n\u00a0Les dispositions de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 19 juin 1959 sur l\u2019assurance-invalidit\u00e9  (art.\u00a029 LAI)\ns\u2019appliquent par analogie \u00e0 la naissance du droit aux prestations d\u2019invalidit\u00e9.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir, dans ses dispositions r\u00e9glementaires, que le droit\naux prestations est diff\u00e9r\u00e9 aussi longtemps que l\u2019assur\u00e9 re\u00e7oit un salaire entier.\n\u00a0Le droit aux prestations s\u2019\u00e9teint au d\u00e9c\u00e8s du b\u00e9n\u00e9ficiaire ou, sous r\u00e9serve de l\u2019art.\u00a026a, \u00e0 la\ndisparition de l\u2019invalidit\u00e9.  Pour les assur\u00e9s qui sont astreints \u00e0 l\u2019assurance obligatoire selon\nl\u2019art. 2, al. 3, ou qui poursuivent volontairement leur pr\u00e9voyance selon l\u2019art. 47, al. 2, la\nrente-invalidit\u00e9 s\u2019\u00e9teint au plus tard lors de la naissance du droit \u00e0 une prestation de\nvieillesse (art. 13, al. 1).75\ner\n76\n77\n76\ner\n77\n1\n2\n7879\n78\n79\ner\n1 80\n81\n2\n3\n82\n83Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n15 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2339, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d6441fff-3579-478c-89d2-f314bac07b0c": {"__data__": {"id_": "d6441fff-3579-478c-89d2-f314bac07b0c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "12d0bfc4-2cc0-42fb-8235-ab569e3b08c4", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ff1824fc95fecd2bdcef1d145ddbe81c58b8c2b0cff7b0e982aa3ba4bf9f2c9f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3a77a47b-4e09-4274-8b6c-72e76131e515", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0ca57445deff9ae02febe815b8eb36ea7700ab5c73190369322953f79e9247ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c13c3b23-d645-42b1-968f-d39387ee4d97", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "65b266c06fe16af3edebf7f1574476989e180dee5a6b47f5275c2e835f02d5a1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Si l\u2019assur\u00e9 n\u2019est pas affili\u00e9 \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance tenue de lui fournir des prestations\nau moment o\u00f9 est n\u00e9 le droit \u00e0 la prestation, l\u2019institution de pr\u00e9voyance \u00e0 laquelle il \u00e9tait\naffili\u00e9 en dernier est tenue de verser la prestation pr\u00e9alable. Lorsque l\u2019institution de\npr\u00e9voyance tenue de verser la prestation est connue, l\u2019institution tenue de verser la\nprestation pr\u00e9alable peut r\u00e9percuter la pr\u00e9tention sur elle.\nRS 831.20. Actuellement: art. 28 al. 1 et 29 al. 1 \u00e0 3 LAI.\nNouvelle teneur selon le ch. II 3 de la LF du 9 oct. 1986 (2  r\u00e9vision de l\u2019AI), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a01988 ( RO 1987  447; FF 1985  I 21).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 6 de la LF du 18 mars 2011 (6  r\u00e9vision AI, premier volet), en vigueur\ndepuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  5659; FF 2010  1647). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du\ntexte.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 26 aMaintien provisoire de l\u2019assurance et du droit aux\nprestations en cas de r\u00e9duction ou de suppressionde la rente de\nl\u2019assurance-invalidit\u00e9\n\u00a0Si la rente de l\u2019assurance-invalidit\u00e9 vers\u00e9e \u00e0 un assur\u00e9 est r\u00e9duite ou supprim\u00e9e du fait de\nl\u2019abaissement de son taux d\u2019invalidit\u00e9, le b\u00e9n\u00e9ficiaire reste assur\u00e9 avec les m\u00eames droits\ndurant trois ans aupr\u00e8s de l\u2019institution de pr\u00e9voyance tenue de lui verser des prestations\nd\u2019invalidit\u00e9, pour autant qu\u2019il ait, avant la r\u00e9duction ou la suppression de sa rente de\nl\u2019assurance-invalidit\u00e9, particip\u00e9 \u00e0 des mesures de nouvelle r\u00e9adaptation destin\u00e9es aux\nb\u00e9n\u00e9ficiaires de rente au sens de l\u2019art. 8a, LAI , ou que sa rente ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite ou\nsupprim\u00e9e du fait de la reprise d\u2019une activit\u00e9 lucrative ou d\u2019une augmentation de son taux\nd\u2019activit\u00e9.\n\u00a0L\u2019assurance et le droit aux prestations sont maintenus aussi longtemps que l\u2019assur\u00e9 per\u00e7oit\nune prestation transitoire fond\u00e9e sur l\u2019art.\u00a032 LAI.\n\u00a0Pendant la p\u00e9riode de maintien de l\u2019assurance et du droit aux prestations, l\u2019institution de\npr\u00e9voyance peut r\u00e9duire ses prestations d\u2019invalidit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 concurrence du montant des\nprestations d\u2019invalidit\u00e9 correspondant au taux d\u2019invalidit\u00e9 r\u00e9duit de l\u2019assur\u00e9, pour autant\nque la r\u00e9duction des prestations soit compens\u00e9e par un revenu suppl\u00e9mentaire r\u00e9alis\u00e9 par\nl\u2019assur\u00e9.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 6 de la LF du 18 mars 2011 (6  r\u00e9vision AI, premier volet), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  5659; FF 2010  1647).\nRS 831.204\n84\n80\n81 e\ner\n82 e\ner\n83\ner\n84 re er\u00a0\n85\n1\n86\n2\n3\n85 e\ner\n86Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n16 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2799, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c13c3b23-d645-42b1-968f-d39387ee4d97": {"__data__": {"id_": "c13c3b23-d645-42b1-968f-d39387ee4d97", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "dc3cd889-881b-4221-b998-c7ac9ffa0416", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "c7316e880c62d4d2704bda8d959127782d6f5f14cdc4ad406e0f7d189148855f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d6441fff-3579-478c-89d2-f314bac07b0c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "f5c0c1f9c24af0c678c3f51affb8fe1cada107e8c45c7f11aada70e7dd632f6b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "baf1bf0f-680a-4c9d-b428-bec0d4f5d01d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "928e8f12573257a8a28438a7df6482c1c6fda7221de455dd669f044104fd9f57", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Art. 26 b Suspension \u00e0 titre provisionnel du versement de la rente\nD\u00e8s qu\u2019elle a connaissance de la d\u00e9cision de l\u2019office AI de suspendre \u00e0 titre provisionnel le\nversement de la rente d\u2019invalidit\u00e9 en vertu de l\u2019art.\u00a052a LPGA , l\u2019institution de pr\u00e9voyance\nle suspend elle aussi \u00e0 titre provisionnel.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 21 juin 2019, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO 2020  5137; FF\n2018  1597).\nRS 830.1\nChapitre 4 Prestation de libre passage et encouragement\n\u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement\nNouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement au\nmoyen de la pr\u00e9voyance professionnelle, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994  2372; FF 1992  VI 229).\nSection 1  Prestation de libre passage\nIntroduite par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement au moyen\nde la pr\u00e9voyance professionnelle, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994  2372; FF 1992  VI 229).\nArt. 27\nLa LFLP  est applicable pour la prestation de libre passage.\nNouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 3 de la L du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur le libre passage, en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994 2386; FF 1992  III 529).\nRS 831.42\nArt. 28 \u00e0 30\nAbrog\u00e9s par l\u2019annexe ch. 3 de la L du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur le libre passage, avec effet au 1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO\n1994 2386; FF 1992  III 529).\nSection 2  Encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement\nIntroduite par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement au moyen\nde la pr\u00e9voyance professionnelle, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994  2372; FF 1992  VI 229).\nArt. 30 aD\u00e9finition\nPar institution de pr\u00e9voyance au sens de la pr\u00e9sente section, on entend toutes les\ninstitutions qui sont inscrites dans le registre de la pr\u00e9voyance professionnelle ainsi que\ncelles qui assurent le maintien de la pr\u00e9voyance sous une autre forme, d\u00e9finie \u00e0 l\u2019art. 1 de la\nLFLP .\nRS 831.4287\n88\n87 er\n88\n89\n89\ner\n90\n90\ner\n91\n92\n91\ner\n92\n93\n93 er\n94\n94\ner\n95\n95Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n17 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2119, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "baf1bf0f-680a-4c9d-b428-bec0d4f5d01d": {"__data__": {"id_": "baf1bf0f-680a-4c9d-b428-bec0d4f5d01d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "52e5e7bb-c40a-441f-9605-4e0d5b093863", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "03e4b20e9c3d413ebe5fd922dddda0e12fce4141a401bb3fce4f733d6ab42751", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c13c3b23-d645-42b1-968f-d39387ee4d97", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "c7316e880c62d4d2704bda8d959127782d6f5f14cdc4ad406e0f7d189148855f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "948923a0-144d-45c9-8fbd-3ef18bebd5cf", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c2d7ba2f0089f2fb443186f84c5ab694b6c0119553244cf389a84c4cd3ad69a6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Art. 30 bMise en gage\nL\u2019assur\u00e9 peut mettre en gage le droit aux prestations de pr\u00e9voyance ou un montant \u00e0\nconcurrence de sa prestation de libre passage conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 331d CO .\nRS 220\n Nouvelle expression selon le ch. I 6 de la LF du 20 d\u00e9c. 2019 sur l\u2019am\u00e9lioration de la conciliation entre\nactivit\u00e9 professionnelle et prise en charge de proches, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO 2020  4525; FF\n2019 3941). Il a \u00e9t\u00e9 tenu compte de cette mod. dans tout le texte.\nArt. 30 c Versement anticip\u00e9\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 peut, au plus tard trois ans avant la naissance du droit aux prestations de\nvieillesse, faire valoir aupr\u00e8s de son institution de pr\u00e9voyance le droit au versement d\u2019un\nmontant pour la propri\u00e9t\u00e9 d\u2019un logement pour ses propres besoins.\n\u00a0Les assur\u00e9s peuvent obtenir, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 50 ans, un montant jusqu\u2019\u00e0 concurrence de\nleur prestation de libre passage. Les assur\u00e9s \u00e2g\u00e9s de plus de 50 ans peuvent obtenir au\nmaximum la prestation de libre passage \u00e0 laquelle ils avaient droit \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 50 ans ou la\nmoiti\u00e9 de la prestation de libre passage \u00e0 laquelle ils ont droit au moment du versement.\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 peut \u00e9galement faire valoir le droit au versement de ce montant pour acqu\u00e9rir\ndes parts d\u2019une coop\u00e9rative de construction et d\u2019habitation ou s\u2019engager dans des formes\nsimilaires de participation s\u2019il utilise personnellement le logement cofinanc\u00e9 de la sorte.\n\u00a0Le versement entra\u00eene simultan\u00e9ment une r\u00e9duction des prestations de pr\u00e9voyance\ncalcul\u00e9e d\u2019apr\u00e8s les r\u00e8glements de pr\u00e9voyance et les bases techniques des institutions de\npr\u00e9voyance respectives. Afin d\u2019\u00e9viter que la couverture ne soit restreinte par la diminution\ndes prestations en cas de d\u00e9c\u00e8s ou d\u2019invalidit\u00e9, l\u2019institution de pr\u00e9voyance offre elle-m\u00eame\nune assurance compl\u00e9mentaire ou fait office d\u2019interm\u00e9diaire pour la conclusion d\u2019une telle\nassurance.\n\u00a0Lorsque l\u2019assur\u00e9 est mari\u00e9 ou li\u00e9 par un partenariat enregistr\u00e9, le versement ainsi que la\nconstitution ult\u00e9rieure d\u2019un droit de gage immobilier ne sont autoris\u00e9s que si le conjoint ou\nle partenaire enregistr\u00e9 donne son consentement \u00e9crit. S\u2019il n\u2019est pas possible de recueillir ce\nconsentement ou s\u2019il est refus\u00e9, l\u2019assur\u00e9 peut en appeler au tribunal civil.\n\u00a0En cas de divorce ou de dissolution judiciaire du partenariat enregistr\u00e9 avant la\nsurvenance d\u2019un cas de pr\u00e9voyance, le versement anticip\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 comme une\nprestation de libre passage; il est partag\u00e9 conform\u00e9ment aux art. 123 CC , 280 et 281 du\ncode de proc\u00e9dure civile  et 22 \u00e0 22b LFLP .\n\u00a0Si le versement anticip\u00e9 ou la mise en gage remettent en question les liquidit\u00e9s de\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance, celle-ci peut diff\u00e9rer l\u2019ex\u00e9cution des demandes y relatives.\nL\u2019institution de pr\u00e9voyance fixe dans son r\u00e8glement un ordre de priorit\u00e9s pour\nl\u2019ajournement de ces versements anticip\u00e9s ou de ces mises en gage. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle9697\n96\n97\ner\n1\n2\n3\n4\n5\n98\n6\n99\n100 101 102\n7Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n18 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 3009, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "948923a0-144d-45c9-8fbd-3ef18bebd5cf": {"__data__": {"id_": "948923a0-144d-45c9-8fbd-3ef18bebd5cf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ea7834bc-7dc3-4ab0-aa07-06c5c0da55db", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "bff7634df403d996eccfd3ac3349b76e466affe6f78baa8934f6f015c9990b27", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "baf1bf0f-680a-4c9d-b428-bec0d4f5d01d", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "03e4b20e9c3d413ebe5fd922dddda0e12fce4141a401bb3fce4f733d6ab42751", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "75cf2275-1fc9-4652-8cc8-4f54f31baaa4", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "b88925ad49992f6fd7b4cda15f1acde8d3ac2b988abb79ec44fe47fa65a72c4f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\na.\nb.\nc.les modalit\u00e9s.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en\ncas de divorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nRS 210\nRS 272\nRS 831.42\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle\nen cas de divorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 30 dRemboursement\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 ou ses h\u00e9ritiers doivent rembourser le montant per\u00e7u \u00e0 l\u2019institution de\npr\u00e9voyance si:\nle logement en propri\u00e9t\u00e9 est vendu;\ndes droits \u00e9quivalant \u00e9conomiquement \u00e0 une ali\u00e9nation sont conc\u00e9d\u00e9s sur le\nlogement en propri\u00e9t\u00e9;\naucune prestation de pr\u00e9voyance n\u2019est exigible en cas de d\u00e9c\u00e8s de l\u2019assur\u00e9.\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 peut rembourser en tout temps le montant per\u00e7u, \u00e0 condition de respecter les\ndispositions fix\u00e9es \u00e0 l\u2019al. 3.\n\u00a0Le remboursement est autoris\u00e9:\njusqu\u2019\u00e0 la naissance du droit r\u00e9glementaire aux prestations de vieillesse;\njusqu\u2019\u00e0 la survenance d\u2019un autre cas de pr\u00e9voyance;\njusqu\u2019au paiement en esp\u00e8ces de la prestation de libre passage.\n\u00a0Si, dans un d\u00e9lai de deux ans, l\u2019assur\u00e9 entend investir \u00e0 nouveau dans la propri\u00e9t\u00e9 de son\nlogement le produit de vente du logement \u00e9quivalant au versement anticip\u00e9, il peut\ntransf\u00e9rer ce montant \u00e0 une institution de libre passage.\n\u00a0En cas de vente du logement, l\u2019obligation de rembourser se limite au produit r\u00e9alis\u00e9. Par\nproduit, on entend le prix de vente, d\u00e9duction faite des dettes hypoth\u00e9caires et des charges\nl\u00e9gales support\u00e9es par le vendeur.\n\u00a0Les montants rembours\u00e9s sont r\u00e9partis entre l\u2019avoir de vieillesse au sens de l\u2019art.\u00a015 et le\nreste de l\u2019avoir de pr\u00e9voyance professionnelle dans la m\u00eame proportion qu\u2019au moment du\nversement anticip\u00e9.\n Nouvelle teneur selon le ch. II 2 de la LF du 22 mars 2019 (R\u00e9forme des PC), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO 2020  585; FF 2016  7249).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle\nen cas de divorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).98\ner\n99\n100\n101\n102\ner\n1\n2\n3\n103\n4\n5\n6\n104\n103\ner\n104\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n19 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2283, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "75cf2275-1fc9-4652-8cc8-4f54f31baaa4": {"__data__": {"id_": "75cf2275-1fc9-4652-8cc8-4f54f31baaa4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "45dd31a6-57fc-4ecd-9358-aa66b2c61fb3", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3d9e70b247945dfd8f6934a537cba6219af31d2153f4040d8b7b46b3ef6fbfb6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "948923a0-144d-45c9-8fbd-3ef18bebd5cf", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "bff7634df403d996eccfd3ac3349b76e466affe6f78baa8934f6f015c9990b27", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "532219b1-e0aa-4854-8cde-cd012d5e3685", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "77831996f535fe171de87b43ed6aa31e57a5b565880d5ea843376b8432ee6eb4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.Art. 30 eGarantie du but de la pr\u00e9voyance\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 ou ses h\u00e9ritiers ne peuvent vendre le logement en propri\u00e9t\u00e9 que sous r\u00e9serve de\nl\u2019art. 30d. Est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9e comme vente la cession de droits qui \u00e9quivalent\n\u00e9conomiquement \u00e0 une ali\u00e9nation. N\u2019est en revanche pas une ali\u00e9nation le transfert de\npropri\u00e9t\u00e9 du logement \u00e0 un b\u00e9n\u00e9ficiaire au sens du droit de la pr\u00e9voyance. Celui-ci est\ncependant soumis \u00e0 la m\u00eame restriction du droit d\u2019ali\u00e9ner que l\u2019assur\u00e9.\n\u00a0Cette restriction du droit d\u2019ali\u00e9ner au sens de l\u2019al. 1 doit \u00eatre mentionn\u00e9e au registre\nfoncier. L\u2019institution de pr\u00e9voyance est tenue d\u2019en requ\u00e9rir la mention au registre foncier\nlors du versement anticip\u00e9 ou lors de la r\u00e9alisation du gage grevant l\u2019avoir de pr\u00e9voyance.\n\u00a0La mention peut \u00eatre radi\u00e9e:\n\u00e0 la naissance du droit r\u00e9glementaire aux prestations de vieillesse;\napr\u00e8s la survenance d\u2019un autre cas de pr\u00e9voyance;\nen cas de paiement en esp\u00e8ces de la prestation de libre passage ou\nlorsqu\u2019il est \u00e9tabli que le montant investi dans la propri\u00e9t\u00e9 du logement a \u00e9t\u00e9\ntransf\u00e9r\u00e9 selon l\u2019art. 30d \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance de l\u2019assur\u00e9 ou \u00e0 une institution\nde libre passage.\n\u00a0Si l\u2019assur\u00e9 utilise le versement anticip\u00e9 pour acqu\u00e9rir des parts de coop\u00e9ratives de\nconstruction et d\u2019habitation ou s\u2019engager dans des formes similaires de participation, il doit\nles remettre en d\u00e9p\u00f4t pour garantir le but de pr\u00e9voyance.\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 domicili\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger doit d\u00e9montrer de mani\u00e8re probante, avant le versement\nanticip\u00e9 ou la mise en gage de l\u2019avoir de pr\u00e9voyance, qu\u2019il utilise les fonds de la pr\u00e9voyance\nprofessionnelle pour la propri\u00e9t\u00e9 de son logement.\n\u00a0L\u2019obligation et le droit de rembourser subsistent jusqu\u2019\u00e0 la naissance du droit\nr\u00e9glementaire \u00e0 la rente de vieillesse, jusqu\u2019\u00e0 la survenance d\u2019un autre cas de pr\u00e9voyance ou\njusqu\u2019au paiement en esp\u00e8ces.\n Nouvelle teneur selon le ch. II 2 de la LF du 22 mars 2019 (R\u00e9forme des PC), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO 2020  585; FF 2016  7249).\n Nouvelle teneur selon le ch. II 2 de la LF du 22 mars 2019 (R\u00e9forme des PC), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO 2020  585; FF 2016  7249).\nArt. 30 f Limitations en cas de d\u00e9couvert\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement que la mise en gage, le\nversement anticip\u00e9 et le remboursement peuvent \u00eatre limit\u00e9s dans le temps, r\u00e9duits ou\nrefus\u00e9s aussi longtemps que cette institution se trouve en situation de d\u00e9couvert.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe les conditions dans lesquelles les limitations au sens de l\u2019al.\u00a01 sont\nadmises et en d\u00e9termine l\u2019\u00e9tendue.1\n2\n3\n105\n4\n5\n6\n106\n105\ner\n106\ner\n107\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n20 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2712, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "532219b1-e0aa-4854-8cde-cd012d5e3685": {"__data__": {"id_": "532219b1-e0aa-4854-8cde-cd012d5e3685", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fe5abb82-a315-4856-bf27-25dacaaa8887", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "97df69024aaa5cc4dee8522e7efc48e636226ffa77c29f582c27f0463ced3324", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "75cf2275-1fc9-4652-8cc8-4f54f31baaa4", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3d9e70b247945dfd8f6934a537cba6219af31d2153f4040d8b7b46b3ef6fbfb6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7ca80043-d817-4c39-99cb-dbec508853ad", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "628d33509c9d03ef68624bde9f2a91ef1c2b1d32a2e4411ac7d8eef4a9da2874", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne. Introduit par le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635; FF 2003\n5835).\nArt. 30 gDispositions d\u2019ex\u00e9cution\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9termine:\nles buts pour lesquels l\u2019utilisation est autoris\u00e9e ainsi que la notion de \u00abpropri\u00e9t\u00e9 d\u2019un\nlogement pour ses propres besoins\u00bb (art. 30c, al. 1);\nles conditions \u00e0 remplir pour acqu\u00e9rir des parts d\u2019une coop\u00e9rative de construction et\nd\u2019habitation ou s\u2019engager dans des formes similaires de participation (art. 30c, al. 3);\nle montant minimal du versement (art. 30c, al. 1);\nles modalit\u00e9s de la mise en gage, du versement anticip\u00e9, du remboursement et de la\ngarantie du but de la pr\u00e9voyance (art. 30b \u00e0 30e);\nl\u2019obligation incombant aux institutions de pr\u00e9voyance, en cas de mise en gage ou de\nversement anticip\u00e9, d\u2019informer les assur\u00e9s des cons\u00e9quences sur leurs prestations de\npr\u00e9voyance, de la possibilit\u00e9 de conclure une assurance compl\u00e9mentaire pour les\nrisques de d\u00e9c\u00e8s ou d\u2019invalidit\u00e9 et des r\u00e9percussions fiscales.\n Anciennement art. 30f.\nChapitre 5 G\u00e9n\u00e9ration d\u2019entr\u00e9e\nArt. 31 Principe\nFont partie de la g\u00e9n\u00e9ration d\u2019entr\u00e9e les personnes qui, lors de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la\npr\u00e9sente loi, ont plus de 25 ans et n\u2019ont pas encore atteint l\u2019\u00e2ge ouvrant droit \u00e0 la rente.\nArt. 32 Dispositions sp\u00e9ciales des institutions de pr\u00e9voyance\n\u00a0Chaque institution de pr\u00e9voyance est tenue, dans les limites de ses possibilit\u00e9s financi\u00e8res,\nd\u2019\u00e9tablir des dispositions sp\u00e9ciales pour la g\u00e9n\u00e9ration d\u2019entr\u00e9e en favorisant notamment les\nassur\u00e9s d\u2019un certain \u00e2ge et plus particuli\u00e8rement ceux d\u2019entre eux qui ne disposent que de\nrevenus modestes.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance pourra tenir compte des prestations auxquelles des assur\u00e9s ont\ndroit en vertu de mesures de pr\u00e9voyance prises ant\u00e9rieurement \u00e0 la pr\u00e9sente loi.\nArt. 33\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011\n3393; FF 2007  5381).\nChapitre 5 a  Participation facilit\u00e9e des travailleurs \u00e2g\u00e9s\nau march\u00e9 de l\u2019emploi\n Introduit par le ch. I de la LF du 11\u00a0d\u00e9c.\u00a02009 (Mesures destin\u00e9es \u00e0 faciliter la participation des107 er\n108\n108\n1\n2\n109\n109 er\n110\n110Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n21 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2282, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7ca80043-d817-4c39-99cb-dbec508853ad": {"__data__": {"id_": "7ca80043-d817-4c39-99cb-dbec508853ad", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4ad2e432-7a77-40b8-bb3d-99d64da4070a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e5370c60a62177c4fb3fd5affaed54087860c99ec8e1561e7d0b4ebbe61e246d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "532219b1-e0aa-4854-8cde-cd012d5e3685", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "97df69024aaa5cc4dee8522e7efc48e636226ffa77c29f582c27f0463ced3324", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6783c240-c8b8-41b5-a9a5-63681f3b7623", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "bf71f44468db4915417e8ecdbd05557629d6e4ac0fb13a61a6ed27e231da1fcb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.travailleurs \u00e2g\u00e9s au march\u00e9 du travail), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02011 ( RO 2010  4427; FF 2007  5381).\nArt. 33 a Maintien de la pr\u00e9voyance au niveau du dernier gain\nassur\u00e9\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement la possibilit\u00e9, pour les assur\u00e9s\nayant atteint l\u2019\u00e2ge de 58 ans et dont le salaire diminue de la moiti\u00e9 au plus, de demander le\nmaintien de leur pr\u00e9voyance au niveau du dernier gain assur\u00e9.\n\u00a0La pr\u00e9voyance peut \u00eatre maintenue au niveau du dernier gain assur\u00e9 au plus tard jusqu\u2019\u00e0\nl\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9glementaire .\n\u00a0La parit\u00e9 des cotisations pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019art. 66, al. 1, de la pr\u00e9sente loi et \u00e0 l\u2019art.\u00a0331, al. 3, CO\nne s\u2019applique pas aux cotisations destin\u00e9es \u00e0 maintenir la pr\u00e9voyance au niveau du dernier\ngain assur\u00e9. Le r\u00e8glement ne peut pr\u00e9voir des cotisations de l\u2019employeur visant le m\u00eame but\nqu\u2019avec l\u2019assentiment de ce dernier.\n Nouvelle expression selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  92; FF 2019  5979).\nRS 220\nArt. 33 b Activit\u00e9 lucrative apr\u00e8s l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence\nL\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement la possibilit\u00e9 pour les assur\u00e9s\nde demander le maintien de leur pr\u00e9voyance jusqu\u2019\u00e0 cessation de leur activit\u00e9 lucrative,\nmais au plus tard jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 70 ans.\nChapitre 6 Dispositions communes s\u2019appliquant aux\nprestations\nArt. 34 Montant des prestations dans les cas sp\u00e9ciaux\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle le mode de calcul des prestations dans les cas sp\u00e9ciaux,\nnotamment:\nlorsque l\u2019ann\u00e9e d\u2019assurance d\u00e9terminante selon l\u2019art. 24, al. 4, n\u2019est pas compl\u00e8te ou\nque l\u2019assur\u00e9 n\u2019a pas joui, durant cette p\u00e9riode, de sa pleine capacit\u00e9 de gain;\nlorsqu\u2019en vertu de la pr\u00e9sente loi, l\u2019assur\u00e9 re\u00e7oit d\u00e9j\u00e0 une rente d\u2019invalidit\u00e9 lors de la\nsurvenance du nouveau cas d\u2019assurance, ou a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 ant\u00e9rieurement des\nprestations d\u2019invalidit\u00e9.\n\u00a0\u2026er\n1\n2\n111\n3 112\n111\ner\n112\n1\n113\n2 114Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n22 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2040, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6783c240-c8b8-41b5-a9a5-63681f3b7623": {"__data__": {"id_": "6783c240-c8b8-41b5-a9a5-63681f3b7623", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "16bb6e53-40ee-401b-abbb-a3212a1e54db", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "6913740bb5ce944f8024a4f747977f3846cfc0391e623ba457734b8ff877973f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7ca80043-d817-4c39-99cb-dbec508853ad", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e5370c60a62177c4fb3fd5affaed54087860c99ec8e1561e7d0b4ebbe61e246d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8d156f92-cf07-4fd3-ab0e-5415ee559bc3", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e13be64259b911d807c6c4bad1625daa6be54590d490192188f97ffd3a6f0479", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc. Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nAbrog\u00e9 par l\u2019annexe ch. 10 de la LF du 6 oct. 2000 sur la partie g\u00e9n\u00e9rale du droit des assurances sociales,\navec effet au 1\u00a0janv.\u00a02003 ( RO 2002 3371; FF 1991  II 181 888, 1 19 99 95 5 V 897, 1 19 99 99 9 4168).\nArt. 34 aCoordination et prise en charge provisoire des\nprestations\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut r\u00e9duire les prestations de survivants et d\u2019invalidit\u00e9 dans\nla mesure o\u00f9 celles-ci, ajout\u00e9es \u00e0 d\u2019autres prestations d\u2019un type et d\u2019un but analogues ainsi\nqu\u2019\u00e0 d\u2019autres revenus \u00e0 prendre en compte, d\u00e9passent 90\u00a0% du gain annuel dont on peut\npr\u00e9sumer que l\u2019int\u00e9ress\u00e9 est priv\u00e9.\n\u00a0En cas de concours de prestations pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente loi avec des prestations pr\u00e9vues\npar d\u2019autres assurances sociales, l\u2019art. 66, al. 2, LPGA  est applicable. Les prestations\npr\u00e9vues par la pr\u00e9sente loi ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9duites lorsque l\u2019assurance militaire verse\ndes rentes au conjoint et aux orphelins et que leurs prestations de pr\u00e9voyance sont\ninsuffisantes au sens de l\u2019art. 54 de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 19\u00a0juin 1992 sur l\u2019assurance\nmilitaire .\n\u00a0Les art. 70 et 71 LPGA s\u2019appliquent \u00e0 la prise en charge provisoire des prestations.\n\u00a0La r\u00e9duction d\u2019autres prestations op\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence ainsi que la r\u00e9duction ou le\nrefus d\u2019octroi d\u2019autres prestations en raison d\u2019une faute de l\u2019assur\u00e9 ne doivent pas \u00eatre\ncompens\u00e9es.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle:\nles prestations et revenus \u00e0 prendre en compte ainsi que le gain annuel dont on peut\npr\u00e9sumer que l\u2019int\u00e9ress\u00e9 est priv\u00e9;\nle calcul de la r\u00e9duction des prestations vis\u00e9es \u00e0 l\u2019al.\u00a01, si d\u2019autres prestations sont\nr\u00e9duites conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019al. 4;\nla coordination avec les indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas de maladie.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 10 de la LF du 6 oct. 2000 sur la partie g\u00e9n\u00e9rale du droit des assurances\nsociales, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02003 ( RO 2002 3371; FF 1991  II 181 888, 1 19 99 95 5 V 897, 1 19 99 99 9 4168).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 25 sept. 2015 (Assurance-accidents et pr\u00e9vention des\naccidents), en vigueur depuis le 1  janv. 2017 ( RO 2016 4375; FF 2008  4877, 2014 7691).\nRS 830.1\nRS 833.1\n Introduit par l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 25 sept. 2015 (Assurance-accidents et pr\u00e9vention des accidents),\nen vigueur depuis le 1  janv. 2017 ( RO 2016 4375; FF 2008  4877, 2014 7691).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 25 sept. 2015 (Assurance-accidents et pr\u00e9vention des accidents),\nen vigueur depuis le 1  janv.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2568, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8d156f92-cf07-4fd3-ab0e-5415ee559bc3": {"__data__": {"id_": "8d156f92-cf07-4fd3-ab0e-5415ee559bc3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "16bb6e53-40ee-401b-abbb-a3212a1e54db", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "6913740bb5ce944f8024a4f747977f3846cfc0391e623ba457734b8ff877973f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6783c240-c8b8-41b5-a9a5-63681f3b7623", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "8139b50182bab736cebd7ae8ed12f9831c350917e92cfcebc72562eae4960308", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6f7a927e-7fd0-4886-aa90-11f2cf479f1d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6ae7d3b202198dd44ed66b084ba2f8bd20077058933f38a862fc1e1bd9e681c4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "2 de la LF du 25 sept. 2015 (Assurance-accidents et pr\u00e9vention des\naccidents), en vigueur depuis le 1  janv. 2017 ( RO 2016 4375; FF 2008  4877, 2014 7691).\nRS 830.1\nRS 833.1\n Introduit par l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 25 sept. 2015 (Assurance-accidents et pr\u00e9vention des accidents),\nen vigueur depuis le 1  janv. 2017 ( RO 2016 4375; FF 2008  4877, 2014 7691).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 2 de la LF du 25 sept. 2015 (Assurance-accidents et pr\u00e9vention des accidents),\nen vigueur depuis le 1  janv. 2017 ( RO 2016 4375; FF 2008  4877, 2014 7691).113 re er\n114\ner\n115\n1\n116\n2\n117\n118\n3\n4\n119\n5\n120\n115\ner\n116\ner\n117\n118\n119\ner\n120\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n23 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 2072, "end_char_idx": 2829, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6f7a927e-7fd0-4886-aa90-11f2cf479f1d": {"__data__": {"id_": "6f7a927e-7fd0-4886-aa90-11f2cf479f1d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "032cf14a-09b3-4fa5-bcf8-efe67a160cf6", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0cb6b4bea7f2e84e0843c9b76b3b648c5c89c8181ea94bd428ecab4b5d911ae5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "8d156f92-cf07-4fd3-ab0e-5415ee559bc3", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5b4d92573406570b0a1a66d79661b040c6a1b5164a66f0409814a217b2c33cb4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7de97191-98f5-4d9f-8f1e-4df1ddc1c3f9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "2f3d45cc9118fadbfb818730ba62b22013513c32f2b1d4a3f12f07bd70930c73", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Art. 34 b Subrogation\nD\u00e8s la survenance de l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 assur\u00e9e, l\u2019institution de pr\u00e9voyance est subrog\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0\nconcurrence des prestations l\u00e9gales, aux droits de l\u2019assur\u00e9, de ses survivants et des autres\nb\u00e9n\u00e9ficiaires vis\u00e9s \u00e0 l\u2019art. 20a, contre tout tiers responsable du cas d\u2019assurance.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 35 R\u00e9duction des prestations pour faute grave\nLorsque l\u2019AVS/AI r\u00e9duit, retire ou refuse ses prestations parce que le d\u00e9c\u00e8s ou l\u2019invalidit\u00e9 de\nl\u2019assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9 par une faute grave de l\u2019ayant droit ou que l\u2019assur\u00e9 s\u2019oppose \u00e0 une\nmesure de r\u00e9adaptation de l\u2019AI, l\u2019institution de pr\u00e9voyance peut r\u00e9duire ses prestations\ndans la m\u00eame proportion.\nArt. 35 a Restitution des prestations touch\u00e9es ind\u00fbment\n\u00a0Les prestations touch\u00e9es ind\u00fbment doivent \u00eatre restitu\u00e9es. La restitution peut ne pas \u00eatre\ndemand\u00e9e lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e9tait de bonne foi et serait mis dans une situation\ndifficile.\n\u00a0Le droit de demander la restitution s\u2019\u00e9teint trois ans apr\u00e8s le moment o\u00f9 l\u2019institution de\npr\u00e9voyance a eu connaissance du fait, mais au plus tard cinq ans apr\u00e8s le versement de la\nprestation.  Si le droit de demander restitution na\u00eet d\u2019un acte punissable pour lequel le\ndroit p\u00e9nal pr\u00e9voit un d\u00e9lai de prescription plus long, ce d\u00e9lai est d\u00e9terminant.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 21 juin 2019, en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2021 ( RO\n2020  5137; FF 2018  1597).\nArt. 36  Adaptation \u00e0 l\u2019\u00e9volution des prix\n\u00a0Les rentes de survivants et les rentes d\u2019invalidit\u00e9 en cours depuis plus de trois ans sont\nadapt\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9volution des prix, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence, conform\u00e9ment aux prescriptions\ndu Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\n\u00a0Les rentes de survivants et les rentes d\u2019invalidit\u00e9 qui ne doivent pas \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0\nl\u2019\u00e9volution des prix selon l\u2019al. 1, ainsi que les rentes de vieillesse, sont adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9volution\ndes prix dans les limites des possibilit\u00e9s financi\u00e8res des institutions de pr\u00e9voyance. L\u2019organe\nparitaire ou l\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance d\u00e9cide chaque ann\u00e9e si et\ndans quelle mesure les rentes doivent \u00eatre adapt\u00e9es.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance commente dans ses comptes annuels ou dans son rapport\nannuel les d\u00e9cisions prises selon l\u2019al. 2.121\n121 re er\u00a0\n122\n1\n2\n123\n122 re er\n123 er\n124\n1\n2\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n24 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2617, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7de97191-98f5-4d9f-8f1e-4df1ddc1c3f9": {"__data__": {"id_": "7de97191-98f5-4d9f-8f1e-4df1ddc1c3f9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e21fadb4-1af6-474a-bbe9-6a577245b6e8", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "67e1af8d97f689d6bf9b0a69091ca645886b3aeae2c15758268ab14d49572b14", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6f7a927e-7fd0-4886-aa90-11f2cf479f1d", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0cb6b4bea7f2e84e0843c9b76b3b648c5c89c8181ea94bd428ecab4b5d911ae5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "66ee8fd8-aa38-4b8d-9084-95d357ab294b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "333f73f9979919bd7442f483e27cd00314b537bfc76498547c8e3f513e07c1a1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\u00a0L\u2019art. 65d, al. 3, let. b, s\u2019applique aux adaptations \u00e0 l\u2019\u00e9volution des prix d\u00e9cid\u00e9es par\nl\u2019organe paritaire de gestion sur la base de son appr\u00e9ciation de la situation financi\u00e8re de\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495). Voir aussi les disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du texte.\n Introduit par le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635; FF 2003\n5835).\nArt. 37  Forme des prestations\n\u00a0En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, les prestations de vieillesse, pour survivants et d\u2019invalidit\u00e9 sont allou\u00e9es\nsous forme de rente.\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 peut demander que le quart de son avoir de vieillesse d\u00e9terminant pour le calcul\nde la prestation de vieillesse (art. 13 \u00e0 13b) effectivement touch\u00e9e lui soit vers\u00e9 sous la\nforme d\u2019une prestation en capital.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut allouer une prestation en capital en lieu et place d\u2019une\nrente lorsque celle-ci est inf\u00e9rieure \u00e0 10 % de la rente minimale de vieillesse de l\u2019AVS, dans\nle cas d\u2019une rente de vieillesse ou d\u2019invalidit\u00e9, \u00e0 6 % dans le cas d\u2019une rente de veuf ou de\nveuve, ou \u00e0 2 % dans le cas d\u2019une rente d\u2019orphelin.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement que les ayants droit:\npeuvent choisir une prestation en capital en lieu et place d\u2019une rente de vieillesse, de\nsurvivants ou d\u2019invalidit\u00e9;\nrespectent un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 pour faire conna\u00eetre leur volont\u00e9 de recevoir une\nprestation en capital.\n\u00a0\u2026\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\n Abrog\u00e9 par l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 37 a Consentement au versement de la prestation en capital\n\u00a0Lorsque l\u2019assur\u00e9 est mari\u00e9 ou li\u00e9 par un partenariat enregistr\u00e9, le versement de la\nprestation en capital selon l\u2019art. 37, al. 2 et 4, n\u2019est autoris\u00e9 que si le conjoint ou le\npartenaire enregistr\u00e9 donne son consentement \u00e9crit. S\u2019il n\u2019est pas possible de recueillir ce\nconsentement ou s\u2019il est refus\u00e9, l\u2019assur\u00e9 peut en appeler au tribunal civil.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance ne doit pas d\u2019int\u00e9r\u00eats sur la prestation en capital tant que4\n125\n124 re er\n125 er\n126\n1\n2\n127\n3\n4\n5 128\n126 re er\n127 er\n128\ner\n129\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n25 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2694, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "66ee8fd8-aa38-4b8d-9084-95d357ab294b": {"__data__": {"id_": "66ee8fd8-aa38-4b8d-9084-95d357ab294b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a2c08c9b-f99c-4ea0-97a1-7609142491eb", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "31519aedd93b6f8244d61de758e0ec2978ed3969f5dfe1c4ee67a9f077026533", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7de97191-98f5-4d9f-8f1e-4df1ddc1c3f9", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "67e1af8d97f689d6bf9b0a69091ca645886b3aeae2c15758268ab14d49572b14", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8f9125e4-a8f0-4c15-bc60-79787388b4eb", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5417e1f6f9029d3f80bcc4fed28c45de8a2bbba608746cfb1a409303ff86829f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.l\u2019assur\u00e9 ne lui a pas fait part du consentement requis par l\u2019al. 1.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 38 Paiement de la rente\nEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, la rente est vers\u00e9e mensuellement. Elle est pay\u00e9e enti\u00e8rement pour le\nmois au cours duquel le droit s\u2019\u00e9teint.\nArt. 39 Cession, mise en gage et compensation\n\u00a0Le droit aux prestations ne peut \u00eatre ni c\u00e9d\u00e9 ni mis en gage aussi longtemps que celles-ci\nne sont pas exigibles. L\u2019art. 30b est r\u00e9serv\u00e9.\n\u00a0Le droit aux prestations ne peut \u00eatre compens\u00e9 avec des cr\u00e9ances c\u00e9d\u00e9es par l\u2019employeur\n\u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance que si ces cr\u00e9ances ont pour objet des cotisations non d\u00e9duites\ndu salaire.\n\u00a0Tout acte juridique contraire \u00e0 ces dispositions est nul.\nNouvelle teneur de la phrase selon le ch. I de LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du\nlogement au moyen de la pr\u00e9voyance professionnelle, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994  2372; FF\n1992  VI 229).\nArt. 40 Mesures en cas de n\u00e9gligence de l\u2019obligation d\u2019entretien\n\u00a0L\u2019office sp\u00e9cialis\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le droit cantonal en vertu des art. 131, al. 1, et 290 du code\ncivil  peut annoncer \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance l\u2019assur\u00e9 qui est en retard d\u2019au moins\nquatre mensualit\u00e9s dans le paiement des contributions d\u2019entretien qu\u2019il doit verser\nr\u00e9guli\u00e8rement.\n\u00a0Les annonces d\u00e9ploient leur effet d\u00e8s qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es, mais au plus tard cinq jours\nouvrables apr\u00e8s leur notification.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance communique sans d\u00e9lai \u00e0 l\u2019office sp\u00e9cialis\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e \u00e0\n\u00e9ch\u00e9ance des pr\u00e9tentions suivantes des assur\u00e9s qui lui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s:\nle versement de la prestation en capital, lorsque le montant atteint 1000 francs au\nmoins;\nle paiement en esp\u00e8ces au sens de l\u2019art. 5 LFLP , lorsque le montant atteint 1000\nfrancs au moins;\nle versement anticip\u00e9 dans le cadre de l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement\nau sens de l\u2019art. 30c de la pr\u00e9sente loi et de l\u2019art. 331e CO .\n\u00a0Elle communique \u00e9galement \u00e0 l\u2019office sp\u00e9cialis\u00e9 la mise en gage des avoirs de pr\u00e9voyance\nde ces assur\u00e9s en vertu de l\u2019art. 30b ainsi que la r\u00e9alisation du gage grevant ces avoirs.\n\u00a0Les annonces et communications au sens des al. 1, 3 et 4 sont notifi\u00e9es par envoi129\ner\n1\n130\n2\n3\n130\ner\n131\n1\n132\n2\n3\n133\n134\n4\n5Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n26 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2494, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8f9125e4-a8f0-4c15-bc60-79787388b4eb": {"__data__": {"id_": "8f9125e4-a8f0-4c15-bc60-79787388b4eb", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2bd7db01-0723-4054-85f8-6f1ca88f7e1a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "4ab02dd07dff0dc99104336e14f2003b6b6c8f917432a0af95506a6c97db69c2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "66ee8fd8-aa38-4b8d-9084-95d357ab294b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "31519aedd93b6f8244d61de758e0ec2978ed3969f5dfe1c4ee67a9f077026533", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3351855c-d028-4f2f-acce-3b2e4348f52e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "fc4e35dd3ff931a46d3a969bc6f48e2fb20a91c6d7490dde6b2f03b45dedf44d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "recommand\u00e9 ou d\u2019une autre mani\u00e8re contre accus\u00e9 de r\u00e9ception.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut effectuer un versement au sens de l\u2019al. 3 au plus t\u00f4t 30\njours apr\u00e8s notification \u00e0 l\u2019office sp\u00e9cialis\u00e9.\nNouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 3 de la LF du 20\u00a0mars\u00a02015 (Entretien de l\u2019enfant), en vigueur depuis\nle 1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2015  4299 5017, 2020  5; FF 2014  511).\nRS 210\nRS 831.42\nRS 220\nArt. 41  Prescription des droits et conservation des pi\u00e8ces\n\u00a0Le droit aux prestations ne se prescrit pas pour autant que les assur\u00e9s n\u2019aient pas quitt\u00e9\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance lors de la survenance du cas d\u2019assurance.\n\u00a0Les actions en recouvrement de cr\u00e9ances se prescrivent par cinq ans quand elles portent\nsur des cotisations ou des prestations p\u00e9riodiques, par dix ans dans les autres cas. Les art.\n129 \u00e0 142 CO  sont applicables.\n\u00a0Apr\u00e8s un d\u00e9lai de dix ans \u00e0 compter de l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence selon l\u2019art. 13, les avoirs d\u00e9pos\u00e9s\nsur des comptes ou des polices de libre passage conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 10 de l\u2019ordonnance\ndu 3 octobre 1994 sur le libre passage  sont transf\u00e9r\u00e9s au fonds de garantie; celui-ci les\naffecte au financement de la Centrale du deuxi\u00e8me pilier.\n\u00a0Lorsqu\u2019il n\u2019est pas possible d\u2019\u00e9tablir la date de naissance de l\u2019assur\u00e9 avec exactitude, les\navoirs de libre passage, pour lesquels les institutions qui les g\u00e8rent n\u2019ont aucune nouvelle\ndes assur\u00e9s ou de leurs h\u00e9ritiers pendant dix ans, sont maintenus aupr\u00e8s des institutions\njusqu\u2019en l\u2019an 2010. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, ils sont transf\u00e9r\u00e9s au fonds de garantie. Celui-ci en\ndispose conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019al. 3.\n\u00a0Le fonds de garantie satisfait aux pr\u00e9tentions qui peuvent \u00eatre prouv\u00e9es par l\u2019assur\u00e9 ou\nses h\u00e9ritiers et qui r\u00e9sultent d\u2019avoirs transf\u00e9r\u00e9s conform\u00e9ment aux al. 3 et 4.\n\u00a0Les pr\u00e9tentions qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019al. 5 se prescrivent lorsque\nl\u2019assur\u00e9 a eu 100 ans ou aurait eu 100 ans.\n\u00a0Les al. 1 \u00e0 6 sont aussi applicables aux cr\u00e9ances d\u00e9coulant de contrats entre institutions de\npr\u00e9voyance et institutions d\u2019assurances soumises \u00e0 la surveillance des assurances.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions concernant la conservation des pi\u00e8ces en vue de\nl\u2019exercice des droits des assur\u00e9s.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 2206\n131\ner\n132\n133\n134\n135\n1\n2\n136\n3\n137\n4\n5\n6\n7\n8\n135 re er\n136Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n27 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2506, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3351855c-d028-4f2f-acce-3b2e4348f52e": {"__data__": {"id_": "3351855c-d028-4f2f-acce-3b2e4348f52e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4575b7d5-8c8b-409e-a0f5-9606f02035bb", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "07fbb7b933df849b1aa1d401ed1890898c775cc0c144ef1c4dff8599c2eacfb2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "8f9125e4-a8f0-4c15-bc60-79787388b4eb", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "4ab02dd07dff0dc99104336e14f2003b6b6c8f917432a0af95506a6c97db69c2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8432b5d9-5be6-4a95-ba03-164d7a06f98d", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "94f3c39fb44fb7b081bb3fb77049f5cda32bd5c43019390d2ff700cda498c801", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "RS 831.425\nTitre 2 Assurance obligatoire des ind\u00e9pendants\nArt. 42 Couverture de la vieillesse, du d\u00e9c\u00e8s et de l\u2019invalidit\u00e9\nLorsque l\u2019assurance obligatoire couvre la vieillesse, le d\u00e9c\u00e8s et l\u2019invalidit\u00e9, les dispositions\nr\u00e9gissant l\u2019assurance obligatoire des salari\u00e9s s\u2019appliquent par analogie.\nArt. 43 Couverture limit\u00e9e \u00e0 certains risques\n\u00a0Lorsque l\u2019assurance obligatoire ne couvre que les risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9, le\nConseil f\u00e9d\u00e9ral peut admettre un syst\u00e8me de prestations diff\u00e8rent de celui pr\u00e9vu par\nl\u2019assurance obligatoire des salari\u00e9s.\n\u00a0Les dispositions relatives au fond de garantie ne sont pas applicables.\nTitre 3 Assurance facultative\nChapitre 1 Ind\u00e9pendants\nArt. 44 Le droit de s\u2019assurer\n\u00a0Les ind\u00e9pendants peuvent se faire assurer aupr\u00e8s de l\u2019institution de pr\u00e9voyance qui assure\nleurs salari\u00e9s ou dont ils rel\u00e8vent \u00e0 raison de leur profession.\n\u00a0L\u2019ind\u00e9pendant qui n\u2019a pas acc\u00e8s \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance a le droit de se faire\nassurer aupr\u00e8s de l\u2019institution suppl\u00e9tive.\nArt. 45 R\u00e9serve\n\u00a0La couverture des risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9serve pour\nraison de sant\u00e9 durant trois ans au plus.\n\u00a0Une telle r\u00e9serve n\u2019est pas admissible si l\u2019ind\u00e9pendant s\u2019assure \u00e0 titre facultatif moins\nd\u2019une ann\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire pendant au moins six mois.\nChapitre 2 Salari\u00e9s\nArt. 46 Activit\u00e9 lucrative au service de plusieurs employeurs\n\u00a0Tout salari\u00e9 au service de plusieurs employeurs, dont le salaire annuel total d\u00e9passe 22 050\nfrancs , peut, s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9j\u00e0 obligatoirement assur\u00e9, se faire assurer \u00e0 titre facultatif\naupr\u00e8s de l\u2019institution suppl\u00e9tive ou de l\u2019institution de pr\u00e9voyance \u00e0 laquelle est affili\u00e9 l\u2019un\nde ses employeurs, si les dispositions r\u00e9glementaires de celle-ci le pr\u00e9voient.\n\u00a0Lorsqu\u2019il est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 obligatoirement aupr\u00e8s d\u2019une institution de pr\u00e9voyance, le salari\u00e9\npeut contracter aupr\u00e8s d\u2019elle, si les dispositions r\u00e9glementaires ne s\u2019y opposent pas, ou\naupr\u00e8s de l\u2019institution suppl\u00e9tive, une assurance compl\u00e9mentaire pour le salaire vers\u00e9 par137\n1\n2\n1\n2\n1\n2\n1\n138\n139\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n28 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2200, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8432b5d9-5be6-4a95-ba03-164d7a06f98d": {"__data__": {"id_": "8432b5d9-5be6-4a95-ba03-164d7a06f98d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "920c1627-f909-4b5a-8a20-514926988aae", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "7da95dea1565358ad723094ff07eed1f4dfb1c743bf15343d08995712aeb9e0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3351855c-d028-4f2f-acce-3b2e4348f52e", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "07fbb7b933df849b1aa1d401ed1890898c775cc0c144ef1c4dff8599c2eacfb2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "28f2a4c5-5524-4c4a-9d39-19da1aab8775", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5d996d50010f14c1df055e9c6e4b0f053a281de52735ce9712007c9c41bb894c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "les autres employeurs.\n\u00a0Le salari\u00e9 qui paie directement des cotisations \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance a droit au\nremboursement par chaque employeur de la moiti\u00e9 des cotisations aff\u00e9rentes au salaire\nqu\u2019il lui a vers\u00e9. Une attestation de l\u2019institution de pr\u00e9voyance indiquera le montant de la\ncontribution due par l\u2019employeur.\n\u00a0\u00c0 la demande du salari\u00e9, l\u2019institution de pr\u00e9voyance se chargera de recouvrer les cr\u00e9ances\naupr\u00e8s des employeurs.\n Montant selon l\u2019art. 5 de l\u2019O du 18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et\ninvalidit\u00e9, dans la teneur de la mod. du 12 oct. 2022, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2022 609).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nArt. 47 Interruption de l\u2019assurance obligatoire\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 qui cesse d\u2019\u00eatre assujetti \u00e0 l\u2019assurance obligatoire peut maintenir sa pr\u00e9voyance\nprofessionnelle ou sa seule pr\u00e9voyance vieillesse, dans la m\u00eame mesure que pr\u00e9c\u00e9demment,\nsoit aupr\u00e8s de la m\u00eame institution de pr\u00e9voyance, si les dispositions r\u00e9glementaires le\npermettent, soit aupr\u00e8s de l\u2019institution suppl\u00e9tive.\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 qui n\u2019est plus soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire selon l\u2019art. 2, al. 3, peut maintenir la\npr\u00e9voyance contre les risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9 dans la m\u00eame mesure que\npr\u00e9c\u00e9demment aupr\u00e8s de l\u2019institution suppl\u00e9tive.\nNouvelle teneur selon l\u2019art. 117a de la L du 25 juin 1982 sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage, en vigueur depuis le\n1\u00a0juil.\u00a01997 ( RO 1982 2184; FF 1980  III 485).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 47 a Interruption de l\u2019assurance obligatoire \u00e0 partir de 58 ans\n\u00a0L\u2019assur\u00e9 qui, apr\u00e8s avoir atteint l\u2019\u00e2ge de 58 ans, cesse d\u2019\u00eatre assujetti \u00e0 l\u2019assurance\nobligatoire en raison de la dissolution des rapports de travail par l\u2019employeur peut\nmaintenir son assurance en vertu de l\u2019art. 47, ou exiger que son assurance soit maintenue\ndans la m\u00eame mesure que pr\u00e9c\u00e9demment aupr\u00e8s de la m\u00eame institution de pr\u00e9voyance en\nvertu des al. 2 \u00e0 7 du pr\u00e9sent article.\n\u00a0Pendant la p\u00e9riode de maintien de l\u2019assurance, il peut augmenter sa pr\u00e9voyance vieillesse\nen versant des cotisations. La prestation de sortie reste dans l\u2019institution de pr\u00e9voyance\nm\u00eame si l\u2019assur\u00e9 n\u2019augmente plus sa pr\u00e9voyance vieillesse. Si l\u2019assur\u00e9 entre dans une\nnouvelle institution de pr\u00e9voyance, l\u2019institution de pr\u00e9voyance pr\u00e9c\u00e9dente doit verser la\nprestation de sortie \u00e0 cette nouvelle institution dans la mesure qui peut \u00eatre utilis\u00e9e pour le\nrachat des prestations r\u00e9glementaires compl\u00e8tes.3\n4\n138\ner\n139 re er\n140\n1\n2\n141\n140\ner\n141\ner\n142\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n29 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2831, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "28f2a4c5-5524-4c4a-9d39-19da1aab8775": {"__data__": {"id_": "28f2a4c5-5524-4c4a-9d39-19da1aab8775", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "555b5bab-fadd-4795-ab98-26d42baf5a53", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "8d0c93e4439d40aa9e2e026d1d10413368d0c82c44938386fc790954bb636aab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "8432b5d9-5be6-4a95-ba03-164d7a06f98d", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "7da95dea1565358ad723094ff07eed1f4dfb1c743bf15343d08995712aeb9e0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b99c2e2e-31fe-4d17-925b-dc33570c7bb6", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "77e0ffa858d5402d66066832394f13cfd2cb039e5f4bede3fe90f7fc6177d5d1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "L\u2019assur\u00e9 verse des cotisations pour la couverture des risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9 ainsi\nque des frais d\u2019administration. S\u2019il continue \u00e0 augmenter sa pr\u00e9voyance vieillesse, il verse en\noutre les cotisations correspondantes.\n\u00a0L\u2019assurance prend fin \u00e0 la survenance du risque de d\u00e9c\u00e8s ou d\u2019invalidit\u00e9 ou lorsque l\u2019assur\u00e9\natteint l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9glementaire.  Si l\u2019assur\u00e9 entre dans une nouvelle institution\nde pr\u00e9voyance, l\u2019assurance prend fin si plus de deux tiers de la prestation de sortie sont\nn\u00e9cessaires au rachat de toutes les prestations r\u00e9glementaires dans la nouvelle institution.\nL\u2019assurance peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9e par l\u2019assur\u00e9 en tout temps; elle peut l\u2019\u00eatre par l\u2019institution de\npr\u00e9voyance en cas de non-paiement des cotisations.\n\u00a0Les assur\u00e9s qui maintiennent leur assurance en vertu du pr\u00e9sent article ont les m\u00eames\ndroits que ceux qui sont assur\u00e9s au m\u00eame collectif sur la base d\u2019un rapport de travail\nexistant, en particulier s\u2019agissant de l\u2019int\u00e9r\u00eat, du taux de conversion et des versements\neffectu\u00e9s par leur dernier employeur ou un tiers.\n\u00a0Si le maintien de l\u2019assurance a dur\u00e9 plus de deux ans, les prestations sont vers\u00e9es sous\nforme de rente; le versement anticip\u00e9 ou la mise en gage de la prestation de sortie en vue\nde l\u2019acquisition d\u2019un logement pour ses propres besoins ne sont plus possibles. Les\ndispositions r\u00e9glementaires pr\u00e9voyant le versement de prestations sous forme de capital\nuniquement demeurent r\u00e9serv\u00e9es.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement le maintien de l\u2019assurance\nconform\u00e9ment au pr\u00e9sent article d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 55 ans. Elle peut aussi y pr\u00e9voir la possibilit\u00e9\npour l\u2019assur\u00e9 de maintenir sa pr\u00e9voyance professionnelle ou sa seule pr\u00e9voyance vieillesse\npour un salaire inf\u00e9rieur au dernier salaire assur\u00e9.\n Introduit par le ch. II 2 de la LF du 22 mars 2019 (R\u00e9forme des PC), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO\n2020  585; FF 2016  7249).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\nPartie 3 Organisation\nTitre 1 Institutions de pr\u00e9voyance\nArt. 48 Principes\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance qui entendent participer \u00e0 l\u2019application du r\u00e9gime de\nl\u2019assurance obligatoire se feront inscrire dans le registre de la pr\u00e9voyance professionnelle\naupr\u00e8s de l\u2019autorit\u00e9 de surveillance dont elles rel\u00e8vent (art. 61).\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance enregistr\u00e9es doivent rev\u00eatir la forme d\u2019une fondation ou\n\u00eatre une institution de droit public dot\u00e9e de la personnalit\u00e9 juridique.  Elles doivent\nallouer des prestations r\u00e9pondant aux prescriptions sur l\u2019assurance obligatoire et \u00eatre3\n4\n143\n5\n6\n7\n142 er\n143 er\n144\n1\n2\n145Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n30 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2796, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b99c2e2e-31fe-4d17-925b-dc33570c7bb6": {"__data__": {"id_": "b99c2e2e-31fe-4d17-925b-dc33570c7bb6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4c2c6da6-e3c5-4f76-93d4-06172d472ed1", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "19263ae8cc1e9a8756f78ce9aba8a39219af8819cac8011de16add1eca8ce51c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "28f2a4c5-5524-4c4a-9d39-19da1aab8775", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "154b7f33adaef3e074c3c3bbdbcf46f3ad733acd2f1bab414542f5c7a42afb26", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9748a13d-49a9-4e3e-8fbd-79d9b46981df", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "06a9178ef8bfae312eded2b6237fe51ee6336f08cdf4901554c542326c459dd5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\n1.\n2.\n3.\n3a.\n3b.organis\u00e9es, financ\u00e9es et administr\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la pr\u00e9sente loi.\n\u00a0Une institution de pr\u00e9voyance est radi\u00e9e du registre:\nlorsqu\u2019elle ne remplit plus les conditions l\u00e9gales pour \u00eatre enregistr\u00e9e et qu\u2019elle ne\nproc\u00e8de pas aux adaptations n\u00e9cessaires dans le d\u00e9lai fix\u00e9 par l\u2019autorit\u00e9 de\nsurveillance;\nlorsqu\u2019elle renonce \u00e0 son enregistrement.\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance enregistr\u00e9es qui contribuent \u00e0 l\u2019application de la\npr\u00e9voyance professionnelle, de m\u00eame que les tiers impliqu\u00e9s, sont habilit\u00e9s \u00e0 utiliser\nsyst\u00e9matiquement le num\u00e9ro AVS  pour l\u2019accomplissement de leurs t\u00e2ches l\u00e9gales,\nconform\u00e9ment aux dispositions de la LAVS .\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a09 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9 AVS), en vigueur\ndepuis le 1\u00a0d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02014 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle expression selon l\u2019annexe ch.\u00a029 de la LF du 18\u00a0d\u00e9c.\u00a02020, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02022\n(RO 2021  758; FF 2019  6955). Il a \u00e9t\u00e9 tenu compte de cette mod. dans tout le texte.\nRS 831.10\n Introduit par l\u2019annexe ch. 9 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9 AVS), en vigueur depuis\nle 1\u00a0d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\nArt. 49 Comp\u00e9tence propre\n\u00a0Dans les limites de la pr\u00e9sente loi, les institutions de pr\u00e9voyance peuvent adopter le\nr\u00e9gime des prestations, le mode de financement et l\u2019organisation qui leur conviennent.\nElles peuvent pr\u00e9voir dans le r\u00e8glement que les prestations qui d\u00e9passent les dispositions\nl\u00e9gales minimales ne soient vers\u00e9es que jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence .\n\u00a0Lorsqu\u2019une institution de pr\u00e9voyance \u00e9tend la pr\u00e9voyance au-del\u00e0 des prestations\nminimales, seules s\u2019appliquent \u00e0 la pr\u00e9voyance plus \u00e9tendue les dispositions r\u00e9gissant:\nla d\u00e9finition et les principes de la pr\u00e9voyance professionnelle et le salaire ou le\nrevenu assur\u00e9 (art. 1, 33a et 33b);\nla perception de la prestation de vieillesse (art.\u00a013, al.\u00a02, 13a et 13b);\nles b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations de survivants (art. 20a);\nl\u2019adaptation de la rente d\u2019invalidit\u00e9 apr\u00e8s le partage de la pr\u00e9voyance\nprofessionnelle (art. 24, al. 5);\nle maintien provisoire de l\u2019assurance et du droit aux prestations en cas de r\u00e9duction\nou de suppression de la rente de l\u2019assurance-invalidit\u00e9 (art. 26a);3\n146\n4\n147\n148 149\n144\ner\n145\ner\n146 re er\u00a0\n147 er\n148\n149\ner\n150\n1\n151\n2\n152\n153\n154\n155\n156Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n31 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2769, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9748a13d-49a9-4e3e-8fbd-79d9b46981df": {"__data__": {"id_": "9748a13d-49a9-4e3e-8fbd-79d9b46981df", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d12351cb-6649-4509-b1c7-50ab454e7272", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "56c148cdd7e4fdf1cd622c2fae2832f610841c34471ce3589796f2f572d7a033", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b99c2e2e-31fe-4d17-925b-dc33570c7bb6", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "19263ae8cc1e9a8756f78ce9aba8a39219af8819cac8011de16add1eca8ce51c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "cce07d92-7710-4792-918c-f665ee1b12c3", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "60156e876ec8f6a7c58f242f0c5ef56b52ee1deb932ce7eedb191339e2e6522b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "4.\n5.\n5a.\n5b.\n6.\n6a.\n6b.\n7.\n8.\n9.\n10.\n11.\n12.\n13.\n14.\n15.\n16.\n17.\n18.\n19.\n20.\n21.\n22.\n23.\n24.\n25.\n25a.\n25b.\n26.la restitution des prestations ind\u00fbment touch\u00e9es (art. 35a);\nl\u2019adaptation \u00e0 l\u2019\u00e9volution des prix (art. 36, al. 2 \u00e0 4);\nle consentement au versement de la prestation en capital (art. 37a);\nles mesures en cas de n\u00e9gligence de l\u2019obligation d\u2019entretien (art. 40);\nla prescription des droits et la conservation des pi\u00e8ces (art. 41);\nl\u2019interruption de l\u2019assurance obligatoire \u00e0 partir de 58 ans (art. 47a);\nl\u2019utilisation syst\u00e9matique du num\u00e9ro AVS (art. 48, al. 4);\nla gestion paritaire et les t\u00e2ches de l\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance\n(art. 51 et 51a);\nla responsabilit\u00e9 (art. 52);\nl\u2019agr\u00e9ment des organes de contr\u00f4le et leurs t\u00e2ches (art. 52a \u00e0 52e);\nl\u2019int\u00e9grit\u00e9 et la loyaut\u00e9 des responsables, les actes juridiques pass\u00e9s avec des\npersonnes proches et les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats (art. 51b, 51c et 53a);\nla liquidation partielle ou totale (art. 53b \u00e0 53d);\nla r\u00e9siliation de contrats (art.\u00a053e \u00e0 53f);\nle fonds de garantie (art.\u00a056, al.\u00a01, let.\u00a0c et i, et 2 \u00e0 5, 56a, 57 et 59);\nla surveillance et la haute surveillance (art. 61 \u00e0 62a et 64 \u00e0 64c);\n\u2026\nla s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re (art. 65, 65c, 65d, al. 1, 2 et 3, let. a, 2  phrase, et b, 65e, 66, al. 4,\n67 et 72a \u00e0 72g);\nla transparence (art. 65a);\nles provisions et les r\u00e9serves de fluctuation de valeur (art.\u00a065b);\nles contrats d\u2019assurance entre institutions de pr\u00e9voyance et institutions d\u2019assurance\n(art. 68, al. 3 et 4);\nla participation aux exc\u00e9dents r\u00e9sultant des contrats d\u2019assurance (art. 68a);\nl\u2019administration de la fortune (art. 71) et l\u2019obligation de voter en qualit\u00e9\nd\u2019actionnaire (art. 71a et 71b);\nle contentieux (art. 73 et 74);\nles dispositions p\u00e9nales (art. 75 \u00e0 79);\nle rachat (art. 79b);\nle salaire et le revenu assurable (art. 79c);\nle traitement des donn\u00e9es en vue d\u2019attribuer ou de v\u00e9rifier le num\u00e9ro AVS (art. 85a,\nlet. f);\nla communication de donn\u00e9es en vue d\u2019attribuer ou de v\u00e9rifier le num\u00e9ro AVS (art.\n86a, al. 2, let. b );\nl\u2019information des assur\u00e9s (art. 86b).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\npour l\u2019al. 2 ch. 7 \u00e0 9, 12 \u00e0 14, 16 (\u00e0 l\u2019exception de l\u2019art. 66, al. 4), 17, 19 \u00e0 23 et 26, depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\npour les al. 1 et 2 ch. 3 \u00e0 6, 10, 11, 15, 16 (art.\u00a066 al. 4), 18, depuis le 1\u00a0janv.\u00a02006 pour l\u2019al. 2 ch.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2386, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cce07d92-7710-4792-918c-f665ee1b12c3": {"__data__": {"id_": "cce07d92-7710-4792-918c-f665ee1b12c3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d12351cb-6649-4509-b1c7-50ab454e7272", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "56c148cdd7e4fdf1cd622c2fae2832f610841c34471ce3589796f2f572d7a033", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9748a13d-49a9-4e3e-8fbd-79d9b46981df", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "550a4050ca03324ac358e56ad7ff819112a91b06052db2c7281413948ac7857b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "a5f1d432-c70a-4065-9547-8f0c2350df3e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "35e9c553277ea1167fddc1518f7bde1ace0b749bad8e173ee22a5743ca2168bd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "86a, al. 2, let. b );\nl\u2019information des assur\u00e9s (art. 86b).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\npour l\u2019al. 2 ch. 7 \u00e0 9, 12 \u00e0 14, 16 (\u00e0 l\u2019exception de l\u2019art. 66, al. 4), 17, 19 \u00e0 23 et 26, depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\npour les al. 1 et 2 ch. 3 \u00e0 6, 10, 11, 15, 16 (art.\u00a066 al. 4), 18, depuis le 1\u00a0janv.\u00a02006 pour l\u2019al. 2 ch. 1, 24 et 25157\n158\n159\n160\n161\n162\n163\n164\n165\n166\n167\n168\n169 e\n170\n171\n172\n173\nbis\n150 re er\ner\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n32 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1997, "end_char_idx": 2614, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "a5f1d432-c70a-4065-9547-8f0c2350df3e": {"__data__": {"id_": "a5f1d432-c70a-4065-9547-8f0c2350df3e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "aa520bfb-7002-44e4-b9b2-58b9cc5158a5", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "fd5ca6d9de25a1534707a20b56a64791689951e5e6b0c598fe1a270fc1ec485a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "cce07d92-7710-4792-918c-f665ee1b12c3", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ed6b6384d2e8f5c467460af34c1855bad91eec05ba022a5a52b8d993f0fdfbfd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6b1dd364-dda0-4b5a-8ec8-0c14b8e0ef0b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "b79e39acd9fbdb2165242bba67ca8170b187928d85816964c7a0dfb612e7577e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle expression selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  92; FF 2019  5979).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 11\u00a0d\u00e9c.\u00a02009 (Mesures destin\u00e9es \u00e0 faciliter la participation des\ntravailleurs \u00e2g\u00e9s au march\u00e9 du travail), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02011 ( RO 2010  4427; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\n Anciennement ch. 3a. Introduit par l\u2019annexe ch. 6 de la LF du 18 mars 2011 (6  r\u00e9vision AI, premier volet),\nen vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  5659; FF 2010  1647).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635;\nFF 2003  5835).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 3 de la LF du 20\u00a0mars\u00a02015 (Entretien de l\u2019enfant), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2015  4299 5017, 2020  5; FF 2014  511).\n Introduit par le ch. II 2 de la LF du 22 mars 2019 (R\u00e9forme des PC), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02021 ( RO\n2020  585; FF 2016  7249).\n Anciennement ch. 6a. Introduit par l\u2019annexe ch. 9 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9\nAVS), en vigueur depuis le 1 d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2346, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6b1dd364-dda0-4b5a-8ec8-0c14b8e0ef0b": {"__data__": {"id_": "6b1dd364-dda0-4b5a-8ec8-0c14b8e0ef0b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "aa520bfb-7002-44e4-b9b2-58b9cc5158a5", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "fd5ca6d9de25a1534707a20b56a64791689951e5e6b0c598fe1a270fc1ec485a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "a5f1d432-c70a-4065-9547-8f0c2350df3e", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "12cdb58a5da9865781822712372aea53eb2631845682f8ea8ff2e7a4ce9a5da8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "11a0a873-e43c-4022-a7bd-87717866cf11", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6f9bfd135b96139d3b669c0a8e52e0f2bbeba2bed879afb49df9c317f7b9ff5a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011\n3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de151\ner\n152\ner\n153\ner\n154 er\n155\ner\n156 e\ner\n157 er\n158\ner\n159\ner\n160 er\n161\ner\u00a0\n162\ner\n163\ner\n164\ner\n165\ner\n166\ner\n167\ner\n168 er\n169Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n33 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1868, "end_char_idx": 3274, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "11a0a873-e43c-4022-a7bd-87717866cf11": {"__data__": {"id_": "11a0a873-e43c-4022-a7bd-87717866cf11", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2120f577-f181-4ed4-8613-6d62ea828d64", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5613b4709f1fb1e362921add4e2eb3bd38fa00cfa4a4511502cd52ec7f78bde9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6b1dd364-dda0-4b5a-8ec8-0c14b8e0ef0b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "8685aa2811a125a2a833b70234564489c119e24839ae066871ddcfe4f7bd9a02", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e272d4da-ac3a-4a3c-9f51-1c96f0bede1f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "138e80310bc49f53dea4507910e8b78bf3542d2fd0fdad0d878e4554e6edff93", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.\na.\nb.\nc.corporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a010 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (Droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme), en vigueur\ndepuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2020  4005; 2022  109; FF 2017  353).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 9 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9 AVS), en vigueur depuis\nle 1\u00a0d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 9 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9 AVS), en vigueur depuis\nle 1\u00a0d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\nArt. 50 Dispositions r\u00e9glementaires\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance \u00e9tabliront des dispositions sur:\nles prestations;\nl\u2019organisation;\nl\u2019administration et le financement;\nle contr\u00f4le;\nles rapports avec les employeurs, les assur\u00e9s et les ayants droit.\n\u00a0Ces dispositions peuvent figurer dans l\u2019acte constitutif, dans les statuts ou dans le\nr\u00e8glement. S\u2019il s\u2019agit d\u2019une institution de droit public, les dispositions concernant soit les\nprestations, soit le financement peuvent \u00eatre \u00e9dict\u00e9es par la corporation de droit public\nconcern\u00e9e.\n\u00a0Les dispositions de la pr\u00e9sente loi priment les dispositions \u00e9tablies par l\u2019institution de\npr\u00e9voyance. Si toutefois l\u2019institution de pr\u00e9voyance pouvait admettre de bonne foi qu\u2019une\nde ces dispositions r\u00e9glementaires \u00e9tait conforme \u00e0 la loi, celle-ci n\u2019est pas applicable\nr\u00e9troactivement.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02015 ( RO 2011  3385, 2013  2253; FF 2008  7619).\nArt. 51 Gestion paritaire\n\u00a0Salari\u00e9s et employeurs ont le droit de d\u00e9signer le m\u00eame nombre de repr\u00e9sentants dans\nl\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance doit garantir le bon fonctionnement de la gestion paritaire. \u00c0\ncet effet, il y a lieu notamment de r\u00e9gler:\nla d\u00e9signation des repr\u00e9sentants des assur\u00e9s;\nla repr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de salari\u00e9s en veillant \u00e0 ce qu\u2019elle soit\n\u00e9quitable;\nla gestion paritaire de la fortune;er\n170\ner\n171\ner\n172\ner\n173\ner\n1\n2\n174\n3\n174\ner\n1\n175\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n34 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2451, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e272d4da-ac3a-4a3c-9f51-1c96f0bede1f": {"__data__": {"id_": "e272d4da-ac3a-4a3c-9f51-1c96f0bede1f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f17cf688-8cc0-4921-89cd-98843ec83a8d", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2eee8b1d54f2617465becd7164c1798e3808fd4ba6290dde1db7d1c408bda6ab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "11a0a873-e43c-4022-a7bd-87717866cf11", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5613b4709f1fb1e362921add4e2eb3bd38fa00cfa4a4511502cd52ec7f78bde9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b21fdacc-7212-42eb-9f36-c4b650a792a1", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1a7c7ef45c2aa0aef6dc3f5ebf02586c2b19846066fa92d1e9f21e0643f9cc2c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "d.\na.\nb.\nc.\nd.\ne.\nf.\ng.la proc\u00e9dure \u00e0 suivre en cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 des voix.\n\u00a0Les assur\u00e9s d\u00e9signent leurs repr\u00e9sentants directement ou par l\u2019interm\u00e9diaire de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.\nSi tel ne peut \u00eatre le cas en raison de la structure de l\u2019institution de pr\u00e9voyance, notamment\ndans les institutions collectives, l\u2019autorit\u00e9 de surveillance peut admettre un autre mode de\nrepr\u00e9sentation. La pr\u00e9sidence de l\u2019organe paritaire est assur\u00e9e \u00e0 tour de r\u00f4le par un\nrepr\u00e9sentant des salari\u00e9s et un repr\u00e9sentant de l\u2019employeur. L\u2019organe paritaire peut\ntoutefois pr\u00e9voir un autre mode d\u2019attribution de la pr\u00e9sidence.\n\u00a0Si la proc\u00e9dure \u00e0 suivre en cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 des voix n\u2019est pas encore r\u00e9gl\u00e9e, le diff\u00e9rend sera\ntranch\u00e9 par un arbitre neutre, d\u00e9sign\u00e9 d\u2019un commun accord. \u00c0 d\u00e9faut d\u2019entente sur la\npersonne de l\u2019arbitre, celui-ci sera d\u00e9sign\u00e9 par l\u2019autorit\u00e9 de surveillance.\n\u00a0\u2026\n\u00a0et \u00a0\u2026\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de corporations\nde droit public), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02015 ( RO 2011  3385, 2013  2253; FF 2008  7619).\n Introduits par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1 r\u00e9vision LPP; RO 2004  1677; FF 2000  2495). Abrog\u00e9s par\nle ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007\n5381).\nArt. 51 a T\u00e2ches de l\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de\npr\u00e9voyance\n\u00a0L\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance en assure la direction g\u00e9n\u00e9rale, veille \u00e0\nl\u2019ex\u00e9cution de ses t\u00e2ches l\u00e9gales et en d\u00e9termine les objectifs et principes strat\u00e9giques ainsi\nque les moyens permettant de les mettre en \u0153uvre. Il d\u00e9finit l\u2019organisation de l\u2019institution\nde pr\u00e9voyance, veille \u00e0 sa stabilit\u00e9 financi\u00e8re et en surveille la gestion.\n\u00a0Il remplit les t\u00e2ches suivantes, qui sont intransmissibles et inali\u00e9nables:\nd\u00e9finir le syst\u00e8me de financement;\nd\u00e9finir les objectifs en mati\u00e8re de prestations, les plans de pr\u00e9voyance et les\nprincipes relatifs \u00e0 l\u2019affectation des fonds libres;\n\u00e9dicter et modifier les r\u00e8glements;\n\u00e9tablir et approuver les comptes annuels;\nd\u00e9finir le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat technique et les autres bases techniques;\nd\u00e9finir l\u2019organisation;\norganiser la comptabilit\u00e9;3\n176\n4\n5 177\n6 7 178\n175 re er\n176 re er\n177\ner\n178 re \ner\n179\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n35 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2614, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b21fdacc-7212-42eb-9f36-c4b650a792a1": {"__data__": {"id_": "b21fdacc-7212-42eb-9f36-c4b650a792a1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a5cd7352-1b70-4d46-8326-8c87841ecdad", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "d4d90058ae62403e4185e8007875fb7f8e2cc84367b91afcd16ebe0a9edb752b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e272d4da-ac3a-4a3c-9f51-1c96f0bede1f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2eee8b1d54f2617465becd7164c1798e3808fd4ba6290dde1db7d1c408bda6ab", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7e696896-991b-4508-82de-97c596c20a78", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1f1f76fc5b5e1cc8a515ff7b7f2d6c0bfcb1889230d3eb0cd8da628ea74f517b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "h.\ni.\nj.\nk.\nl.\nm.\nn.\no.\np.d\u00e9finir le cercle des assur\u00e9s et garantir leur information;\ngarantir la formation initiale et la formation continue des repr\u00e9sentants des salari\u00e9s\net de l\u2019employeur;\nnommer et r\u00e9voquer les personnes charg\u00e9es de la gestion;\nnommer et r\u00e9voquer l\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle et l\u2019organe\nde r\u00e9vision;\nprendre les d\u00e9cisions concernant la r\u00e9assurance, compl\u00e8te ou partielle, de\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance et le r\u00e9assureur \u00e9ventuel;\nd\u00e9finir les objectifs et principes en mati\u00e8re d\u2019administration de la fortune,\nd\u2019ex\u00e9cution du processus de placement et de surveillance de ce processus;\ncontr\u00f4ler p\u00e9riodiquement la concordance \u00e0 moyen et \u00e0 long termes entre la fortune\nplac\u00e9e et les engagements;\nd\u00e9finir les conditions applicables au rachat de prestations;\ns\u2019agissant des institutions de pr\u00e9voyance de corporations de droit public, d\u00e9finir les\nrapports avec les employeurs affili\u00e9s et les conditions applicables \u00e0 l\u2019affiliation\nd\u2019autres employeurs.\n\u00a0L\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance peut attribuer \u00e0 des commissions ou \u00e0\ncertains de ses membres la charge de pr\u00e9parer et d\u2019ex\u00e9cuter ses d\u00e9cisions ou de surveiller\ncertaines affaires. Il veille \u00e0 ce que ses membres soient inform\u00e9s de mani\u00e8re appropri\u00e9e.\n\u00a0Il fixe une indemnit\u00e9 appropri\u00e9e destin\u00e9e \u00e0 ses membres pour la participation \u00e0 des\ns\u00e9ances et des cours de formation.\n\u00a0Pour les institutions de pr\u00e9voyance qui rev\u00eatent la forme d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative,\nl\u2019administration peut se charger des t\u00e2ches \u00e9num\u00e9r\u00e9es aux al. 1 \u00e0 4, \u00e0 condition que celles-ci\nne fassent pas partie des t\u00e2ches intransmissibles de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9finies \u00e0 l\u2019art. 879\nCO .\n\u00a0L\u2019art. 50, al. 2, 2  phrase, est r\u00e9serv\u00e9.\n Introduit par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012, sauf l\u2019al.\u00a06, en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02015 ( RO 2011  3385, 2013 2253; FF 2008  7619).\nRS 220\nArt. 51 b Int\u00e9grit\u00e9 et loyaut\u00e9 des responsables\n\u00a0Les personnes charg\u00e9es de g\u00e9rer ou d\u2019administrer l\u2019institution de pr\u00e9voyance ou sa\nfortune doivent jouir d\u2019une bonne r\u00e9putation et offrir toutes les garanties d\u2019une activit\u00e9\nirr\u00e9prochable.\n\u00a0Elles sont tenues, dans l\u2019accomplissement de leurs t\u00e2ches, de respecter le devoir de\ndiligence fiduciaire et de servir les int\u00e9r\u00eats des assur\u00e9s de l\u2019institution de pr\u00e9voyance. \u00c03\n4\n5\n180\n6 e\n179\ner\ner\n180\n181\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n36 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2539, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7e696896-991b-4508-82de-97c596c20a78": {"__data__": {"id_": "7e696896-991b-4508-82de-97c596c20a78", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f48334aa-f297-4a66-8439-07d9c3f5d5dd", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "f508c3a8696cdaf0989383027cd05aa6bff9f41d1811ef47c8a64e87fa357142", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b21fdacc-7212-42eb-9f36-c4b650a792a1", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "d4d90058ae62403e4185e8007875fb7f8e2cc84367b91afcd16ebe0a9edb752b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3004cbea-abf8-4a88-a8b0-8798eeb7b50c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "96c1cad6be848f434a831d68445e3e6c8aa53247da15af446eacb8f98f803d01", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "cette fin, elles veillent \u00e0 ce que leur situation personnelle et professionnelle n\u2019entra\u00eene\naucun conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1  ao\u00fbt 2011\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 51 cActes juridiques pass\u00e9s avec des personnes proches\n\u00a0Les actes juridiques pass\u00e9s par les institutions de pr\u00e9voyance se conforment aux conditions\nusuelles du march\u00e9.\n\u00a0Les actes juridiques que l\u2019institution de pr\u00e9voyance passe avec des membres de l\u2019organe\nsupr\u00eame, avec l\u2019employeur affili\u00e9 ou avec des personnes physiques ou morales charg\u00e9es de\ng\u00e9rer l\u2019institution de pr\u00e9voyance ou d\u2019en administrer la fortune, ainsi que ceux qu\u2019elle passe\navec des personnes physiques ou morales proches des personnes pr\u00e9cit\u00e9es sont annonc\u00e9s \u00e0\nl\u2019organe de r\u00e9vision dans le cadre du contr\u00f4le des comptes annuels.\n\u00a0L\u2019organe de r\u00e9vision v\u00e9rifie si les actes juridiques qui lui sont annonc\u00e9s garantissent les\nint\u00e9r\u00eats de l\u2019institution de pr\u00e9voyance.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance fait figurer dans son rapport annuel le nom et la fonction des\nexperts, des conseillers en placement et des gestionnaires en placement auxquels elle a fait\nappel.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1  ao\u00fbt 2011\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 52  Responsabilit\u00e9\n\u00a0Les personnes charg\u00e9es d\u2019administrer ou de g\u00e9rer l\u2019institution de pr\u00e9voyance et les\nexperts en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle r\u00e9pondent du dommage qu\u2019ils lui\ncausent intentionnellement ou par n\u00e9gligence.\n\u00a0L\u2019action en r\u00e9paration du dommage dirig\u00e9e contre les organes responsables en vertu des\ndispositions ci-dessus se prescrit par cinq ans \u00e0 compter du jour o\u00f9 la personne l\u00e9s\u00e9e a eu\nconnaissance du dommage ainsi que de la personne tenue \u00e0 r\u00e9paration et, dans tous les cas,\npar dix ans \u00e0 compter du jour o\u00f9 le fait dommageable s\u2019est produit ou a cess\u00e9.\n\u00a0Celui qui en tant qu\u2019organe d\u2019une institution de pr\u00e9voyance est tenu d\u2019effectuer un\nd\u00e9dommagement, doit en informer les autres organes impliqu\u00e9s dans le recours contre le\ntiers responsable. Le d\u00e9lai de prescription de cinq ans pour l\u2019exercice du droit de recours\ncommence au moment o\u00f9 le d\u00e9dommagement est effectu\u00e9.\n\u00a0L\u2019art. 755 CO  s\u2019applique par analogie \u00e0 la responsabilit\u00e9 de l\u2019organe de r\u00e9vision.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).181 er\n182\n1\n2\n3\n4\n182 er\n183\n1\n184\n2\n185\n3\n4 186 187\n183 re erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n37 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2642, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3004cbea-abf8-4a88-a8b0-8798eeb7b50c": {"__data__": {"id_": "3004cbea-abf8-4a88-a8b0-8798eeb7b50c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1fb51575-3623-4093-a387-62ada7d30886", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "15f04b4af3d614991dd0cebfc66e0a93b201ae83589691686b80d18b1731820d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7e696896-991b-4508-82de-97c596c20a78", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "f508c3a8696cdaf0989383027cd05aa6bff9f41d1811ef47c8a64e87fa357142", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "9eb9c1ab-b723-4571-a947-eb106c7ac94e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f316ca979e6e68c69de4b9323193fa53d643bc6f664d9dea7392ed4974916806", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd. Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 22 de la LF du 15 juin 2018 (R\u00e9vision du droit de la prescription), en\nvigueur depuis le 1 janv. 2020 ( RO 2018 5343; FF 2014 221).\nRS 220\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 52 aV\u00e9rification\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance d\u00e9signe pour la v\u00e9rification un organe de r\u00e9vision et un expert\nen mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0L\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance remet le rapport de l\u2019organe de r\u00e9vision \u00e0\nl\u2019autorit\u00e9 de surveillance et \u00e0 l\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle et le tient \u00e0\nla disposition des assur\u00e9s.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 52 b Agr\u00e9ment des organes de r\u00e9vision dans la pr\u00e9voyance\nprofessionnelle\nPeuvent exercer la fonction d\u2019organe de r\u00e9vision les personnes physiques et les entreprises\nde r\u00e9vision qui sont agr\u00e9\u00e9es par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales de surveillance de la r\u00e9vision en tant\nqu\u2019experts-r\u00e9viseurs au sens de \u00e0 la loi du 16 d\u00e9cembre 2005 sur la surveillance de la\nr\u00e9vision .\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nRS 221.302\nArt. 52 c T\u00e2ches de l\u2019organe de r\u00e9vision\n\u00a0L\u2019organe de r\u00e9vision v\u00e9rifie:\nsi les comptes annuels et les comptes de vieillesse sont conformes aux dispositions\nl\u00e9gales;\nsi l\u2019organisation, la gestion et les placements sont conformes aux dispositions l\u00e9gales\net r\u00e9glementaires;\nsi les mesures destin\u00e9es \u00e0 garantir la loyaut\u00e9 dans l\u2019administration de la fortune ont\n\u00e9t\u00e9 prises et si le respect du devoir de loyaut\u00e9 est suffisamment contr\u00f4l\u00e9 par l\u2019organe\nsupr\u00eame;\nsi les fonds libres ou les participations aux exc\u00e9dents r\u00e9sultant des contrats184\ner\n185\ner \n186\n187 er\n188\n1\n2\n188 er\n189\n190\n189 er\n190\n191\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n38 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2225, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "9eb9c1ab-b723-4571-a947-eb106c7ac94e": {"__data__": {"id_": "9eb9c1ab-b723-4571-a947-eb106c7ac94e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ff7a37df-8df4-4019-bc1c-cb8869491b22", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "4f84708dfdc8fa0077430684d2257672a11e1f35d52285237a29054f11ee59dc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3004cbea-abf8-4a88-a8b0-8798eeb7b50c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "15f04b4af3d614991dd0cebfc66e0a93b201ae83589691686b80d18b1731820d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "65758111-759a-4d6c-8986-5689833c27de", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9d52602921dc86f2c9b855578e11be59c6eb388ec0c031f388785b9b4b0f91b5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "e.\nf.\ng.\na.\nb.\nc.\na.d\u2019assurance ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales et\nr\u00e9glementaires;\nsi, en cas de d\u00e9couvert, l\u2019institution de pr\u00e9voyance a pris les mesures n\u00e9cessaires pour\nr\u00e9tablir une couverture compl\u00e8te;\nsi les indications et informations exig\u00e9es par la loi ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019autorit\u00e9\nde surveillance;\nsi l\u2019art. 51c a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9.\n\u00a0L\u2019organe de r\u00e9vision consigne chaque ann\u00e9e, dans un rapport qu\u2019il adresse \u00e0 l\u2019organe\nsupr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance, les constatations faites dans le cadre des\nv\u00e9rifications vis\u00e9es \u00e0 l\u2019al.\u00a01. Ce rapport atteste le respect des dispositions concern\u00e9es, avec\nou sans r\u00e9serves, et contient une recommandation concernant l\u2019approbation ou le refus des\ncomptes annuels; ceux-ci doivent \u00eatre joints au rapport.\n\u00a0L\u2019organe de r\u00e9vision commente au besoin les r\u00e9sultats de ses v\u00e9rifications \u00e0 l\u2019intention de\nl\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1  ao\u00fbt 2011\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 52 d Agr\u00e9ment des experts en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle\n\u00a0Les experts en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle doivent \u00eatre agr\u00e9\u00e9s par la\nCommission de haute surveillance.\n\u00a0Les conditions d\u2019agr\u00e9ment sont les suivantes:\nformation et exp\u00e9rience professionnelles appropri\u00e9es;\nconnaissance des dispositions l\u00e9gales pertinentes;\nbonne r\u00e9putation et fiabilit\u00e9.\n\u00a0La Commission de haute surveillance peut d\u00e9finir plus pr\u00e9cis\u00e9ment les conditions\nd\u2019agr\u00e9ment.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 52 eT\u00e2ches de l\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle\n\u00a0L\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle examine, d\u2019un point de vue actuariel, si\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance offre la garantie qu\u2019elle peut remplir ses engagements; \u00e0 cet\neffet:\nil calcule chaque ann\u00e9e les capitaux de pr\u00e9voyance et les provisions techniques de\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance;2\n3\n191 er\n192\n1\n2\n3\n192 er\n193\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n39 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2189, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "65758111-759a-4d6c-8986-5689833c27de": {"__data__": {"id_": "65758111-759a-4d6c-8986-5689833c27de", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7333eb57-edf0-4952-9efa-8ba92f94c55d", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "6b22dadc1f48b0f3ca03a4ca279a49865a31334cf4e3a57d49b657e0bf38402f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "9eb9c1ab-b723-4571-a947-eb106c7ac94e", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "4f84708dfdc8fa0077430684d2257672a11e1f35d52285237a29054f11ee59dc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "f788cf72-efe5-487f-8849-82060a320b3c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d4bc496efa95f6718fdd75699669c96dd686a2a8542570a41bce6b5ab2f936e2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "b.\na.\nb.\na.il \u00e9tablit p\u00e9riodiquement, mais au moins tous les trois ans, une expertise\nactuarielle.\n\u00a0Il examine en outre p\u00e9riodiquement si les dispositions r\u00e9glementaires de nature\nactuarielle et relatives aux prestations et au financement sont conformes aux dispositions\nl\u00e9gales.\n\u00a0Il soumet des recommandations \u00e0 l\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance\nconcernant notamment:\nle taux d\u2019int\u00e9r\u00eat technique et les autres bases techniques;\nles mesures \u00e0 prendre en cas de d\u00e9couvert.\n\u00a0L\u2019organe supr\u00eame doit fournir \u00e0 l\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle les\nindications n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019examen et mettre \u00e0 sa disposition les documents pertinents.\n\u00a0Si l\u2019organe supr\u00eame ne suit pas les recommandations de l\u2019expert en mati\u00e8re de\npr\u00e9voyance professionnelle et qu\u2019il s\u2019av\u00e8re que la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019institution de pr\u00e9voyance est\ncompromise, l\u2019expert en informe l\u2019autorit\u00e9 de surveillance.\n\u00a0En ce qui concerne la reprise d\u2019effectifs de rentiers (art.\u00a053e), l\u2019expert en mati\u00e8re de\npr\u00e9voyance professionnelle fournit d\u2019office \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de surveillance la confirmation\nn\u00e9cessaire (art.\u00a053e, al.\u00a01) et, sur demande, le rapport (art.\u00a053e, al.\u00a03).\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en vigueur depuis\nle 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Rectifi\u00e9 par la CdR de l\u2019Ass. f\u00e9d. (art. 58, al. 1, LParl; RS 171.10).\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en vigueur depuis\nle 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en vigueur depuis\nle 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\nArt. 53\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011\n3393; FF 2007  5381).\nArt. 53 a Dispositions d\u2019ex\u00e9cution\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions concernant:\nles affaires que les personnes charg\u00e9es de l\u2019administration de la fortune peuvent194\n1bis\n195\n2\n196\n2bis\n197\n3\n4 bis\nbis bis 198\n193 er\n194\ner\n195\ner\n196\n197\ner\n198\ner\n199\n199 er\n200Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n40 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2521, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f788cf72-efe5-487f-8849-82060a320b3c": {"__data__": {"id_": "f788cf72-efe5-487f-8849-82060a320b3c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c74c3679-e3a0-4da3-882b-7b6db70a4b9f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3328ac4c78d875ed769d52cf025df8a0868375a4d421022a51a3cc188cd6195f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "65758111-759a-4d6c-8986-5689833c27de", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "6b22dadc1f48b0f3ca03a4ca279a49865a31334cf4e3a57d49b657e0bf38402f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7e5b70c8-9f86-42ff-8418-d72acfa066f4", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8cd6cd3089d222c2dc5f90371eb5d987c305b2577cdc7e32bef03a6e63718977", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "b.\na.\nb.\nc.mener pour leur propre compte;\nl\u2019admissibilit\u00e9 des avantages financiers obtenus par des personnes en relation avec\nune activit\u00e9 qu\u2019elles exercent pour une institution de pr\u00e9voyance, et l\u2019obligation de\nd\u00e9clarer ces avantages.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP; RO 2004  1677; FF 2000  2495). Nouvelle\nteneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1  ao\u00fbt 2011 ( RO\n2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 53 b Liquidation partielle\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance fixent dans leurs r\u00e8glements les conditions et la proc\u00e9dure\nde liquidation partielle. Les conditions pour une liquidation partielle sont pr\u00e9sum\u00e9es\nremplies lorsque:\nl\u2019effectif du personnel subit une r\u00e9duction consid\u00e9rable;\nune entreprise est restructur\u00e9e;\nle contrat d\u2019affiliation est r\u00e9sili\u00e9.\n\u00a0Les prescriptions r\u00e9glementaires concernant les conditions et la proc\u00e9dure de liquidation\npartielle doivent \u00eatre approuv\u00e9es par l\u2019autorit\u00e9 de surveillance.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 53 c Liquidation totale\nLors de la dissolution d\u2019une institution de pr\u00e9voyance (liquidation totale), l\u2019autorit\u00e9 de\nsurveillance d\u00e9cide si les conditions et la proc\u00e9dure sont observ\u00e9es et approuve le plan de\nr\u00e9partition.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 53 d Proc\u00e9dure en cas de liquidation partielle ou totale\n\u00a0Lors de la liquidation partielle ou totale de l\u2019institution de pr\u00e9voyance, le principe de\nl\u2019\u00e9galit\u00e9 de traitement et les principes techniques reconnus doivent \u00eatre respect\u00e9s. Le\nConseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9finit les principes.\n\u00a0Les fonds libres doivent \u00eatre calcul\u00e9s en fonction de la fortune, dont les \u00e9l\u00e9ments sont\n\u00e9valu\u00e9s sur la base des valeurs de revente.\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance peuvent d\u00e9duire proportionnellement les d\u00e9couverts\ntechniques pour autant que cela ne r\u00e9duise pas l\u2019avoir de vieillesse (art.\u00a015).\n\u00a0L\u2019organe paritaire d\u00e9sign\u00e9 ou l\u2019organe comp\u00e9tent fixe, dans le cadre des dispositions\nl\u00e9gales et du r\u00e8glement:200 re\ner\n201\n1\n2\n201 re er\n202\n202 re er\n203\n1\n2\n3\n204\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n41 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2358, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7e5b70c8-9f86-42ff-8418-d72acfa066f4": {"__data__": {"id_": "7e5b70c8-9f86-42ff-8418-d72acfa066f4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "68b19f87-5f46-4c88-b9fc-7d213c3cb096", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "cee486276648b5c405998786893ad5e3982b51aae936a55fa6039b68dbacdb52", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f788cf72-efe5-487f-8849-82060a320b3c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3328ac4c78d875ed769d52cf025df8a0868375a4d421022a51a3cc188cd6195f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5f20c66a-1d99-4745-b484-a14e49cf94fa", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e73cc2562c4c788e2b575e9e8cb1ed29956be6860cf88503301c7e66f43baae1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.le moment exact de la liquidation;\nles fonds libres et la part \u00e0 r\u00e9partir lors de la liquidation;\nle montant du d\u00e9couvert et la r\u00e9partition de celui-ci;\nle plan de r\u00e9partition.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance informe les assur\u00e9s et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de rentes sur la\nliquidation partielle ou totale de mani\u00e8re compl\u00e8te et en temps utile. Elle leur permet\nnotamment de consulter le plan de r\u00e9partition.\n\u00a0Les assur\u00e9s et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de rentes ont le droit de faire v\u00e9rifier par l\u2019autorit\u00e9 de\nsurveillance comp\u00e9tente les conditions, la proc\u00e9dure et le plan de r\u00e9partition et de leur\ndemander de rendre une d\u00e9cision. Un recours contre la d\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 de\nsurveillance n\u2019a d\u2019effet suspensif que si le pr\u00e9sident de la cour comp\u00e9tente du Tribunal\nadministratif f\u00e9d\u00e9ral ou le juge instructeur le d\u00e9cide, d\u2019office ou sur requ\u00eate du recourant.\nEn l\u2019absence d\u2019effet suspensif, la d\u00e9cision du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral n\u2019a d\u2019effet qu\u2019\u00e0\nl\u2019avantage ou au d\u00e9triment du recourant.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\n Nouvelle teneur selon le ch. I 14 de l\u2019O de l\u2019Ass. f\u00e9d. du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 concernant l\u2019adaptation d\u2019actes\nl\u00e9gislatifs aux dispositions de la L sur le TF et de la L sur le TAFl ( RO 2006  5599; FF 2006  7351).\nArt. 53 e R\u00e9siliation des contrats\n\u00a0Lors de r\u00e9siliations de contrats entre des institutions d\u2019assurance et des institutions de\npr\u00e9voyance soumises \u00e0 la LFLP , il existe un droit \u00e0 la r\u00e9serve math\u00e9matique.\n\u00a0Le droit d\u00e9fini \u00e0 l\u2019al. 1 est augment\u00e9 d\u2019une participation proportionnelle aux exc\u00e9dents;\nles co\u00fbts du rachat sont toutefois d\u00e9duits. L\u2019institution d\u2019assurance doit fournir \u00e0\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance un d\u00e9compte d\u00e9taill\u00e9 et compr\u00e9hensible.\n\u00a0Par co\u00fbts du rachat, on entend le risque d\u2019int\u00e9r\u00eat. Ils ne peuvent \u00eatre d\u00e9duits si le contrat a\ndur\u00e9 cinq ans au moins. Dans tous les cas, l\u2019avoir de vieillesse selon l\u2019art.\u00a015 est garanti,\nm\u00eame si le contrat a dur\u00e9 moins de cinq ans.\n\u00a0Si l\u2019employeur r\u00e9silie le contrat d\u2019affiliation avec son institution de pr\u00e9voyance, le\nmaintien des rentiers dans l\u2019actuelle institution de pr\u00e9voyance ou leur transfert \u00e0 la\nnouvelle institution est r\u00e9gl\u00e9 par accord entre l\u2019ancienne institution de pr\u00e9voyance et la\nnouvelle, dans la mesure o\u00f9 ledit contrat d\u2019adh\u00e9sion ne pr\u00e9voit pas de r\u00e8gle particuli\u00e8re\npour ce cas. En l\u2019absence de r\u00e8gle ou si aucun accord n\u2019est conclu entre l\u2019ancienne\ninstitution de pr\u00e9voyance et la nouvelle, les rentiers restent affili\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re.\n\u00a0Si le contrat d\u2019affiliation pr\u00e9voit que les rentiers quittent l\u2019ancienne institution de5\n6\n205\n203 re er\n204\ner\n205\n206\n1\n207\n2\n3\n4\n4bisFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n42 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 3010, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5f20c66a-1d99-4745-b484-a14e49cf94fa": {"__data__": {"id_": "5f20c66a-1d99-4745-b484-a14e49cf94fa", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "62195a03-1912-468c-95bf-dc681c088612", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "b9476e49564fffb8f29f29655d2476e3b7eb007d8eb7d7d654975fc15addfccd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7e5b70c8-9f86-42ff-8418-d72acfa066f4", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "cee486276648b5c405998786893ad5e3982b51aae936a55fa6039b68dbacdb52", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4ed3db6c-41db-4f5a-9295-c5c746971e77", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "41f64d395b9e6f971ea1e56cd479ff777639678dbf5b74a89fb07a855c875a28", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "pr\u00e9voyance lors de la r\u00e9siliation du contrat d\u2019affiliation, l\u2019employeur peut r\u00e9silier ce contrat\nuniquement si une nouvelle institution de pr\u00e9voyance a confirm\u00e9 par \u00e9crit qu\u2019elle prend en\ncharge ces personnes aux m\u00eames conditions.\n\u00a0Si l\u2019institution de pr\u00e9voyance r\u00e9silie le contrat d\u2019affiliation avec l\u2019employeur, le maintien\ndes rentiers dans l\u2019actuelle institution ou leur transfert \u00e0 la nouvelle institution est r\u00e9gl\u00e9 par\naccord entre l\u2019ancienne institution de pr\u00e9voyance et la nouvelle. En l\u2019absence d\u2019accord, les\nrentiers restent affili\u00e9s \u00e0 l\u2019ancienne institution de pr\u00e9voyance.\n\u00a0Si les rentiers restent affili\u00e9s \u00e0 l\u2019ancienne institution, le contrat d\u2019affiliation concernant les\nrentiers est maintenu. Cette r\u00e8gle s\u2019applique aussi aux cas d\u2019invalidit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s apr\u00e8s la\nr\u00e9siliation du contrat d\u2019affiliation lorsque l\u2019incapacit\u00e9 de travail dont la cause est \u00e0 l\u2019origine\nde l\u2019invalidit\u00e9 est survenue avant la r\u00e9siliation du contrat d\u2019affiliation.\n\u00a0Si l\u2019insolvabilit\u00e9 de l\u2019employeur entra\u00eene la r\u00e9siliation du contrat d\u2019affiliation, le Conseil\nf\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle l\u2019appartenance des rentiers.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle les d\u00e9tails, en particulier les exigences pour la justification des\nco\u00fbts et le calcul de la r\u00e9serve math\u00e9matique.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nRS 831.42\n Introduit par le ch. I de la LF du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 (Changement d\u2019institution de pr\u00e9voyance), en vigueur\ndepuis le 1  mai 2007 ( RO 2007  1803; FF 2005  5571 5583).\nArt. 53 e  Reprise d\u2019effectifs de rentiers\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance ne peuvent reprendre des effectifs de rentiers et des\neffectifs \u00e0 forte proportion de rentiers pour en assurer la gestion qu\u2019\u00e0 la condition que le\nfinancement des engagements correspondants soit suffisant et que, en particulier, les\nprovisions techniques et les r\u00e9serves de fluctuation de valeur soient disponibles; ces\n\u00e9l\u00e9ments doivent \u00eatre confirm\u00e9s par l\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0L\u2019autorit\u00e9 de surveillance de l\u2019institution de pr\u00e9voyance reprenante v\u00e9rifie que les\nconditions requises pour la reprise d\u2019un effectif sont remplies et donne son approbation par\nvoie de d\u00e9cision. Elle donne connaissance de la d\u00e9cision \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de surveillance jusque-\nl\u00e0 comp\u00e9tente. La reprise ne peut intervenir que lorsque la d\u00e9cision d\u2019approbation de\nl\u2019autorit\u00e9 de surveillance a force de chose jug\u00e9e.\n\u00a0Apr\u00e8s la reprise, l\u2019autorit\u00e9 de surveillance veille en particulier \u00e0 ce que les capitaux de\npr\u00e9voyance et les provisions techniques constitu\u00e9s pour l\u2019effectif de rentiers repris ne soient\nadapt\u00e9s que dans des cas d\u00fbment justifi\u00e9s. Elle peut demander chaque ann\u00e9e un rapport de\nl\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle et ordonner les mesures n\u00e9cessaires.\n\u00a0Il est possible de renoncer \u00e0 la constitution des provisions techniques vis\u00e9es \u00e0 l\u2019al.\u00a03208\n5\n6\n7\n8\n206 re er\n207\n208\ner\nbis 209\n1\n2\n3\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n43 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 3055, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4ed3db6c-41db-4f5a-9295-c5c746971e77": {"__data__": {"id_": "4ed3db6c-41db-4f5a-9295-c5c746971e77", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b772e29f-47b6-4b07-a7d6-58687dcbb8c9", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "68fc595ca66342cb8861e5a60a8ea305d769a5c2413d9feb11cbe9ab1d78ea80", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5f20c66a-1d99-4745-b484-a14e49cf94fa", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "b9476e49564fffb8f29f29655d2476e3b7eb007d8eb7d7d654975fc15addfccd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "45358d47-b2a1-46ea-9118-76859a90693f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ef46434aeb9980749b040f4238d9b8fad656e27f31d97c27afe0c4a4532578d3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\na.\nb.\nc.\nd.lorsque les prestations de rente de l\u2019effectif de rentiers repris sont enti\u00e8rement et\nirr\u00e9vocablement assur\u00e9es aupr\u00e8s d\u2019une entreprise d\u2019assurance au sens de l\u2019art.\u00a02, al.\u00a01, let.\u00a0a\net b, de la loi du 17 d\u00e9cembre 2004 sur la surveillance des assurances .\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral arr\u00eate les modalit\u00e9s de la reprise d\u2019effectifs de rentiers et peut \u00e9dicter\ndes dispositions relatives \u00e0 l\u2019approbation de l\u2019autorit\u00e9 de surveillance. Il r\u00e8gle en particulier:\nce qu\u2019il faut entendre par \u00abeffectif \u00e0 forte proportion de rentiers\u00bb;\nles exigences relatives au financement des engagements li\u00e9s aux rentes.\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en vigueur depuis\nle 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\nRS 961.01\nArt. 53 fDroit de r\u00e9siliation l\u00e9gal\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance ou l\u2019institution d\u2019assurance doivent annoncer par \u00e9crit \u00e0\nl\u2019autre partie contractante toute modification substantielle d\u2019un contrat d\u2019affiliation ou\nd\u2019un contrat d\u2019assurance au moins 6 mois avant que la modification prenne effet.\n\u00a0L\u2019autre partie contractante peut r\u00e9silier le contrat par \u00e9crit au jour o\u00f9 la modification doit\nprendre effet, en respectant un d\u00e9lai de 30 jours.\n\u00a0Elle peut exiger par \u00e9crit que l\u2019institution de pr\u00e9voyance ou l\u2019institution d\u2019assurance lui\nmette \u00e0 disposition les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 un appel d\u2019offres. Si ces conditions ne lui sont\npas communiqu\u00e9es dans les 30 jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exig\u00e9es, le d\u00e9lai de r\u00e9siliation de 30\njours et le moment o\u00f9 les modifications substantielles prennent effet sont diff\u00e9r\u00e9s en\nfonction du retard. S\u2019il n\u2019est pas fait usage du droit de r\u00e9siliation l\u00e9gal, les modifications\nsubstantielles prennent effet \u00e0 la date annonc\u00e9e.\n\u00a0Sont consid\u00e9r\u00e9es comme des modifications substantielles du contrat d\u2019affiliation ou du\ncontrat d\u2019assurance au sens de l\u2019al. 1 les modifications suivantes:\ntoute augmentation des cotisations d\u2019au moins 10\u00a0% sur une p\u00e9riode de trois ans,\nsauf si celles-ci correspondent \u00e0 des bonifications de l\u2019avoir des assur\u00e9s;\ntoute diminution du taux de conversion qui conduit \u00e0 une r\u00e9duction d\u2019au moins 5 %\nde la prestation de vieillesse pr\u00e9visible des assur\u00e9s;\nles autres mesures dont les effets sont au moins \u00e9quivalents \u00e0 ceux des mesures\nmentionn\u00e9es aux let. a et b;\nla suppression de la couverture int\u00e9grale.\n\u00a0Les modifications au sens de l\u2019al. 4 ne sont pas consid\u00e9r\u00e9es comme substantielles\nlorsqu\u2019elles d\u00e9coulent de la r\u00e9vision d\u2019une base l\u00e9gale.\n Introduit par le ch. I de la LF du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 (Changement d\u2019institution de pr\u00e9voyance), en vigueur\ndepuis le 1  mai 2007 ( RO 2007  1803; FF 2005  5571 5583).210\n5\n209\ner\n210\n211\n1\n2\n3\n4\n5\n211\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n44 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2791, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "45358d47-b2a1-46ea-9118-76859a90693f": {"__data__": {"id_": "45358d47-b2a1-46ea-9118-76859a90693f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "40c88a70-ee60-4b27-a80c-82fa0e925f50", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "969d14124ad17d363c1d566091fa8e14fcf6520982076883bd281123c80fdabc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4ed3db6c-41db-4f5a-9295-c5c746971e77", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "68fc595ca66342cb8861e5a60a8ea305d769a5c2413d9feb11cbe9ab1d78ea80", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "2bdb0660-0b95-40dc-8223-c041ef3e5e0f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "823be5a221bd8b9452c9276c16956a8129c422778f1ce530a92256dde5819a92", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Titre 2  Fondations de placement\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 53 g But et droit applicable\n\u00a0Des fondations au sens des art. 80 \u00e0 89a CC  peuvent \u00eatre constitu\u00e9es pour la gestion et\nl\u2019administration commune de la fortune.\n\u00a0Les fondations de placement sont des institutions qui servent \u00e0 la pr\u00e9voyance\nprofessionnelle. Elles sont soumises \u00e0 la pr\u00e9sente loi. Dans la mesure o\u00f9 la pr\u00e9sente loi et ses\nordonnances d\u2019application ne contiennent pas de r\u00e8gles sp\u00e9ciales applicables aux\nfondations de placement, les dispositions g\u00e9n\u00e9rales du droit des fondations sont\napplicables \u00e0 titre subsidiaire.\nRS 210\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle\nen cas de divorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 53 h Organisation\n\u00a0L\u2019organe supr\u00eame de la fondation de placement est l\u2019assembl\u00e9e des investisseurs.\n\u00a0Le conseil de fondation est l\u2019organe de gestion. Il peut d\u00e9l\u00e9guer ses t\u00e2ches de gestion \u00e0\ndes tiers, except\u00e9 celles qui sont directement rattach\u00e9es \u00e0 la direction supr\u00eame de la\nfondation de placement.\n\u00a0L\u2019assembl\u00e9e des investisseurs \u00e9dicte des dispositions sur l\u2019organisation, l\u2019administration et\nle contr\u00f4le de la fondation de placement.\nArt. 53 i Fortune\n\u00a0La fortune totale de la fondation de placement se compose d\u2019une fortune de base et\nd\u2019une fortune de placement. L\u2019assembl\u00e9e des investisseurs \u00e9dicte des dispositions sur le\nplacement de ces fortunes. Les statuts peuvent pr\u00e9voir que cette attribution soit exerc\u00e9e\npar le conseil de fondation.\n\u00a0La fortune de placement comprend les placements de parts de fortune op\u00e9r\u00e9s en commun\npar diff\u00e9rents investisseurs. Elle se compose d\u2019un ou de plusieurs groupes de placements\ncomptabilis\u00e9s de fa\u00e7on s\u00e9par\u00e9e et \u00e9conomiquement ind\u00e9pendants les uns des autres.\n\u00a0Un groupe de placements est divis\u00e9 en parts \u00e9gales sans valeur nominale en fonction du\nnombre d\u2019investisseurs.\n\u00a0En cas de faillite de la fondation de placement, les avoirs et les droits li\u00e9s \u00e0 un groupe de\nplacements sont distraits de la masse au b\u00e9n\u00e9fice des investisseurs. Cette disposition212\n212 er\n1 213\n214\n2\n213\n214\ner\n1\n2\n3\n1\n2\n3\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n45 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2384, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2bdb0660-0b95-40dc-8223-c041ef3e5e0f": {"__data__": {"id_": "2bdb0660-0b95-40dc-8223-c041ef3e5e0f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "57554854-2b9b-4135-9259-116c73e8f9cf", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "c5139f188bc0b07a26fa178c09b523d85669ce2116cd6211872257459e4cf2cb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "45358d47-b2a1-46ea-9118-76859a90693f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "969d14124ad17d363c1d566091fa8e14fcf6520982076883bd281123c80fdabc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8effcb14-a506-47f3-8d18-97f2f71bbaf8", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "01bb10fb05f7523738cab80a13e515d19f1227296fece2748e0ee8e54a3c1853", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\na.\nb.\nc.\nd.\ne.\na.\nb.s\u2019applique par analogie en cas de concordat par abandon d\u2019actifs. Les cr\u00e9ances suivantes de\nla fondation de placement sont r\u00e9serv\u00e9es:\nles r\u00e9mun\u00e9rations pr\u00e9vues par le contrat;\nla lib\u00e9ration des engagements contract\u00e9s en ex\u00e9cution r\u00e9guli\u00e8re de ses t\u00e2ches pour\nun groupe de placements;\nle remboursement des frais encourus au titre de l\u2019ex\u00e9cution de ces engagements.\n\u00a0La compensation n\u2019est admissible que par rapport \u00e0 des pr\u00e9tentions \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un\nm\u00eame groupe de placements ou \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la fortune de base.\nArt. 53 jResponsabilit\u00e9\n\u00a0La responsabilit\u00e9 de la fondation de placement pour les engagements d\u2019un groupe de\nplacements est limit\u00e9e \u00e0 la fortune de ce dernier.\n\u00a0Chaque groupe de placements ne r\u00e9pond que de ses propres engagements.\n\u00a0La responsabilit\u00e9 des investisseurs est exclue.\nArt. 53 kDispositions d\u2019ex\u00e9cution\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions:\nsur le cercle des investisseurs;\nsur l\u2019augmentation et l\u2019utilisation de la fortune de base;\nsur la fondation, l\u2019organisation et la dissolution;\nsur les placements, l\u2019\u00e9tablissement des comptes et la r\u00e9vision;\nsur les droits des investisseurs.\n Rectifi\u00e9e par la CdR de l\u2019Ass. f\u00e9d. (art. 58, al. 1, LParl; RS 171.10).\nTitre 3 Fonds de garantie et institution suppl\u00e9tive\n Anciennement tit. 2.\nChapitre 1 Supports juridiques\nArt. 54 Cr\u00e9ation\n\u00a0Les organisations fa\u00eeti\u00e8res des salari\u00e9s et des employeurs cr\u00e9ent deux fondations qui\nseront g\u00e9r\u00e9es paritairement.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral charge ces fondations:\nl\u2019une de fonctionner comme fonds de garantie;\nl\u2019autre d\u2019assumer les attributions de l\u2019institution suppl\u00e9tive.\n\u00a0Si les organisations fa\u00eeti\u00e8res des salari\u00e9s et des employeurs ne parviennent pas \u00e0 instituer\nensemble une fondation, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en provoquera lui-m\u00eame la cr\u00e9ation.5\n1\n2\n3\n215\n215\n216\n216\n1\n2\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n46 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1937, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8effcb14-a506-47f3-8d18-97f2f71bbaf8": {"__data__": {"id_": "8effcb14-a506-47f3-8d18-97f2f71bbaf8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "458c3795-b3fd-41e8-b226-914b80e494fa", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "236a6ddb30ceeea82c8b881252c04fa9354a0c0e74c34bc16f798b39a06927df", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2bdb0660-0b95-40dc-8223-c041ef3e5e0f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "c5139f188bc0b07a26fa178c09b523d85669ce2116cd6211872257459e4cf2cb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "47354672-3538-427c-bfb1-bda9263dba3b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0b5e089a4d42f278a5902dfbee07b0a3e4ab8dcbde006472e474943379661bb4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.\nf.\ng.\u00a0Les fondations sont r\u00e9put\u00e9es autorit\u00e9s au sens de l\u2019art. 1, al. 2, let. e, de la loi f\u00e9d\u00e9rale du\n20 d\u00e9cembre 1968 sur la proc\u00e9dure administrative .\nRS 172.021\nArt. 55 Conseils de fondation\n\u00a0Les conseils de fondation se composent d\u2019un nombre \u00e9gal de repr\u00e9sentants des\nemployeurs et des salari\u00e9s. Le secteur public y sera repr\u00e9sent\u00e9 de mani\u00e8re \u00e9quitable. Les\nconseils de fondation pourront faire appel \u00e0 un pr\u00e9sident neutre.\n\u00a0Les membres des conseils de fondation seront \u00e9lus pour une p\u00e9riode administrative de\nquatre ans.\n\u00a0Les conseils de fondation se constituent eux-m\u00eames et \u00e9tablissent les r\u00e8glements sur\nl\u2019organisation des fondations. Ils surveillent la gestion de celles-ci et chargent du contr\u00f4le\nun bureau de revision ind\u00e9pendant.\n\u00a0Chaque conseil de fondation d\u00e9signe un organe de direction qui g\u00e8re la fondation et la\nrepr\u00e9sente.\nChapitre 2 Fonds de garantie\nArt. 56  T\u00e2ches\n\u00a0Le fonds de garantie assume les t\u00e2ches suivantes:\nil verse des subsides aux institutions de pr\u00e9voyance dont la structure d\u2019\u00e2ge est\nd\u00e9favorable;\nil garantit les prestations l\u00e9gales dues par des institutions de pr\u00e9voyance devenues\ninsolvables ou, lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019avoirs oubli\u00e9s, par des institutions liquid\u00e9es;\nil garantit les prestations r\u00e9glementaires qui vont au-del\u00e0 des prestations l\u00e9gales et\nqui sont dues par des institutions de pr\u00e9voyance devenues insolvables, pour autant\nque ces prestations reposent sur des rapports de pr\u00e9voyance auxquels la LFLP  est\napplicable;\nil d\u00e9dommage l\u2019institution suppl\u00e9tive des frais dus aux activit\u00e9s exerc\u00e9es\nconform\u00e9ment aux art. 11, al. 3  et 60, al. 2, de la pr\u00e9sente loi et 4, al.\u00a02, LFLP qui ne\npeuvent \u00eatre r\u00e9percut\u00e9s sur l\u2019auteur du dommage;\nil couvre, en cas de liquidation totale ou partielle survenant pendant les cinq ann\u00e9es\nqui suivent l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la LFLP, le d\u00e9faut de capital de couverture qui\nr\u00e9sulte de l\u2019application de cette loi;\nil fait office de Centrale du 2  pilier pour la coordination, la transmission et le\nstockage d\u2019informations relatives aux avoirs de pr\u00e9voyance, conform\u00e9ment aux art.\n24a \u00e0 24f LFLP;\nil est, pour l\u2019application de l\u2019art. 89a, l\u2019organisme de liaison dans les relations avec les4\n217\n217\n1\n2\n3\n4\n218\n1\n219\n220\n221\nbis\n222 e\n223Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n47 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2354, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "47354672-3538-427c-bfb1-bda9263dba3b": {"__data__": {"id_": "47354672-3538-427c-bfb1-bda9263dba3b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7734224f-5a20-430b-9e26-1124c123eb96", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ee23571b8a571a12df7fdd518e3f85785689ad6a20bd1a5c19e48c6db8662062", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "8effcb14-a506-47f3-8d18-97f2f71bbaf8", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "236a6ddb30ceeea82c8b881252c04fa9354a0c0e74c34bc16f798b39a06927df", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "815f5de5-0a6b-42eb-b1d2-b4049c86d8d0", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0658329d3bd42233052c8962e7ee4fd772c4aafe0f1a337a0b0ff697b1abf902", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "h.\ni.\u00c9tats membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne  et de l\u2019Association europ\u00e9enne de\nlibre-\u00e9change; le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte les dispositions d\u2019ex\u00e9cution;\nil d\u00e9dommage la caisse de compensation de l\u2019AVS des frais dus aux activit\u00e9s exerc\u00e9es\nen vertu de l\u2019art. 11 et qui ne peuvent \u00eatre r\u00e9percut\u00e9s sur l\u2019em-ployeur responsable;\nil pr\u00e9l\u00e8ve aupr\u00e8s des institutions de pr\u00e9voyance la taxe annuelle vis\u00e9e \u00e0 l\u2019art.\u00a064c,\nal.\u00a01, let.\u00a0a, qui est per\u00e7ue pour la surveillance du syst\u00e8me et la haute surveillance\nexerc\u00e9e sur les autorit\u00e9s de surveillance, et la transf\u00e8re, apr\u00e8s d\u00e9duction de ses frais,\n\u00e0 la Commission de haute surveillance.\n\u00a0La garantie vis\u00e9e \u00e0 l\u2019al. 1, let. c, couvre au plus les prestations calcul\u00e9es sur la base d\u2019un\nsalaire d\u00e9terminant au sens de la LAVS  \u00e9gal \u00e0 une fois et demie le montant-limite\nsup\u00e9rieur pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019art. 8, al. 1, de la pr\u00e9sente loi.\n\u00a0Lorsque plusieurs employeurs sans lien \u00e9conomique ou financier \u00e9troit entre eux ou\nplusieurs associations sont affili\u00e9s \u00e0 une m\u00eame institution de pr\u00e9voyance, la caisse de\npensions insolvable de chaque employeur ou association est trait\u00e9e en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale de la\nm\u00eame mani\u00e8re que les institutions de pr\u00e9voyance insolvables. Il convient d\u2019\u00e9valuer\ns\u00e9par\u00e9ment l\u2019insolvabilit\u00e9 des caisses de pensions affili\u00e9es. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe les\nmodalit\u00e9s d\u2019application.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9finit les conditions pr\u00e9alables auxquelles est subordonn\u00e9 le\nversement des prestations.\n\u00a0En cas d\u2019abus, le fonds de garantie n\u2019assure aucune garantie des prestations.\n\u00a0Le fonds de garantie tient des comptes s\u00e9par\u00e9s pour chacune de ses t\u00e2ches.\nNouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 21 juin 1996, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01997 ( RO 1996  3067;\nFF 1996  I 516 533). Voir aussi l\u2019al. 1 des disp. trans. de cette mod. \u00e0 la fin du texte.\n Nouvelle teneur selon le ch. II 1 de la LF du 18\u00a0d\u00e9c.\u00a01998, en vigueur depuis le 1\u00a0mai\u00a01999 ( RO 1999\n1384; FF 1 19 99 98 8 4873).\nRS 831.42\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 (Changement d\u2019institution de pr\u00e9voyance), en\nvigueur depuis le 1  mai 2007 ( RO 2007  1803; FF 2005  5571 5583).\n Introduite par le ch. II 1 de la LF du 18\u00a0d\u00e9c.\u00a01998, en vigueur depuis le 1  mai 1999 ( RO 1999  1384; FF\n1 19 99 98 8 4873).\n Introduite par le ch. I 7 de la LF du 8 oct. 1999 (Ac. sur la libre circulation des personnes; RO 2002  701; FF\n1999  5440). Nouvelle teneur selon le ch. I 6 de la LF du 14\u00a0d\u00e9c.\u00a02001 (Ac. amendant la Conv. instituant\nl\u2019AELE), en vigueur depuis le 1  juin 2002 ( RO 2002  685; FF 2001  4729).\n Actuellement Union europ\u00e9enne.\n Introduite par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO\n2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduite par l\u2019annexe ch.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2711, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "815f5de5-0a6b-42eb-b1d2-b4049c86d8d0": {"__data__": {"id_": "815f5de5-0a6b-42eb-b1d2-b4049c86d8d0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7734224f-5a20-430b-9e26-1124c123eb96", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ee23571b8a571a12df7fdd518e3f85785689ad6a20bd1a5c19e48c6db8662062", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "47354672-3538-427c-bfb1-bda9263dba3b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "0bbf5089ffeb2b1354c02b5c522e93a58a9225f74fccfdbe42b9bafb5f83e2a4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "f62db76b-44da-48bb-bb59-93a5637df216", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "cc14c351f4871c3e25b00f594c12eb5d365b0e9a1854c50d3aa30097c7d82a4a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "I 7 de la LF du 8 oct. 1999 (Ac. sur la libre circulation des personnes; RO 2002  701; FF\n1999  5440). Nouvelle teneur selon le ch. I 6 de la LF du 14\u00a0d\u00e9c.\u00a02001 (Ac. amendant la Conv. instituant\nl\u2019AELE), en vigueur depuis le 1  juin 2002 ( RO 2002  685; FF 2001  4729).\n Actuellement Union europ\u00e9enne.\n Introduite par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO\n2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduite par l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en vigueur224\n225\n226\n2\n227\n3\n228\n4\n5\n6\n218 er\n219 er\n220\n221\ner\n222 er\n223\ner\n224\n225 re er\u00a0\n226Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n48 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 2246, "end_char_idx": 2999, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f62db76b-44da-48bb-bb59-93a5637df216": {"__data__": {"id_": "f62db76b-44da-48bb-bb59-93a5637df216", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a6636d8b-f39b-4373-8ca8-fa2bc03a8b5e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e0fed7478b33824ebc687fb39553296feec066ca40c15a5b4502c582ada061b0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "815f5de5-0a6b-42eb-b1d2-b4049c86d8d0", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "a3cfb6a16738e207ea86bebf5b0d58ffa9b54438557548fb7673ace2c78b33b2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7c31af3e-105d-48ad-b8ec-f01d4655b919", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0ba4a4f66761185879648e9dce9c1ed90e1b7aff540a53c58d55671f5562399b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\nRS 831.10\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\nArt. 56 aRecours et droit au remboursement\n\u00a0Le fonds de garantie peut, vis-\u00e0-vis des personnes responsables de l\u2019insolvabilit\u00e9 de\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance ou de la caisse de pensions affili\u00e9e, participer aux pr\u00e9tentions de\nl\u2019institution au moment du versement des prestations garanties et jusqu\u2019\u00e0 concurrence de\ncelles-ci.\n\u00a0Les prestations ind\u00fbment vers\u00e9es sont rembours\u00e9es au fonds de garantie.\n\u00a0Le droit au remboursement selon l\u2019al. 2 se prescrit par un an apr\u00e8s que le fonds de\ngarantie en a eu connaissance, mais au plus tard par cinq ans apr\u00e8s le versement de la\nprestation. Si le droit \u00e0 restitution d\u00e9coule d\u2019un acte punissable pour lequel le droit p\u00e9nal\nfixe un d\u00e9lai de prescription plus long, ce d\u00e9lai est applicable.\nIntroduit par le ch. I de la LF du 21 juin 1996, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01997 ( RO 1996  3067; FF 1996  I\n516 533).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\nArt. 57 Affiliation au fonds de garantie\nLes institutions de pr\u00e9voyance soumises \u00e0 la LFLP  sont affili\u00e9es au fonds de garantie.\nNouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 21 juin 1996, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01997 ( RO 1996  3067;\nFF 1996  I 516 533).\nRS 831.42\nArt. 58 Subsides pour structure d\u2019\u00e2ge d\u00e9favorable\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance a droit \u00e0 des subsides pour structure d\u2019\u00e2ge d\u00e9favorable (art.\n56, al. 1, let. a), dans la mesure o\u00f9 la somme des bonifications de vieillesse d\u00e9passe 14\u00a0% de\nla somme des salaires coordonn\u00e9s correspondants. Les subsides sont calcul\u00e9s chaque ann\u00e9e\nsur la base de l\u2019ann\u00e9e civile \u00e9coul\u00e9e.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut modifier ce taux si le taux moyen des bonifications de vieillesse\ns\u2019\u00e9carte notablement de 12\u00a0% sur le plan national.\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance n\u2019ont droit \u00e0 des subsides que si elles assurent l\u2019ensemble\ndu personnel soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire au service des employeurs qui leur sont\naffili\u00e9s.er\n227\n228\ner\n229\n1\n230\n2\n3\n229 er\n230\ner\n231\n232\n231 er\n232\n1\n2\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n49 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2470, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7c31af3e-105d-48ad-b8ec-f01d4655b919": {"__data__": {"id_": "7c31af3e-105d-48ad-b8ec-f01d4655b919", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3dace206-02c8-4b0b-9f71-169801653cc7", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "adeb5a2a7c6b17ff755f97f74ec34a3395d9bc1a76c267d78a03c1153b2aa80d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f62db76b-44da-48bb-bb59-93a5637df216", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e0fed7478b33824ebc687fb39553296feec066ca40c15a5b4502c582ada061b0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3e385894-bf9f-4876-af4a-e0ea306905ac", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c8a79546f62d08805a0c70b14d6e9c622a7eb6daec63db7f94c5419538e74051", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\na.\nb.\nc.\nd.\ne.\u00a0Lorsque plusieurs employeurs sont affili\u00e9s \u00e0 la m\u00eame institution de pr\u00e9voyance, les\nsubsides sont calcul\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment pour le personnel de chaque employeur.\n\u00a0Les ind\u00e9pendants ne seront pris en consid\u00e9ration, pour le calcul des subsides, que s\u2019ils se\nsont fait assurer \u00e0 titre facultatif:\ndans l\u2019ann\u00e9e qui suit l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente loi ou le d\u00e9but de leur\nactivit\u00e9 ind\u00e9pendante, ou\nsit\u00f4t apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l\u2019assurance obligatoire pendant au moins six mois.\nArt. 59 Financement\n\u00a0Le fonds de garantie est financ\u00e9 par les institutions de pr\u00e9voyance qui lui sont affili\u00e9es.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe les modalit\u00e9s d\u2019application.\n\u00a0Il r\u00e8gle le financement des t\u00e2ches assum\u00e9es par le fonds de garantie conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art.\n56, al. 1, let. f.\n\u00a0Pour combler des manques de liquidit\u00e9s en relation avec le financement des prestations\nd\u2019insolvabilit\u00e9 au sens de l\u2019art. 56, al. 1, let. b, c et d, la Conf\u00e9d\u00e9ration peut octroyer au\nfonds de garantie des pr\u00eats aux conditions du march\u00e9. L\u2019octroi de ces pr\u00eats peut \u00eatre soumis\n\u00e0 des conditions.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 21 juin 1996, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a01998 ( RO 1996  3067,\n1998  1573; FF 1996  I 516 533).\n Introduit par le ch. II 1 de la LF du 18\u00a0d\u00e9c.\u00a01998, en vigueur depuis le 1  mai 1999 ( RO 1999  1384; FF\n1 19 99 98 8 4873).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nChapitre 3 Institution suppl\u00e9tive\nArt. 60 T\u00e2ches\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive est une institution de pr\u00e9voyance.\n\u00a0Elle est tenue:\nd\u2019affilier d\u2019office les employeurs qui ne se conforment pas \u00e0 l\u2019obligation de s\u2019affilier\n\u00e0 une institution de pr\u00e9voyance;\nd\u2019affilier les employeurs qui en font la demande;\nd\u2019admettre les personnes qui demandent \u00e0 se faire assurer \u00e0 titre facultatif;\nde servir les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019art. 12;\nd\u2019affilier l\u2019assurance-ch\u00f4mage et de r\u00e9aliser la couverture obligatoire des\nb\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019indemnit\u00e9s journali\u00e8res annonc\u00e9s par cette assurance;4\n5\n233\n1\n2\n3\n234\n4\n235\n233 er\n234 er\n235 re er\u00a0\n236\n1\n2\n237Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n50 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2227, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3e385894-bf9f-4876-af4a-e0ea306905ac": {"__data__": {"id_": "3e385894-bf9f-4876-af4a-e0ea306905ac", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "822d3a14-5996-4ec9-8058-2c754ede8f9f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3837d1b20a2af504a71231701cd16e892d3452f143859c8801f81f569950bdc0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7c31af3e-105d-48ad-b8ec-f01d4655b919", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "adeb5a2a7c6b17ff755f97f74ec34a3395d9bc1a76c267d78a03c1153b2aa80d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "33136eef-ed3b-4a39-891a-c8706e70699e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "bcef17d4f160d82c5f72202d929e317395518943ad1a08f335d6dbee90ac154d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "f.d\u2019admettre les personnes b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un partage de la pr\u00e9voyance professionnelle\n\u00e0 la suite d\u2019un divorce conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 60a.\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive peut rendre des d\u00e9cisions afin de remplir les obligations pr\u00e9vues\n\u00e0 l\u2019al. 2, let.\u00a0a et b, et \u00e0 l\u2019art. 12, al. 2. Ces d\u00e9cisions sont assimilables \u00e0 des jugements\nex\u00e9cutoires au sens de l\u2019art. 80 de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 11 avril 1889 sur la poursuite pour\ndettes et la faillite .\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive ne doit b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019aucun privil\u00e8ge pouvant entra\u00eener des\ndistorsions de la concurrence.\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive cr\u00e9e des agences r\u00e9gionales.\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive g\u00e8re les comptes de libre passage conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 4, al. 2, de\nla LFLP . Elle tient \u00e0 cet effet un compte sp\u00e9cial.\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive n\u2019a pas l\u2019obligation de reprendre les engagements li\u00e9s aux rentes\nen cours.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nIntroduite par l\u2019art. 117a de la L du 25 juin 1982 sur l\u2019assurance-ch\u00f4mage, en vigueur depuis le\n1\u00a0juil.\u00a01997 ( RO 1982 2184; FF 1980  III 485).\n Introduite par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nRS 281.1\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nRS 831.42\nIntroduit par l\u2019annexe ch. 3 de la L du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur le libre passage, en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994 2386; FF 1992  III 529).\n Introduit par le ch. I de la LF du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 (Changement d\u2019institution de pr\u00e9voyance), en vigueur\ndepuis le 1  mai 2007 ( RO 2007  1803; FF 2005  5571 5583).\nArt. 60 a Prestation de sortie ou rente viag\u00e8re transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la suite\nd\u2019un divorce\n\u00a0Lorsqu\u2019une personne b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une prestation de sortie ou d\u2019une rente viag\u00e8re \u00e0 la suite\nd\u2019un divorce mais qu\u2019elle ne peut faire porter cette prestation ou cette rente \u00e0 un compte\naupr\u00e8s d\u2019une institution de pr\u00e9voyance, elle peut en exiger le transfert \u00e0 l\u2019institution\nsuppl\u00e9tive.\n\u00a0\u00c0 la demande de la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire, l\u2019institution suppl\u00e9tive transforme l\u2019avoir\naccumul\u00e9, int\u00e9r\u00eats compris, en rente. Celle-ci peut \u00eatre per\u00e7ue au plus t\u00f4t \u00e0 l\u2019\u00e2ge minimal de238\n2bis\n239 240\n3\n4\n5\n241 242\n6\n243\n236\ner\n237\ner\n238\ner\n239\n240 re er\u00a0\n241\n242\ner\n243\ner\n244\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n51 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2603, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "33136eef-ed3b-4a39-891a-c8706e70699e": {"__data__": {"id_": "33136eef-ed3b-4a39-891a-c8706e70699e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "add7dbc0-3644-4e1f-ab64-2e991a65ba3f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "9ec8be4e93435b991f26c6c0e0c2bbd4b6c18b3dfb13d4e5d5603a51d88c6b0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3e385894-bf9f-4876-af4a-e0ea306905ac", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3837d1b20a2af504a71231701cd16e892d3452f143859c8801f81f569950bdc0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e4a0ab05-7bf4-423c-ad8e-9d366892ee70", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "063b012679096048b938b26c3872431c4b51eb73577bb2d95a9e4507089f05ba", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "la retraite fix\u00e9 par le r\u00e8glement de l\u2019institution suppl\u00e9tive. \u00c0 d\u00e9faut, elle est due \u00e0 l\u2019\u00e2ge\npr\u00e9vu \u00e0 l\u2019art.\u00a013, al.\u00a01. Le versement de la rente peut \u00eatre report\u00e9 de cinq ans au plus en cas\nde poursuite d\u2019une activit\u00e9 lucrative. Le d\u00e9c\u00e8s de la personne b\u00e9n\u00e9ficiaire ne cr\u00e9e aucun\ndroit \u00e0 des prestations pour survivants.\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive calcule la rente en se fondant sur son r\u00e8glement.\n\u00a0L\u2019art. 37, al. 3, est applicable par analogie.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle en cas de\ndivorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\nArt. 60 bPlacement temporaire des avoirs de libre passage aupr\u00e8s\nde la Tr\u00e9sorerie f\u00e9d\u00e9rale\n\u00a0L\u2019institution suppl\u00e9tive peut placer aupr\u00e8s de l\u2019Administration f\u00e9d\u00e9rale des finances (AFF),\njusqu\u2019\u00e0 un montant maximal de 10\u00a0milliards de francs, la fortune provenant des comptes de\nlibre passage qu\u2019elle g\u00e8re, \u00e0 condition que son taux de couverture soit inf\u00e9rieur \u00e0 105\u00a0%\ndans le domaine du libre passage.\n\u00a0L\u2019AFF g\u00e8re les fonds gratuitement et sans int\u00e9r\u00eat dans le cadre de sa tr\u00e9sorerie centrale.\n\u00a0L\u2019AFF et l\u2019institution suppl\u00e9tive conviennent des modalit\u00e9s dans un contrat de droit public.\n Introduit par le ch. I de la LF du 25\u00a0sept.\u00a02020 ( RO 2020  3845; FF 2020  6135). Nouvelle teneur selon le\nch.\u00a0I de la LF du 16\u00a0juin\u00a02023, en vigueur du 26\u00a0sept.\u00a02023 au 25\u00a0sept.\u00a02027 ( RO 2023  323; FF 2023  391).\nTitre 4 Surveillance et haute surveillance\n Anciennement tit. 3. Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nChapitre 1 Surveillance\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 61 Autorit\u00e9 de surveillance\n\u00a0Les cantons d\u00e9signent l\u2019autorit\u00e9 charg\u00e9e de surveiller les institutions de pr\u00e9voyance et les\ninstitutions servant \u00e0 la pr\u00e9voyance qui ont leur si\u00e8ge sur le territoire cantonal.\n\u00a0Les cantons peuvent se regrouper en une r\u00e9gion de surveillance commune et d\u00e9signer une\nautorit\u00e9 de surveillance pour cette r\u00e9gion.\n\u00a0L\u2019autorit\u00e9 de surveillance est un \u00e9tablissement de droit public dot\u00e9 de la personnalit\u00e9\njuridique. Elle n\u2019est soumise \u00e0 aucune directive dans l\u2019exercice de ses fonctions. Ses\nmembres ne peuvent \u00eatre issus du d\u00e9partement cantonal charg\u00e9 des questions relatives \u00e0 la3\n4\n244\ner\n245\n1\n2\n3\n245\n246\n246\ner\n247\n247 er\n248\n1\n249\n2\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n52 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2600, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e4a0ab05-7bf4-423c-ad8e-9d366892ee70": {"__data__": {"id_": "e4a0ab05-7bf4-423c-ad8e-9d366892ee70", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1ea3ffd-08ad-4b62-91d3-4a969b132e98", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "dab9258eaa9423c9b3102fc1390bfef99c9472a09750025b28e58b397a048ab7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "33136eef-ed3b-4a39-891a-c8706e70699e", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "9ec8be4e93435b991f26c6c0e0c2bbd4b6c18b3dfb13d4e5d5603a51d88c6b0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c5c6e122-d422-4c1c-9953-eddcb7942066", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7f571dc783f251f5aa99a4f7560a87b81392315857730e34e95dab05daf7a788", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.pr\u00e9voyance professionnelle.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\n Phrase introduite par l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1). Voir aussi la disp. fin. de cette mod. \u00e0 la fin du\ntexte.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\nArt. 62 T\u00e2ches\n\u00a0L\u2019autorit\u00e9 de surveillance s\u2019assure que les institutions de pr\u00e9voyance, les organes de\nr\u00e9vision dans la pr\u00e9voyance professionnelle, les experts en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle et les institutions servant \u00e0 la pr\u00e9voyance se conforment aux dispositions\nl\u00e9gales et que la fortune est employ\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 sa destination; en particulier:\nelle v\u00e9rifie que les dispositions statutaires et r\u00e9glementaires des institutions de\npr\u00e9voyance et des institutions servant \u00e0 la pr\u00e9voyance sont conformes aux\ndispositions l\u00e9gales;\nelle exige de l\u2019institution de pr\u00e9voyance et de l\u2019institution qui sert \u00e0 la pr\u00e9voyance\nun rapport annuel, notamment sur leur activit\u00e9;\nelle prend connaissance des rapports de l\u2019organe de contr\u00f4le et de l\u2019expert en\nmati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle;\nelle prend les mesures propres \u00e0 \u00e9liminer les insuffisances constat\u00e9es;\nelle conna\u00eet des contestations relatives au droit de l\u2019assur\u00e9 d\u2019\u00eatre inform\u00e9\nconform\u00e9ment aux art. 65a et 86b, al. 2; cette proc\u00e9dure est en principe gratuite\npour les assur\u00e9s.\n\u00a0L\u2019autorit\u00e9 de surveillance exerce aussi, pour les fondations, les attributions pr\u00e9vues aux\nart. 85 \u00e0 86b CC .\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut \u00e9dicter des dispositions concernant l\u2019approbation, par les autorit\u00e9s\nde surveillance, de fusions et de transformations ainsi que l\u2019exercice de la surveillance lors\nde liquidations et de liquidations partielles d\u2019institutions de pr\u00e9voyance.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).250 251\n248\ner\n249\ner\n250\ner\n251\ner\n1\n252\n253\n254\n255\n2\n256 257\n3\n258\n252\ner\n253\ner\n254 re erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n53 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2887, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c5c6e122-d422-4c1c-9953-eddcb7942066": {"__data__": {"id_": "c5c6e122-d422-4c1c-9953-eddcb7942066", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4f4d34e8-8b88-4c66-bfa9-5da9435ef0eb", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "a7edc88cc6e398a09f83ecba9d4d758a8c7c749c08df36703f9f0cc70d941d34", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e4a0ab05-7bf4-423c-ad8e-9d366892ee70", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "dab9258eaa9423c9b3102fc1390bfef99c9472a09750025b28e58b397a048ab7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0ce761eb-4265-4059-a01f-6a7408cb7bda", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3a79b12575aa585a0f0527d2362862de209f566a8c059659c7a6d09497f11b8c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.\nf.\ng.\nh.\ni. Introduite par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nRS 210\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 19 juin 2015 (Partage de la pr\u00e9voyance professionnelle\nen cas de divorce), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  2313; FF 2013  4341).\n Introduit par l\u2019annexe ch. 10 de la LF du 3 oct. 2003 sur la fusion, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a02004 ( RO\n2004 2617; FF 2000  3995).\nArt. 62 a Moyens de surveillance\n\u00a0Pour remplir ses t\u00e2ches, l\u2019autorit\u00e9 de surveillance se fonde sur les rapports des experts en\nmati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle et des organes de r\u00e9vision.\n\u00a0L\u2019autorit\u00e9 de surveillance peut au besoin:\ndemander en tout temps \u00e0 l\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance, \u00e0\nl\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle ou \u00e0 l\u2019organe de r\u00e9vision de lui\nfournir des renseignements ou de lui remettre des documents pertinents;\ndonner des instructions \u00e0 l\u2019organe supr\u00eame, \u00e0 l\u2019organe de r\u00e9vision ou \u00e0 l\u2019expert en\nmati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle dans des cas d\u2019esp\u00e8ce;\nordonner des expertises;\nannuler des d\u00e9cisions de l\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance;\nordonner des mesures de substitution;\nmettre en demeure, sanctionner par une r\u00e9primande ou r\u00e9voquer l\u2019organe supr\u00eame\nde l\u2019institution de pr\u00e9voyance ou certains de ses membres;\nordonner la gestion de l\u2019institution de pr\u00e9voyance ou de l\u2019institution servant \u00e0 la\npr\u00e9voyance par un organe officiel;\nnommer ou r\u00e9voquer un organe de r\u00e9vision ou un expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle;\nsanctionner l\u2019inobservation de prescriptions d\u2019ordre conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art.\u00a079.\n\u00a0Les mesures relevant de la surveillance sont \u00e0 la charge de l\u2019institution de pr\u00e9voyance ou\nde l\u2019institution servant \u00e0 la pr\u00e9voyance qui les a occasionn\u00e9es. Les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9vocation\npr\u00e9vue par l\u2019al. 2, let. h, sont \u00e0 la charge de l\u2019organe de r\u00e9vision ou de l\u2019expert en mati\u00e8re de\npr\u00e9voyance professionnelle concern\u00e9.\n Intoduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 63\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011\n3393; FF 2007  5381).255 re er\n256\n257\ner\n258 er\n259\n1\n2\n3\n259 er\n260\n260 erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n54 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2455, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0ce761eb-4265-4059-a01f-6a7408cb7bda": {"__data__": {"id_": "0ce761eb-4265-4059-a01f-6a7408cb7bda", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "245a14fc-67d6-4057-ac71-e7417946c9a0", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ccb0162e88907e1b894b58efdaa2c93fc436c3333635fb2ae0c3cd37cec2ac79", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c5c6e122-d422-4c1c-9953-eddcb7942066", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "a7edc88cc6e398a09f83ecba9d4d758a8c7c749c08df36703f9f0cc70d941d34", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4b682e45-fa32-44a8-860f-e904ae79878f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "832f4490164a906ea0430c0febf3a18d4a248d8146445d705e5afe2a43158ed3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Au surplus, la loi du 14 mars 1958 sur la responsabilit\u00e9  est applicable.\na.\nb.\nc.\nd.Art. 63 a\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP; RO 2004  1677; FF 2000  2495). Abrog\u00e9 par le\nch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3393; FF 2007\n5381).\nChapitre 2 Haute surveillance\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 64 Commission de haute surveillance\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral nomme une commission de haute surveillance compos\u00e9e de sept \u00e0 neuf\nmembres. Il en d\u00e9signe le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident. Les membres doivent \u00eatre des\nsp\u00e9cialistes ind\u00e9pendants. Chacun des partenaires sociaux est repr\u00e9sent\u00e9 par un membre.\nLa dur\u00e9e des mandats est de quatre ans.\n\u00a0Pour prendre ses d\u00e9cisions, la Commission de haute surveillance ne re\u00e7oit de directives ni\ndu Conseil f\u00e9d\u00e9ral ni du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019int\u00e9rieur. Dans son r\u00e8glement, elle peut\nd\u00e9l\u00e9guer certaines comp\u00e9tences \u00e0 son secr\u00e9tariat.\n\u00a0La responsabilit\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration n\u2019est engag\u00e9e pour les actes de la Commission de\nhaute surveillance et de son secr\u00e9tariat que si des devoirs de fonction essentiels ont \u00e9t\u00e9\nviol\u00e9s et que les dommages ne r\u00e9sultent pas d\u2019une violation des obligations d\u2019un assujetti\nvis\u00e9 \u00e0 l\u2019art. 64a.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02012, sauf l\u2019al. 1, en vigueur depuis le 1  ao\u00fbt 2011 ( RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nRS 170.32\nArt. 64 a T\u00e2ches\n\u00a0La Commission de haute surveillance exerce la haute surveillance sur les autorit\u00e9s de\nsurveillance. Elle accomplit les t\u00e2ches suivantes:\nelle garantit que les autorit\u00e9s de surveillance exercent leur activit\u00e9 de mani\u00e8re\nuniforme; elle peut \u00e9mettre des directives \u00e0 cet effet;\nelle examine les rapports annuels des autorit\u00e9s de surveillance; elle peut proc\u00e9der \u00e0\ndes inspections aupr\u00e8s de ces derni\u00e8res;\nelle \u00e9dicte, \u00e0 condition qu\u2019une base l\u00e9gale existe et apr\u00e8s avoir consult\u00e9 les milieux\nint\u00e9ress\u00e9s, les normes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de surveillance;\nelle d\u00e9cide de l\u2019agr\u00e9ment et du retrait de l\u2019agr\u00e9ment donn\u00e9 aux experts en mati\u00e8re\nde pr\u00e9voyance professionnelle;261\n261 re\ner\n262\n262 er\n263\n1\n2\n3\n4 264\n263\ner er\n264\n265\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n55 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2434, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4b682e45-fa32-44a8-860f-e904ae79878f": {"__data__": {"id_": "4b682e45-fa32-44a8-860f-e904ae79878f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d1db1026-cfe7-42c5-990a-e19807dea1ef", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e1a9b840801e7dd652bc0ead1072b1d6d8fda09f02af5aa2b66f09ca8bbbd274", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0ce761eb-4265-4059-a01f-6a7408cb7bda", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "88a0d5ffe01e64f990328462db8e6d9f20342034d939fb5195bb770562f654f1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "1036a430-8d65-4b7c-b462-fcd5c1121702", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5227867a494c47cb2701f0f574d0aa679abb4e8305652ee07fa70402dacfdb33", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "e.\nf.\ng.\na.\nb.\na.\nb.elle tient un registre des experts agr\u00e9\u00e9s en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle; ce\nregistre est public et il est publi\u00e9 sur Internet;\nelle peut \u00e9mettre des directives \u00e0 l\u2019intention des experts en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle et des organes de r\u00e9vision;\nelle \u00e9dicte un r\u00e8glement concernant son organisation et sa gestion; ce r\u00e8glement\ndoit \u00eatre approuv\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\n\u00a0Elle surveille en outre le fonds de garantie, l\u2019institution suppl\u00e9tive et les fondations de\nplacement.\n\u00a0Elle pr\u00e9sente chaque ann\u00e9e un rapport d\u2019activit\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral par l\u2019interm\u00e9diaire du\nD\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019int\u00e9rieur.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 64 b Secr\u00e9tariat\n\u00a0La Commission de haute surveillance est dot\u00e9e d\u2019un secr\u00e9tariat permanent rattach\u00e9\nadministrativement \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales.\n\u00a0Le secr\u00e9tariat remplit les t\u00e2ches qui lui incombent en vertu du r\u00e8glement d\u2019organisation et\nde gestion de la Commission de haute surveillance.\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 64 c Co\u00fbts\n\u00a0Les co\u00fbts de la Commission de haute surveillance et du secr\u00e9tariat ainsi que les co\u00fbts de\nperception du fonds de garantie sont couverts par:\nune taxe annuelle de surveillance;\ndes \u00e9moluments pour les d\u00e9cisions et les prestations.\n\u00a0La taxe annuelle de surveillance est per\u00e7ue:\npour la surveillance du syst\u00e8me et la haute surveillance exerc\u00e9e sur les autorit\u00e9s de\nsurveillance, sur la base du montant des prestations de sortie de l\u2019ensemble des\nassur\u00e9s et des rentes vers\u00e9es par les institutions de pr\u00e9voyance soumises \u00e0 la LFLP ,\ntelles qu\u2019elles apparaissent dans le compte d\u2019exploitation;\naupr\u00e8s du fonds de garantie, de l\u2019institution suppl\u00e9tive et des fondations de\nplacement, sur la base de la fortune et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de compartiments\nd\u2019investissement.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9termine les co\u00fbts de surveillance imputables, r\u00e8gle les modalit\u00e9s de\ncalcul et fixe le tarif des \u00e9moluments.2\n3\n265 er\n266\n1\n2\n266 er\n267\n1\n268\n2\n269\n270\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n56 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2322, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1036a430-8d65-4b7c-b462-fcd5c1121702": {"__data__": {"id_": "1036a430-8d65-4b7c-b462-fcd5c1121702", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e5f8e26a-2cde-4417-9e3c-91443b5cea5f", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "b25b2f49cb450f1f973be4448c8692cda169898e9fbbbe8d7dbc345f79ffd4fc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4b682e45-fa32-44a8-860f-e904ae79878f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e1a9b840801e7dd652bc0ead1072b1d6d8fda09f02af5aa2b66f09ca8bbbd274", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "f335ab7c-49dc-4373-a115-a19dc63b255a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "172bb17f938d85c77056853c72e11b242632670b1c623d12123c89f8b87a81c2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u2026\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\nRS 831.42\n Introduit par le ch. I de la LF du 17 mars 2017 ( RO 2017  6337; FF 2016  6629 7953). Abrog\u00e9 par l\u2019annexe\nch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688;\nFF 2020  1).\nPartie 4 Financement des institutions de\npr\u00e9voyance\nTitre 1 Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\n Introduit par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\nArt. 65 Principe\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance doivent offrir en tout temps la garantie qu\u2019elles peuvent\nremplir leurs engagements.\n\u00a0Elles r\u00e8glent leur syst\u00e8me de cotisations et leur financement de telle mani\u00e8re que les\nprestations pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente loi puissent \u00eatre fournies d\u00e8s qu\u2019elles sont exigibles. \u00c0\ncet \u00e9gard, elles ne peuvent se fonder que sur l\u2019effectif des assur\u00e9s et des rentiers \u00e0 une date\ndonn\u00e9e (bilan en caisse ferm\u00e9e). Les art. 72a \u00e0 72g sont r\u00e9serv\u00e9s.\n\u00a0La fortune de pr\u00e9voyance de l\u2019institution couvre la totalit\u00e9 de ses engagements\n(capitalisation compl\u00e8te). Les art.\u00a065c et 72a \u00e0 72g sont r\u00e9serv\u00e9s.\n\u00a0Les frais d\u2019administration des institutions de pr\u00e9voyance sont port\u00e9s au compte\nd\u2019exploitation. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions relatives aux frais d\u2019exploitation et\nfixe de quelle mani\u00e8re ils doivent \u00eatre pris en compte.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9termine un capital de pr\u00e9voyance initial et des prestations de\ngarantie pour la cr\u00e9ation d\u2019institutions de pr\u00e9voyance collectives ou communes qui sont\nsoumises \u00e0 la LFLP , quelle que soit leur forme juridique ou administrative. Les institutions\nde pr\u00e9voyance destin\u00e9es \u00e0 plusieurs employeurs unis par des liens \u00e9troits de nature\n\u00e9conomique ou financi\u00e8re et les institutions d\u2019associations professionnelles ne sont pas\nconcern\u00e9es par la pr\u00e9sente disposition.4 271\n267 er\n268\ner\n269\ner\n270\n271\ner\n272\n272\ner\n1\n2\n273\n2bis\n274\n3\n275\n4\n276\n277Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n57 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2531, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "f335ab7c-49dc-4373-a115-a19dc63b255a": {"__data__": {"id_": "f335ab7c-49dc-4373-a115-a19dc63b255a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cecbdabb-3641-4b46-b3d6-b2debfa3b1ec", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "7c83af6a24e94ecedc5b88b63689035315c8cdd763a7bc69b65368af3c7deb75", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "1036a430-8d65-4b7c-b462-fcd5c1121702", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "9033af88e6f3442887dffbb4f83f52214df79f52289fecfa2e948d76e5be5428", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7025411a-9bad-448d-a5ce-4288a9dd6587", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9000e573da52133a23e05acb94d3eaf968fd6e4f8b4466e1909db10ce78df0b2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd. Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\n Introduit par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nRS 831.42\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nArt. 65 a Transparence\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance doivent respecter le principe de la transparence dans la\nr\u00e9glementation de leur syst\u00e8me des cotisations, de leur financement, du placement du\ncapital et de leur comptabilit\u00e9.\n\u00a0La transparence implique que:\nla situation financi\u00e8re effective de l\u2019institution de pr\u00e9voyance apparaisse;\nla s\u00e9curit\u00e9 de la r\u00e9alisation des buts de pr\u00e9voyance puisse \u00eatre prouv\u00e9e;\nl\u2019organe paritaire de l\u2019institution de pr\u00e9voyance soit en mesure d\u2019assumer ses t\u00e2ches\nde gestion;\nles obligations d\u2019informations \u00e0 l\u2019\u00e9gard des assur\u00e9s puissent \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9es.\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance doivent \u00eatre en mesure de fournir des informations sur le\nrendement du capital, l\u2019\u00e9volution du risque actuariel, les frais d\u2019administration, les principes\ndu calcul du capital de couverture, les provisions suppl\u00e9mentaires, le degr\u00e9 de couverture et\nles principes r\u00e9gissant l\u2019exercice du droit de vote de l\u2019institution en sa qualit\u00e9 d\u2019actionnaire\n(art.\u00a071a).\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions sur la mani\u00e8re dont cette information doit \u00eatre\n\u00e9tendue, sans d\u00e9penses excessives \u00e0 la caisse de pensions affili\u00e9e.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions concernant la mani\u00e8re dont la transparence doit\n\u00eatre appliqu\u00e9e. Il \u00e9dicte \u00e0 cet effet des prescriptions comptables et d\u00e9finit les exigences\npour la transparence des co\u00fbts et des rendements.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a010 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (Droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme), en vigueur\ndepuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2020  4005; 2022  109; FF 2017  353).\nArt. 65 b Dispositions d\u2019ex\u00e9cution du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions minimales concernant:273\ner\n274\ner\n275 re er\n276\n277 er\n278\n1\n2\n3\n279\n4\n5\n278 re er\n279\ner\n280Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n58 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2688, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7025411a-9bad-448d-a5ce-4288a9dd6587": {"__data__": {"id_": "7025411a-9bad-448d-a5ce-4288a9dd6587", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "37ef3034-386e-4386-941d-e33073bfb442", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "96bce954fc33568af2800a69acd23442fc417d663dbb1ba0083df5a1210d7149", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "f335ab7c-49dc-4373-a115-a19dc63b255a", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "7c83af6a24e94ecedc5b88b63689035315c8cdd763a7bc69b65368af3c7deb75", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "1b8de502-3e87-4cc7-af5c-48cff6a76c4c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "89ff0c92ef8e8b6d78dc9f88913692561033d9de01c2e7753579429f8e8d89cf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\na.\nb.la constitution de provisions pour couvrir les risques actuariels;\nd\u2019autres provisions visant \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 du financement;\nles r\u00e9serves de fluctuation de valeur.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv. 2005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a05 de la LF du 17 juin 2022 (Modernisation de la surveillance), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024 ( RO 2023  688; FF 2020  1).\nArt. 65 c D\u00e9couvert limit\u00e9 dans le temps\n\u00a0Un d\u00e9couvert limit\u00e9 dans le temps et, partant, une d\u00e9rogation temporaire au principe de\ngarantie pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019art. 65, al. 1, est autoris\u00e9 aux conditions suivantes:\nil est garanti que les prestations pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente loi peuvent \u00eatre fournies d\u00e8s\nqu\u2019elles sont exigibles (art. 65, al. 2);\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance prend des mesures pour r\u00e9sorber le d\u00e9couvert dans un\nd\u00e9lai appropri\u00e9.\n\u00a0En cas de d\u00e9couvert, l\u2019institution de pr\u00e9voyance doit informer l\u2019autorit\u00e9 de surveillance,\nl\u2019employeur, les assur\u00e9s et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente du degr\u00e9 et des causes du d\u00e9couvert\nainsi que des mesures prises.\n Introduit par le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635; FF 2003\n5835).\nArt. 65 d Mesures en cas de d\u00e9couvert\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance doit r\u00e9sorber elle-m\u00eame le d\u00e9couvert. Le fonds de garantie\nn\u2019intervient que lorsqu\u2019elle est insolvable.\n\u00a0Les mesures destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9sorber un d\u00e9couvert doivent se fonder sur une base\nr\u00e9glementaire et tenir compte de la situation particuli\u00e8re de l\u2019institution de pr\u00e9voyance,\nnotamment des structures de sa fortune et de ses engagements, telles que plans de\npr\u00e9voyance, structure et \u00e9volution probable de l\u2019effectif de ses destinataires de prestations\n(assur\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente). Ces mesures doivent \u00eatre proportionnelles et adapt\u00e9es au\ndegr\u00e9 du d\u00e9couvert et s\u2019inscrire dans un concept global \u00e9quilibr\u00e9. Elles doivent en outre\n\u00eatre de nature \u00e0 r\u00e9sorber le d\u00e9couvert dans un d\u00e9lai appropri\u00e9.\n\u00a0Si d\u2019autres mesures ne permettent pas d\u2019atteindre cet objectif, l\u2019institution de pr\u00e9voyance\npeut d\u00e9cider d\u2019appliquer, tant que dure le d\u00e9couvert:281\n282\n283\n280 re er\u00a0\n281\ner\n282\ner\n283\ner\n284\n1\n2\n284 er\n285\n1\n2\n3Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n59 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2669, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "1b8de502-3e87-4cc7-af5c-48cff6a76c4c": {"__data__": {"id_": "1b8de502-3e87-4cc7-af5c-48cff6a76c4c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "83b9ce14-d489-4214-905f-d5364cb854d4", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "aed1dee5d76ba6805c92c5de6f6459e6e1ac99fc53e3b1a030bc1dee76e80f15", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7025411a-9bad-448d-a5ce-4288a9dd6587", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "96bce954fc33568af2800a69acd23442fc417d663dbb1ba0083df5a1210d7149", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b1c6e350-3d2a-4371-a73d-9fe8d9b87389", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0207aeee467bed84b37e52de15b4e0401e990d3f9cd6056a388b30b376ecc393", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\na.\nb.le pr\u00e9l\u00e8vement aupr\u00e8s de l\u2019employeur et des salari\u00e9s de cotisations destin\u00e9es \u00e0\nr\u00e9sorber le d\u00e9couvert. La cotisation de l\u2019employeur doit \u00eatre au moins aussi \u00e9lev\u00e9e\nque la somme des cotisations des salari\u00e9s;\nle pr\u00e9l\u00e8vement aupr\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente d\u2019une contribution destin\u00e9e \u00e0\nr\u00e9sorber le d\u00e9couvert; cette contribution est d\u00e9duite des rentes en cours; elle ne\npeut \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9e que sur la partie de la rente en cours qui, durant les dix ann\u00e9es\npr\u00e9c\u00e9dant l\u2019introduction de cette mesure, a r\u00e9sult\u00e9 d\u2019augmentations qui n\u2019\u00e9taient\npas prescrites par des dispositions l\u00e9gales ou r\u00e9glementaires; elle ne peut pas \u00eatre\npr\u00e9lev\u00e9e sur les prestations d\u2019assurance en cas de vieillesse, de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9\nde la pr\u00e9voyance obligatoire; elle ne peut \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9e sur les prestations allant au-\ndel\u00e0 de la pr\u00e9voyance obligatoire que si le r\u00e8glement le pr\u00e9voit; le montant des\nrentes \u00e9tabli lors de la naissance du droit \u00e0 la rente est toujours garanti.\n\u00a0Si les mesures pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019al. 3 se r\u00e9v\u00e8lent insuffisantes, l\u2019institution de pr\u00e9voyance peut\nd\u00e9cider d\u2019appliquer tant que dure le d\u00e9couvert mais au plus durant 5\u00a0ans, une\nr\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure au taux minimal pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019art. 15, al. 2, celui-ci pouvant \u00eatre r\u00e9duit\nde 0,5 % au plus.\n Introduit par le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635; FF 2003\n5835).\nArt. 65 e Renonciation \u00e0 l\u2019utilisation des r\u00e9serves de cotisations\nd\u2019employeur en cas de d\u00e9couvert\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance peut pr\u00e9voir dans son r\u00e8glement qu\u2019en cas de d\u00e9couvert,\nl\u2019employeur peut verser des contributions sur un compte s\u00e9par\u00e9 de r\u00e9serves de cotisations\nd\u2019employeur incluant une d\u00e9claration de renonciation \u00e0 leur utilisation (RCE incluant une\nd\u00e9claration de renonciation) et qu\u2019il peut \u00e9galement transf\u00e9rer sur ce compte des avoirs\nprovenant des r\u00e9serves ordinaires de cotisations d\u2019employeur.\n\u00a0Les contributions ne peuvent pas d\u00e9passer le montant du d\u00e9couvert et elles ne produisent\npas d\u2019int\u00e9r\u00eats. Elles ne peuvent pas \u00eatre utilis\u00e9es pour des prestations, ni \u00eatre mises en gage,\nc\u00e9d\u00e9es ou r\u00e9duites de quelque autre mani\u00e8re.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle les modalit\u00e9s, en particulier:\nla dissolution des RCE incluant une d\u00e9claration de renonciation, le transfert de celles-\nci dans les r\u00e9serves ordinaires de cotisations d\u2019employeur et la compensation de\ntelles r\u00e9serves avec les cotisations d\u2019employeur \u00e9chues;\nle montant global possible des r\u00e9serves de cotisations d\u2019employeur et leur\ntraitement en cas de liquidation totale ou partielle.\n\u00a0De plus, un accord peut \u00eatre conclu entre l\u2019institution de pr\u00e9voyance et l\u2019employeur.4\n285 er\n286\n1\n2\n3\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n60 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2760, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b1c6e350-3d2a-4371-a73d-9fe8d9b87389": {"__data__": {"id_": "b1c6e350-3d2a-4371-a73d-9fe8d9b87389", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "78ca9fa9-3b8e-4466-ad63-5393854fd49e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2fc6d43b9758ac5062683401f210c6ca389a98260ecdee236853f73a30bc5d31", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "1b8de502-3e87-4cc7-af5c-48cff6a76c4c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "aed1dee5d76ba6805c92c5de6f6459e6e1ac99fc53e3b1a030bc1dee76e80f15", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "8439f92d-e893-4680-a79a-9727c69c8273", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "32679884037887c8c7ad48eaeeb937c23cfc3585ec39476cf7b27b904dba2e16", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Introduit par le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635; FF 2003\n5835).\nArt. 66 R\u00e9partition des cotisations\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance fixe dans ses dispositions r\u00e9glementaires le montant des\ncotisations de l\u2019employeur et de celles des salari\u00e9s. La somme des cotisations (contribution)\nde l\u2019employeur doit \u00eatre au moins \u00e9gale \u00e0 la somme des cotisations de tous les salari\u00e9s. La\ncontribution de l\u2019employeur ne peut \u00eatre fix\u00e9e plus haut qu\u2019avec son assentiment.\n\u00a0L\u2019employeur est d\u00e9biteur de la totalit\u00e9 des cotisations envers l\u2019institution de pr\u00e9voyance.\nCelle-ci peut majorer d\u2019un int\u00e9r\u00eat moratoire les cotisations pay\u00e9es tardivement.\n\u00a0L\u2019employeur d\u00e9duit du salaire les cotisations que les dispositions r\u00e9glementaires mettent \u00e0\nla charge du salari\u00e9.\n\u00a0Il transf\u00e8re \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance sa contribution ainsi que les c1otisations des\nsalari\u00e9s au plus tard \u00e0 la fin du premier mois suivant l\u2019ann\u00e9e civile ou l\u2019ann\u00e9e d\u2019assurance\npour laquelle les cotisations sont dues.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 67 Couverture des risques\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance d\u00e9cident si elles assument elles-m\u00eames la couverture des\nrisques ou si elles chargent une institution d\u2019assurance soumise \u00e0 la surveillance des\nassurances ou, aux conditions fix\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, une institution d\u2019assurance de\ndroit public de les couvrir, en tout ou partie.\n\u00a0Elles ne peuvent assumer elles-m\u00eames la couverture des risques que si elles remplissent les\nconditions fix\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\nArt. 68 Contrats d\u2019assurance entre institutions de pr\u00e9voyance et\ninstitutions d\u2019assurance\n\u00a0Les institutions d\u2019assurance qui veulent se charger de la couverture de risques assum\u00e9s par\ndes institutions de pr\u00e9voyance enregistr\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la pr\u00e9sente loi doivent assortir\nleurs offres de tarifs qui ne couvrent que les risques de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019invalidit\u00e9 l\u00e9galement\nprescrits. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des prescriptions de d\u00e9tail.\n\u00a0\u2026\n\u00a0Les institutions d\u2019assurance donnent aux institutions de pr\u00e9voyance les indications\nn\u00e9cessaires pour que celles-ci soient en mesure d\u2019appliquer la transparence exig\u00e9e par l\u2019art.\n65a.\n\u00a0Les institutions d\u2019assurance doivent, en particulier:286 er\n1\n2\n3\n4\n287\n287 re er\n1\n2\n1\n2 288\n3\n289\n4Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n61 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2483, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "8439f92d-e893-4680-a79a-9727c69c8273": {"__data__": {"id_": "8439f92d-e893-4680-a79a-9727c69c8273", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9169027f-7acc-4927-90cd-b8f9458f0cbc", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "364878526fffaf0890d502834aa63266f26faff3aa6ea6e666331f5bca6d7775", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b1c6e350-3d2a-4371-a73d-9fe8d9b87389", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2b425774f61e41f76c0f1af4754eb8d3678ea2a2fed32a10ff92e27d4a963939", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b6e71d24-7962-432c-b266-9c234919c0c0", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1113dbec0e42de4880213818e363a02269ff51d18a26d134fe649eca47c87a13", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\na.\nb.\u00e9tablir un d\u00e9compte annuel compr\u00e9hensible concernant la participation aux\nexc\u00e9dents; de ce d\u00e9compte, il doit ressortir notamment sur quelles bases la\nparticipation aux exc\u00e9dents a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e et selon quelles modalit\u00e9s elle a \u00e9t\u00e9\ndistribu\u00e9e;\n\u00e9laborer une pr\u00e9sentation des co\u00fbts administratifs; le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des\ndispositions sur la mani\u00e8re dont les co\u00fbts administratifs doivent \u00eatre pris en\ncompte.\n Abrog\u00e9 par l\u2019annexe ch. II 3 de la L du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02004 sur la surveillance des assurances, avec effet au\n1\u00a0janv.\u00a02006 ( RO 2005 5269; FF 2003  3353).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 68 aParticipation aux exc\u00e9dents r\u00e9sultant des contrats\nd\u2019assurance\n\u00a0Les exc\u00e9dents r\u00e9sultant des contrats d\u2019assurance, une fois la d\u00e9cision d\u2019adapter les rentes\nau rench\u00e9rissement prise conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 36, al. 2 et 3, sont cr\u00e9dit\u00e9s au capital-\n\u00e9pargne des assur\u00e9s.\n\u00a0Il ne peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 l\u2019al. 1 que:\npour les caisses de pensions affili\u00e9es \u00e0 une fondation collective, lorsque la\ncommission de pr\u00e9voyance desdites caisses a formellement pris une autre d\u00e9cision et\nqu\u2019elle l\u2019a communiqu\u00e9e \u00e0 la fondation collective;\npour les institutions de pr\u00e9voyance qui ne sont pas organis\u00e9es sous forme de\nfondation collective, lorsque l\u2019organe paritaire a formellement pris une autre\nd\u00e9cision et qu\u2019il l\u2019a communiqu\u00e9e \u00e0 l\u2019institution d\u2019assurance.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0avr.\u00a02004 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nArt. 69\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de corporations\nde droit public), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\nArt. 70\n Abrog\u00e9 par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  1677;\nFF 2000  2495).\nArt. 71 Administration de la fortune290\n288\ner\n289 re er\n290 re er\n291\n1\n2\n291 re er\n292\n292\ner\n293\n293 re erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n62 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2273, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b6e71d24-7962-432c-b266-9c234919c0c0": {"__data__": {"id_": "b6e71d24-7962-432c-b266-9c234919c0c0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "38775ebe-c78a-4ad6-9a8b-8ce618f89dce", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "67ab1214925db51582938991a91e6c3342d10f0885091a0f30f90e525b0be5c6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "8439f92d-e893-4680-a79a-9727c69c8273", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "364878526fffaf0890d502834aa63266f26faff3aa6ea6e666331f5bca6d7775", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d7644676-e508-4e79-bfc1-3d7a34f685eb", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "b44f37cbdf88396f2895da8c4f64d300484e1fd913a4f84971eac116d58aa27d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance administreront leur fortune de mani\u00e8re \u00e0 garantir la\ns\u00e9curit\u00e9 des placements, un rendement raisonnable, une r\u00e9partition appropri\u00e9e des risques\net la couverture des besoins pr\u00e9visibles de liquidit\u00e9s.\n\u00a0Une institution de pr\u00e9voyance n\u2019a pas le droit de mettre en gage ou de grever d\u2019un\nengagement ses droits d\u00e9coulant d\u2019un contrat d\u2019assurance collective sur la vie ou d\u2019un\ncontrat de r\u00e9assurance.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nArt. 71 aObligation de voter en qualit\u00e9 d\u2019actionnaire\n\u00a0Pour les propositions inscrites \u00e0 l\u2019ordre du jour concernant les points ci-apr\u00e8s, les\ninstitutions de pr\u00e9voyance exercent les droits de vote li\u00e9s aux actions qu\u2019elles d\u00e9tiennent\ndans des soci\u00e9t\u00e9s anonymes au sens des art. 620 \u00e0 762 du code des obligations  dont les\nactions sont cot\u00e9es en bourse:\n\u00e9lection des membres du conseil d\u2019administration, du pr\u00e9sident du conseil\nd\u2019administration, des membres du comit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration et du repr\u00e9sentant\nind\u00e9pendant;\ndispositions statutaires selon l\u2019art. 626, al. 2, du code des obligations;\ndispositions statutaires et votes conform\u00e9ment aux dispositions des art. 732 \u00e0 735d\ndu code des obligations.\n\u00a0Elles votent dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des assur\u00e9s. L\u2019int\u00e9r\u00eat des assur\u00e9s est r\u00e9put\u00e9 respect\u00e9 lorsque le\nvote assure la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme de l\u2019institution de pr\u00e9voyance.\n\u00a0Elles peuvent s\u2019abstenir \u00e0 condition que ce soit dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des assur\u00e9s.\n\u00a0L\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution fixe dans un r\u00e8glement les principes qui pr\u00e9cisent\nl\u2019int\u00e9r\u00eat de ses assur\u00e9s en relation avec l\u2019exercice du droit de vote.\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a010 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (Droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2020  4005; 2022  109; FF 2017  353).\nRS 220\nArt. 71 bObligation de faire rapport et de communiquer sur\nl\u2019exercice de l\u2019obligation de voter en qualit\u00e9 d\u2019actionnaire\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance informent leurs assur\u00e9s une fois par an au moins dans un\nrapport synth\u00e9tique de la mani\u00e8re dont elles ont rempli leur obligation de voter.\n\u00a0Lorsqu\u2019elles ne suivent pas les propositions du conseil d\u2019administration de la soci\u00e9t\u00e9\nanonyme ou s\u2019abstiennent, elles doivent le communiquer de mani\u00e8re d\u00e9taill\u00e9e.\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a010 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (Droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme), en vigueur depuis le1\n2\n294\n294 re er\n295\n1\n296\n2\n3\n4\n295\ner\n296\n297\n1\n2\n297Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n63 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2591, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d7644676-e508-4e79-bfc1-3d7a34f685eb": {"__data__": {"id_": "d7644676-e508-4e79-bfc1-3d7a34f685eb", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "717da4db-541f-4740-9ab0-b9471c1a9068", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "dcb518bd721bcaaf25fe9973a8eba8a3a4fec8ed56abf9aa950e6feda161e553", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b6e71d24-7962-432c-b266-9c234919c0c0", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "67ab1214925db51582938991a91e6c3342d10f0885091a0f30f90e525b0be5c6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "632427e2-7a68-4cab-9a7e-c85576b1ee22", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "97c6798a16b26446e92591d96e1390a6a309d575366cc4c48a6de65a8beedba3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2020  4005; 2022  109; FF 2017  353).\nArt. 72 Financement de l\u2019institution suppl\u00e9tive\n\u00a0Dans la mesure o\u00f9 elle assume elle-m\u00eame la couverture des risques, l\u2019institution suppl\u00e9tive\ndoit \u00eatre financ\u00e9e suivant le principe du bilan en caisse ferm\u00e9e.\n\u00a0Les d\u00e9penses incombant \u00e0 l\u2019institution suppl\u00e9tive en vertu de l\u2019art. 12 seront couvertes par\nle fonds de garantie selon l\u2019art. 56, al. 1, let. b.\n\u00a0Le fonds de garantie assume les co\u00fbts de l\u2019institution suppl\u00e9tive dus aux activit\u00e9s exerc\u00e9es\nconform\u00e9ment aux art. 60, al. 2, de la pr\u00e9sente loi et 4, al. 2, LFLP , lorsqu\u2019ils ne peuvent\n\u00eatre r\u00e9percut\u00e9s sur l\u2019auteur du dommage.\nRS 831.42\nIntroduit par l\u2019annexe ch. 3 de la L du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur le libre passage ( RO 1994 2386; FF 1992  III 529).\nNouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 21 juin 1996, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01997 ( RO 1996  3067; FF\n1996  I 516 533).\nTitre 2  Financement des institutions de pr\u00e9voyance\nde corporations de droit public en capitalisation partielle\n Introduit par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 (Financement des institutions de pr\u00e9voyance de\ncorporations de droit public), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012 ( RO 2011  3385; FF 2008  7619)\nArt. 72 aCapitalisation partielle\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance de corporations de droit public qui, au moment de l\u2019entr\u00e9e\nen vigueur de la modification du 17 d\u00e9cembre 2010, ne satisfont pas aux exigences en\nmati\u00e8re de capitalisation compl\u00e8te et qui b\u00e9n\u00e9ficient de la garantie de l\u2019\u00e9tat conform\u00e9ment\n\u00e0 l\u2019art.\u00a072c peuvent, avec l\u2019accord de l\u2019autorit\u00e9 de surveillance, d\u00e9roger au principe de la\ncapitalisation compl\u00e8te (capitalisation partielle) lorsqu\u2019un plan de financement permet\nd\u2019assurer \u00e0 long terme leur \u00e9quilibre financier. Ce plan de financement garantit\nnotamment:\nla couverture int\u00e9grale des engagements pris envers les rentiers;\nle maintien des taux de couverture au moins \u00e0 leur valeur initiale pour l\u2019ensemble\ndes engagements de l\u2019institution de pr\u00e9voyance, ainsi que pour les engagements\nenvers les assur\u00e9s actifs, jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019institution atteigne la capitalisation\ncompl\u00e8te;\nun taux de couverture des engagements totaux pris envers les rentiers et les assur\u00e9s\nactifs d\u2019au moins 80 %;\nle financement int\u00e9gral de toute augmentation des prestations par la capitalisation.\n\u00a0L\u2019autorit\u00e9 de surveillance contr\u00f4le le plan de financement et approuve la poursuite de laer\n1\n2\n3\n298\n299\n298\n299\ner\n300\n300\ner\n1\n301\n302\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n64 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2560, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "632427e2-7a68-4cab-9a7e-c85576b1ee22": {"__data__": {"id_": "632427e2-7a68-4cab-9a7e-c85576b1ee22", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3d07a311-c56d-43ce-a51d-359e26052fdf", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e9042dfbde06a36cd20e573889c610fe025ffe6deeef1b64f527b36848c6301a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d7644676-e508-4e79-bfc1-3d7a34f685eb", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "dcb518bd721bcaaf25fe9973a8eba8a3a4fec8ed56abf9aa950e6feda161e553", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3d36266b-3263-4f1d-87cd-bd4ae062e179", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8bed4ce30f2ac740e287414d43f728805e0bea6aed4faaca7d0f7a4f01180df0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.gestion de l\u2019institution de pr\u00e9voyance selon le syst\u00e8me de la capitalisation partielle. Elle\nveille \u00e0 ce que le plan de financement pr\u00e9voie le maintien des taux de couverture acquis.\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance peuvent pr\u00e9voir une r\u00e9serve de fluctuations dans la\nr\u00e9partition si une modification structurelle de l\u2019effectif des assur\u00e9s est pr\u00e9visible.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des dispositions sur le calcul des fonds libres. Il peut d\u00e9cider\nqu\u2019en cas de liquidation partielle, les assur\u00e9s n\u2019auront pas droit \u00e0 une part proportionnelle\nde la r\u00e9serve de fluctuations dans la r\u00e9partition.\n Voir aussi les disp. trans. de la mod. du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 \u00e0 la fin du texte.\n Voir aussi les disp. trans. de la mod. du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02010 \u00e0 la fin du texte.\nArt. 72 bTaux de couverture initiaux\n\u00a0Sont r\u00e9put\u00e9s initiaux les taux de couverture existants \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la\nmodification du 17 d\u00e9cembre 2010.\n\u00a0Le calcul des taux de couverture initiaux prend en compte l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du capital de\ncouverture n\u00e9cessaire pour verser les rentes \u00e9chues.\n\u00a0Pour calculer les taux de couverture initiaux, les r\u00e9serves de fluctuations de valeur et les\nr\u00e9serves de fluctuations dans la r\u00e9partition peuvent \u00eatre d\u00e9duites de la fortune de\npr\u00e9voyance.\nArt. 72 cGarantie de l\u2019\u00c9tat\n\u00a0Il y a garantie de l\u2019\u00c9tat quand la corporation de droit public s\u2019engage \u00e0 couvrir les\nprestations de l\u2019institution de pr\u00e9voyance \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-apr\u00e8s, dans la mesure o\u00f9 elles ne\nsont pas enti\u00e8rement financ\u00e9es sur la base des taux de couverture initiaux vis\u00e9s \u00e0 l\u2019art.\u00a072a,\nal.\u00a01, let.\u00a0b:\nprestations de vieillesse, de risque et de sortie;\nprestations de sortie dues \u00e0 l\u2019effectif d\u2019assur\u00e9s sortants en cas de liquidation\npartielle;\nd\u00e9couverts techniques affectant l\u2019effectif d\u2019assur\u00e9s restants en cas de liquidation\npartielle.\n\u00a0Si d\u2019autres employeurs s\u2019affilient par la suite \u00e0 l\u2019institution de pr\u00e9voyance, la garantie\nporte aussi sur les engagements envers les effectifs d\u2019assur\u00e9s de ces employeurs.\nArt. 72 dV\u00e9rification par l\u2019expert en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle\nL\u2019institution de pr\u00e9voyance fait v\u00e9rifier p\u00e9riodiquement par l\u2019expert en mati\u00e8re de\npr\u00e9voyance professionnelle que son \u00e9quilibre financier est garanti \u00e0 long terme dans le\nsyst\u00e8me de la capitalisation partielle et que le plan de financement vis\u00e9 \u00e0 l\u2019art.\u00a072a, al.\u00a01, est3\n4\n301\n302\n1\n2\n3\n1\n2Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n65 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2455, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3d36266b-3263-4f1d-87cd-bd4ae062e179": {"__data__": {"id_": "3d36266b-3263-4f1d-87cd-bd4ae062e179", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2cf56c5f-3d44-4ade-ada1-ac9574d61d64", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ab54075b6d70607b317f770385be316774980cd329f8fbfe3fc7c8d97299b660", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "632427e2-7a68-4cab-9a7e-c85576b1ee22", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "e9042dfbde06a36cd20e573889c610fe025ffe6deeef1b64f527b36848c6301a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5d5a26c0-656d-47d4-9a50-0762cb699e37", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9d4399ba64f2aee0f25e5a827a0addf405725d1880b8aac3268f157d497bed89", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.respect\u00e9.\nArt. 72 eTaux de couverture inf\u00e9rieurs \u00e0 leur valeur initiale\nLorsqu\u2019un taux de couverture initial au sens de l\u2019art.\u00a072a, al.\u00a01, let.\u00a0b, n\u2019est plus atteint,\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance doit prendre les mesures pr\u00e9vues aux art.\u00a065c \u00e0 65e.\nArt. 72 fPassage \u00e0 la capitalisation compl\u00e8te\n\u00a0Le financement des institutions de pr\u00e9voyance est r\u00e9gi par les art. 65 \u00e0 72 d\u00e8s qu\u2019elles en\nremplissent les exigences.\n\u00a0La corporation de droit public peut supprimer la garantie de l\u2019\u00c9tat lorsque l\u2019institution de\npr\u00e9voyance remplit les exigences de la capitalisation compl\u00e8te et dispose de suffisamment\nde r\u00e9serves de fluctuations de valeur.\nArt. 72 gRapports du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tablit tous les dix ans un rapport \u00e0 l\u2019intention de l\u2019Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale\nsur la situation financi\u00e8re des institutions de pr\u00e9voyance de corporations de droit public,\nnotamment sur le rapport entre les engagements et la fortune de pr\u00e9voyance.\nPartie 5 Contentieux et dispositions p\u00e9nales\nTitre 1 Contentieux\nArt. 73 Contestations et pr\u00e9tentions en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9\n\u00a0Chaque canton d\u00e9signe un tribunal qui conna\u00eet, en derni\u00e8re instance cantonale, des\ncontestations opposant institutions de pr\u00e9voyance, employeurs et ayants droit. Ce tribunal\nest \u00e9galement comp\u00e9tent:\npour les contestations avec des institutions assurant le maintien de la pr\u00e9voyance au\nsens des art. 4, al. 1, et 26, al. 1, LFLP ;\npour les contestations avec des institutions lorsque ces contestations r\u00e9sultent de\nl\u2019application de l\u2019art. 82, al. 2;\npour les pr\u00e9tentions en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9 selon l\u2019art. 52;\npour le droit de recours selon l\u2019art. 56a, al. 1.\n\u00a0Les cantons doivent pr\u00e9voir une proc\u00e9dure simple, rapide et, en principe, gratuite; le juge\nconstatera les faits d\u2019office.\n\u00a0Le for est au si\u00e8ge ou domicile suisse du d\u00e9fendeur ou au lieu de l\u2019exploitation dans\nlaquelle l\u2019assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9.\n\u00a0\u2026\nNouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).1\n2\n303\n1\n304\n305\n2\n3\n4 306\n303 re erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n66 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2193, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5d5a26c0-656d-47d4-9a50-0762cb699e37": {"__data__": {"id_": "5d5a26c0-656d-47d4-9a50-0762cb699e37", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bece02b1-a5a3-496f-926d-63f50dcffc53", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "67cf45ccc70de7fb5af3848ad0dcf6ed3fd20dfbf77fb57fe646b8558ed2ca02", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3d36266b-3263-4f1d-87cd-bd4ae062e179", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ab54075b6d70607b317f770385be316774980cd329f8fbfe3fc7c8d97299b660", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4d62605c-45cf-41b8-aaba-2694c58391ff", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ec393358e57847042ba15f0902bee857738c93a078ad40c6ff0dd74902980ec6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.RS 831.42\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Abrog\u00e9 par l\u2019annexe ch. 109 de la L du 17 juin 2005 sur le TAF, avec effet au 1\u00a0janv.\u00a02007 ( RO 2006 2197\n1069; FF 2001  4000).\nArt. 74  Particularit\u00e9s des voies de droit\n\u00a0Les d\u00e9cisions de l\u2019autorit\u00e9 de surveillance peuvent faire l\u2019objet d\u2019un recours devant le\nTribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral.\n\u00a0La proc\u00e9dure de recours contre les d\u00e9cisions fond\u00e9es sur l\u2019art. 62, al. 1, let. e, est gratuite\npour les assur\u00e9s sauf si la partie recourante agit de mani\u00e8re t\u00e9m\u00e9raire ou t\u00e9moigne de\nl\u00e9g\u00e8ret\u00e9.\n\u00a0Un recours contre une d\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 de surveillance n\u2019a d\u2019effet suspensif que si le\nTribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral le d\u00e9cide sur requ\u00eate d\u2019une partie.\n\u00a0La Commission de haute surveillance a qualit\u00e9 pour recourir devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral\ncontre des d\u00e9cisions du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de pr\u00e9voyance\nprofessionnelle.\n Nouvelle teneur selon le ch. I 14 de l\u2019O de l\u2019Ass. f\u00e9d. du 20\u00a0d\u00e9c.\u00a02006 concernant l\u2019adaptation d\u2019actes\nl\u00e9gislatifs aux dispositions de la L sur le TF et de la L sur le TAF ( RO 2006  5599; FF 2006  7351).\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\n Introduit par le ch. I de la LF du 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02012\n(RO 2011  3393; FF 2007  5381).\nTitre 2 Dispositions p\u00e9nales\nArt. 75 Contraventions\nEst puni d\u2019une amende, \u00e0 moins qu\u2019il ne s\u2019agisse d\u2019une infraction frapp\u00e9e d\u2019une peine plus\nlourde par le code p\u00e9nal , quiconque:\nen violation de l\u2019obligation de renseigner, donne sciemment des renseignements\ninexacts ou refuse d\u2019en donner;\ns\u2019oppose \u00e0 un contr\u00f4le ordonn\u00e9 par l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le rend impossible de\ntoute autre mani\u00e8re;\nne remplit pas les formules n\u00e9cessaires ou ne les remplit pas de fa\u00e7on v\u00e9ridique.\n Nouvelle teneur selon le ch.\u00a0I\u00a011 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 sur l\u2019adaptation du droit p\u00e9nal accessoire au\ndroit des\u00a0sanctions modifi\u00e9, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a02023 ( RO 2023  254; FF 2018  2889).\nRS 311.0304\n305 re er\n306 er\n307\n1\n2\n3\n308\n4\n309\n307\n308 er\n309 er\n310\n311\n310\ner\n311Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n67 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2368, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4d62605c-45cf-41b8-aaba-2694c58391ff": {"__data__": {"id_": "4d62605c-45cf-41b8-aaba-2694c58391ff", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "51ada832-5dc3-4219-88cf-a9f84486269a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "7348eb2056aea9f25772250a382c0124e879451f76a51f1ce85d4a379cd13bd7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5d5a26c0-656d-47d4-9a50-0762cb699e37", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "67cf45ccc70de7fb5af3848ad0dcf6ed3fd20dfbf77fb57fe646b8558ed2ca02", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "99d1fc37-aaee-4860-9d88-8a610f5ff997", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "3839e4b841346fd894c24c409e810505d2a239ce8c7e56f4c3916ce3e78c209a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.\nf.\ng.\nh.Art. 76  D\u00e9lits\n\u00a0Est puni d\u2019une peine p\u00e9cuniaire, \u00e0 moins qu\u2019il ne s\u2019agisse d\u2019une infraction frapp\u00e9e d\u2019une\npeine plus lourde par le code p\u00e9nal , quiconque:\npar des indications fausses ou incompl\u00e8tes, ou de toute autre mani\u00e8re, obtient de\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance ou du fonds de garantie, pour lui-m\u00eame ou pour autrui,\nune prestation qui ne lui revient pas;\npar des indications fausses ou incompl\u00e8tes, ou de toute autre mani\u00e8re, \u00e9lude\nl\u2019obligation de payer des cotisations ou des contributions \u00e0 une institution de\npr\u00e9voyance ou au fonds de garantie;\nen sa qualit\u00e9 d\u2019employeur, d\u00e9duit des cotisations du salaire d\u2019un travailleur sans les\naffecter au but auquel elles sont destin\u00e9es;\nenfreint l\u2019obligation de garder le secret ou, dans l\u2019application de la pr\u00e9sente loi,\nabuse de sa fonction en tant qu\u2019organe, fonctionnaire ou employ\u00e9, au d\u00e9triment de\ntiers ou \u00e0 son propre profit;\nen tant que titulaire ou membre d\u2019un organe de r\u00e9vision, ou en tant qu\u2019expert agr\u00e9\u00e9\nen mati\u00e8re de pr\u00e9voyance professionnelle, enfreint gravement les obligations qui lui\nincombent en vertu des art. 52c et 52e;\nm\u00e8ne des affaires non autoris\u00e9es pour son propre compte, contrevient \u00e0 l\u2019obligation\nde d\u00e9clarer en fournissant des indications inexactes ou incompl\u00e8tes, ou dessert\ngrossi\u00e8rement de toute autre mani\u00e8re les int\u00e9r\u00eats de l\u2019institution de pr\u00e9voyance;\nomet de communiquer les avantages financiers ou les r\u00e9trocessions li\u00e9s \u00e0\nl\u2019administration de la fortune ou les garde pour lui, \u00e0 moins qu\u2019ils ne soient indiqu\u00e9s\nexpress\u00e9ment \u00e0 titre d\u2019indemnit\u00e9 et chiffr\u00e9s dans le contrat d\u2019administration de la\nfortune, ou\nen tant que membre de l\u2019organe supr\u00eame ou charg\u00e9 de la gestion d\u2019une institution\nde pr\u00e9voyance soumise aux art. 71a et 71b, viole l\u2019obligation de voter ou l\u2019obligation\nde communiquer pr\u00e9vues par ces articles.\n\u00a0Si l\u2019auteur ne fait que s\u2019accommoder de l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 de la r\u00e9alisation d\u2019une infraction\nselon l\u2019al. 1, let. h, il n\u2019est pas punissable au sens de ladite disposition.\n Nouvelle teneur selon le ch.\u00a0II de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 sur l\u2019adaptation du droit p\u00e9nal accessoire au droit\ndes\u00a0sanctions modifi\u00e9, en vigueur depuis le 1\u00a0juil.\u00a02023 ( RO 2023  254; FF 2018  2889).\nRS 311.0\nArt. 77 Infractions commises dans la gestion d\u2019une entreprise\n\u00a0Lorsqu\u2019une infraction est commise dans la gestion d\u2019une personne morale, d\u2019une soci\u00e9t\u00e9\nen nom collectif ou en commandite, d\u2019une entreprise individuelle ou d\u2019une collectivit\u00e9 sans\npersonnalit\u00e9 juridique ou de quelque autre mani\u00e8re dans l\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 pour un\ntiers, les dispositions p\u00e9nales s\u2019appliquent aux personnes physiques qui ont commis l\u2019acte.312\n1\n313\n2\n312\ner\n313\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n68 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2776, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "99d1fc37-aaee-4860-9d88-8a610f5ff997": {"__data__": {"id_": "99d1fc37-aaee-4860-9d88-8a610f5ff997", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "478fad04-b08e-49fb-8fb1-1f4682806e3b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "59a6546b20d245be67514988fe4a86a9d43e706859c97df3c61b571ff80a4cda", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4d62605c-45cf-41b8-aaba-2694c58391ff", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "7348eb2056aea9f25772250a382c0124e879451f76a51f1ce85d4a379cd13bd7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3cf8ce09-bbe1-4da2-a9c0-f8eccd696724", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "2791cd44306b67bf7575e7c4eec8a0fba6227e3d060a747ecd615af998356b0f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Le chef d\u2019entreprise, l\u2019employeur, le mandant ou le repr\u00e9sent\u00e9 qui, intentionnellement ou\npar n\u00e9gligence et en violation d\u2019une obligation juridique, omet de pr\u00e9venir une infraction\ncommise par le subordonn\u00e9, le mandataire ou le repr\u00e9sentant ou d\u2019en supprimer les effets,\ntombe sous le coup des dispositions p\u00e9nales applicables \u00e0 l\u2019auteur ayant agi\nintentionnellement ou par n\u00e9gligence.\n\u00a0Lorsque le chef d\u2019entreprise, l\u2019employeur, le mandant ou le repr\u00e9sent\u00e9 est une personne\nmorale, une soci\u00e9t\u00e9 en nom collectif ou en commandite, une entreprise individuelle ou une\ncollectivit\u00e9 sans personnalit\u00e9 juridique, l\u2019al. 2 s\u2019applique aux organes et \u00e0 leurs membres,\naux associ\u00e9s g\u00e9rants, dirigeants effectifs ou liquidateurs fautifs.\n\u00a0Lorsque l\u2019amende entrant en ligne de compte ne d\u00e9passe pas 4000 francs et que l\u2019enqu\u00eate\nrendrait n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes punissables selon les al. 1 \u00e0 3 des mesures\nd\u2019instruction hors de proportion avec la peine encourue, il est possible de renoncer \u00e0\npoursuivre ces personnes et de condamner \u00e0 leur place au paiement de l\u2019amende la\npersonne morale, la soci\u00e9t\u00e9 en nom collectif ou en commandite ou l\u2019entreprise\nindividuelle.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nArt. 78 Poursuite et jugement\nLa poursuite et le jugement des infractions incombent aux cantons.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe 1 ch. II 29 du CPP du 5 oct. 2007, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02011 ( RO\n2010  1881; FF 2006  1057).\nArt. 79 Inobservation de prescriptions d\u2019ordre\n\u00a0Celui qui, apr\u00e8s avoir re\u00e7u une sommation attirant son attention sur les sanctions p\u00e9nales\npr\u00e9vues par la pr\u00e9sente disposition, ne se conforme pas dans un d\u00e9lai convenable \u00e0 une\nd\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 de surveillance comp\u00e9tente, sera puni par elle d\u2019une amende d\u2019ordre\nde 4000 francs au plus.  Les inobservations de peu de gravit\u00e9 pourront \u00eatre sanctionn\u00e9es\npar une r\u00e9primande.\n\u00a0Les prononc\u00e9s d\u2019amendes peuvent faire l\u2019objet d\u2019un recours devant le Tribunal\nadministratif f\u00e9d\u00e9ral.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005\n(RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a0109 de la L du 17 juin 2005 sur le TAF, en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02007 ( RO 2006 2197 1069; FF 2001  4000).\nPartie 6 \u00c9tendue des prestations, dispositions2\n3\n4\n314\n314 re er\n315\n315 er\n1\n316\n2\n317\n316 re er\n317\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n69 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 2584, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3cf8ce09-bbe1-4da2-a9c0-f8eccd696724": {"__data__": {"id_": "3cf8ce09-bbe1-4da2-a9c0-f8eccd696724", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "375e9457-0bd9-4b14-8417-9f5eda6de8eb", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "25cdc0aa7df9fbebdde2fc737fd7071f01cdbb13636d9cf2f0b991286249cb69", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "99d1fc37-aaee-4860-9d88-8a610f5ff997", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "c0ecc0787c0bb2a47ddca55deb5ba6c56471f553b520fbc840a3fda318750aad", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6e0909bc-9fcd-4090-b011-b6415e664517", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d302ee8dfefdb85e5560fb8ba93ac97f32691aea064870a90f98db161b35a50f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.d\u2019ordre fiscal et dispositions sp\u00e9ciales\n Nouvelle teneur selon le ch. I 10 de la LF du 19 mars 1999 sur le programme de stabilisation 1998, en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 1999  2374; FF 1 19 99 99 9 3).\nTitre 1 \u00c9tendue des prestations\n Nouvelle teneur selon le ch. I 10 de la LF du 19 mars 1999 sur le programme de stabilisation 1998, en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 1999  2374; FF 1 19 99 99 9 3).\nArt. 79 a Champ d\u2019application\nLes dispositions du pr\u00e9sent titre s\u2019appliquent \u00e0 tous les rapports de pr\u00e9voyance, que\nl\u2019institution de pr\u00e9voyance soit inscrite dans le registre de la pr\u00e9voyance professionnelle ou\nnon.\n Introduit par le ch. I 10 de la LF du 19 mars 1999 sur le programme de stabilisation 1998 ( RO 1999  2374;\nFF 1 19 99 99 9 3). Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1\u00a0r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02006 ( RO 2004  1677; FF 2000  2495).\nArt. 79 b Rachat\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance ne peut permettre le rachat que jusqu\u2019\u00e0 hauteur des\nprestations r\u00e9glementaires.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle le rachat pour les personnes qui:\nn\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 affili\u00e9es \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance au moment o\u00f9 elles font\nvaloir la possibilit\u00e9 de rachat;\nper\u00e7oivent ou ont per\u00e7u une prestation de la pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0Les prestations r\u00e9sultant d\u2019un rachat ne peuvent \u00eatre vers\u00e9es sous forme de capital par les\ninstitutions de pr\u00e9voyance avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019un d\u00e9lai de trois ans. Lorsque des versements\nanticip\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s pour l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, des rachats facultatifs ne\npeuvent \u00eatre effectu\u00e9s que lorsque ces versements anticip\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9s.\n\u00a0Les rachats effectu\u00e9s en cas de divorce ou de dissolution judiciaire du partenariat\nenregistr\u00e9 en vertu de l\u2019art.\u00a022c LFLP  ne sont pas soumis \u00e0 limitation.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02006 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a04 de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a02021 (AVS 21), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02024\n(RO 2023  92; FF 2019  5979).\nRS 831.42. Actuellement \u00abart. 22d LFLP\u00bb.\n Nouvelle teneur selon l\u2019art. 37 ch. 3 de la L du 18 juin 2004 sur le partenariat, en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02007 ( RO 2005 5685; FF 2003  1192).318\n318\ner\n319\n319\ner\n320\n320\nre\ner\n321\n1\n2\n322\n3\n4\n323 324\n321 re er\n322 er\n323\n324\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n70 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2466, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6e0909bc-9fcd-4090-b011-b6415e664517": {"__data__": {"id_": "6e0909bc-9fcd-4090-b011-b6415e664517", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "554bb0e9-92e8-477e-9dca-c585d0f5bdd5", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ffbb210610fab1f6f4385519649051f7750a00c6939c484573db4f223c9fddea", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3cf8ce09-bbe1-4da2-a9c0-f8eccd696724", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "25cdc0aa7df9fbebdde2fc737fd7071f01cdbb13636d9cf2f0b991286249cb69", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "2c0fea7f-5bab-4d14-9e4f-084c999ffa1a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c4ec5d8c1850e4f0128eb7c64bcf7b6976a1bb27f1a6f5cf7be85a9d5a478d0c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Art. 79 c Salaire et revenu assurables\nLe salaire assurable du salari\u00e9 ou le revenu assurable de l\u2019ind\u00e9pendant selon le r\u00e8glement\nde pr\u00e9voyance est limit\u00e9 au d\u00e9cuple du montant limite sup\u00e9rieur selon l\u2019art. 8, al. 1.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02006 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\nTitre 2 Dispositions d\u2019ordre fiscal en mati\u00e8re de\npr\u00e9voyance\n Introduit par le ch. I 10 de la LF du 19 mars 1999 sur le programme de stabilisation 1998, en vigueur\ndepuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 1999  2374; FF 1 19 99 99 9 3).\nArt. 80 Institutions de pr\u00e9voyance\n\u00a0Les dispositions du pr\u00e9sent titre s\u2019appliquent aussi aux institutions de pr\u00e9voyance non\ninscrites dans le registre de la pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0Dans la mesure o\u00f9 leurs revenus et leurs \u00e9l\u00e9ments de fortune sont exclusivement affect\u00e9s\n\u00e0 des fins de pr\u00e9voyance professionnelle, les institutions de pr\u00e9voyance de droit priv\u00e9 ou de\ndroit public qui ont la personnalit\u00e9 juridique sont exon\u00e9r\u00e9es des imp\u00f4ts directs de la\nConf\u00e9d\u00e9ration, des cantons et des communes, ainsi que d\u2019imp\u00f4ts sur les successions et sur\nles donations per\u00e7us par les cantons et les communes.\n\u00a0Les immeubles peuvent \u00eatre frapp\u00e9s d\u2019imp\u00f4ts fonciers, en particulier d\u2019imp\u00f4ts immobiliers\nsur la valeur brute de l\u2019immeuble et de droits de mutation.\n\u00a0Les b\u00e9n\u00e9fices provenant de l\u2019ali\u00e9nation d\u2019immeubles peuvent \u00eatre frapp\u00e9s de l\u2019imp\u00f4t\ng\u00e9n\u00e9ral sur les b\u00e9n\u00e9fices ou d\u2019un imp\u00f4t sp\u00e9cial sur les gains immobiliers. Les b\u00e9n\u00e9fices qui\nr\u00e9sultent de la fusion ou de la division d\u2019institutions de pr\u00e9voyance ne sont pas imposables.\nArt. 81 D\u00e9duction des cotisations\n\u00a0Les cotisations vers\u00e9es par les employeurs aux institutions de pr\u00e9voyance et les\ncontributions destin\u00e9es aux r\u00e9serves de cotisations d\u2019employeur de m\u00eame que celles qui\nsont pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019art. 65e sont consid\u00e9r\u00e9es comme des charges d\u2019exploitation en mati\u00e8re\nd\u2019imp\u00f4ts directs per\u00e7us par la Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons et les communes.\n\u00a0Les cotisations que les salari\u00e9s et les ind\u00e9pendants versent \u00e0 des institutions de\npr\u00e9voyance, conform\u00e9ment \u00e0 la loi ou aux dispositions r\u00e9glementaires, sont d\u00e9ductibles en\nmati\u00e8re d\u2019imp\u00f4ts directs de la Conf\u00e9d\u00e9ration, des cantons et des communes.\n\u00a0Les cotisations du salari\u00e9 qui sont d\u00e9duites du salaire doivent \u00eatre indiqu\u00e9es dans le\ncertificat de salaire; les autres cotisations doivent \u00eatre certifi\u00e9es par l\u2019institution de\npr\u00e9voyance.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635;325\n325 re er\n326\n326\ner\n1\n2\n3\n4\n1\n327\n2\n3\n327 erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n71 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2686, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2c0fea7f-5bab-4d14-9e4f-084c999ffa1a": {"__data__": {"id_": "2c0fea7f-5bab-4d14-9e4f-084c999ffa1a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6504665a-8c80-4719-ab56-be213412b43b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "1a8fe7f6b89deccf39cfb2aee36b62770a677d1607d35e51d81d605b7024ba8e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6e0909bc-9fcd-4090-b011-b6415e664517", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "ffbb210610fab1f6f4385519649051f7750a00c6939c484573db4f223c9fddea", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "cfc4fb29-2ed1-42fa-91c6-c7232ce2315f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "43a9c394c6647fbae855bf4a93fa428dee57b22e429386b9baf2fb060d2ae4b0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.FF 2003  5835).\nArt. 81 a D\u00e9duction des contributions des b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente\nLes contributions des b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9sorber un d\u00e9couvert au sens de\nl\u2019art.\u00a065d, al.\u00a03, let.\u00a0b, sont d\u00e9ductibles des imp\u00f4ts directs per\u00e7us par la Conf\u00e9d\u00e9ration, les\ncantons et les communes.\n Introduit par le ch. I de la LF du 18 juin 2004, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  4635; FF 2003\n5835).\nArt. 82  Traitement \u00e9quivalent d\u2019autres formes de pr\u00e9voyance\n\u00a0Les salari\u00e9s et les ind\u00e9pendants peuvent \u00e9galement d\u00e9duire les cotisations affect\u00e9es\nexclusivement et irr\u00e9vocablement aux formes reconnues de pr\u00e9voyance assimil\u00e9es \u00e0 la\npr\u00e9voyance professionnelle. Sont consid\u00e9r\u00e9es comme telles:\nla pr\u00e9voyance individuelle li\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9tablissement d\u2019assurances;\nla pr\u00e9voyance individuelle li\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019une fondation bancaire.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9termine, avec la collaboration des cantons, dans quelle mesure les\nd\u00e9ductions vis\u00e9es \u00e0 l\u2019al. 1 sont admises.\n\u00a0Il fixe les modalit\u00e9s des formes reconnues de pr\u00e9voyance, en particulier le cercle et l\u2019ordre\ndes b\u00e9n\u00e9ficiaires. Il d\u00e9termine dans quelle mesure le preneur de pr\u00e9voyance peut modifier\nl\u2019ordre des b\u00e9n\u00e9ficiaires et pr\u00e9ciser leurs droits; les dispositions prises par le preneur de\npr\u00e9voyance doivent rev\u00eatir la forme \u00e9crite.\n\u00a0Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une forme reconnue de pr\u00e9voyance disposent d\u2019un droit propre \u00e0 la\nprestation que cette forme de pr\u00e9voyance leur attribue. L\u2019\u00e9tablissement d\u2019assurances ou la\nfondation bancaire verse la prestation aux b\u00e9n\u00e9ficiaires.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a02 de la LF du 18 d\u00e9c. 2020 (Droit des successions), en vigueur depuis le\n1  janv. 2023 ( RO 2021  312; FF 2018  5865).\nArt. 83 Imposition des prestations\nLes prestations fournies par des institutions de pr\u00e9voyance et selon des formes de\npr\u00e9voyance vis\u00e9es aux art. 80 et 82 sont enti\u00e8rement imposables \u00e0 titre de revenus en\nmati\u00e8re d\u2019imp\u00f4ts directs de la Conf\u00e9d\u00e9ration, des cantons et des communes.\nArt. 83 aTraitement fiscal de l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du\nlogement\n\u00a0Le versement anticip\u00e9 et le produit obtenu lors de la r\u00e9alisation du gage grevant l\u2019avoir de\npr\u00e9voyance doivent \u00eatre assujettis \u00e0 l\u2019imp\u00f4t en tant que prestation en capital provenant de\nla pr\u00e9voyance.328\n328 er\n329\n1\n2\n3\n4\n329\ner\n330\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n72 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2399, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cfc4fb29-2ed1-42fa-91c6-c7232ce2315f": {"__data__": {"id_": "cfc4fb29-2ed1-42fa-91c6-c7232ce2315f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "99b886cb-fd0f-4322-98e0-911e1999bf93", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "269580b0d666b540f063f136211a60e3f33b92f77e4a3b3334588f2b6bdd371d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2c0fea7f-5bab-4d14-9e4f-084c999ffa1a", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "1a8fe7f6b89deccf39cfb2aee36b62770a677d1607d35e51d81d605b7024ba8e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "ef1c3c18-3ea7-49c2-a2aa-8e5c678f3a3a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "d324e3ee1e97c6b3dfd15a3cad66c77957987060bb244845bcf550e64dc721ca", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\u00a0En cas de remboursement du versement anticip\u00e9 ou du produit obtenu lors de la\nr\u00e9alisation du gage, le contribuable peut exiger que pour le montant correspondant, les\nimp\u00f4ts pay\u00e9s lors du versement anticip\u00e9 ou lors de la r\u00e9alisation du gage lui soient\nrembours\u00e9s. De tels remboursements ne peuvent pas \u00eatre d\u00e9duits lors du calcul du revenu\nimposable.\n\u00a0Le droit au remboursement des imp\u00f4ts pay\u00e9s s\u2019\u00e9teint dans les trois ans \u00e0 partir du\nremboursement \u00e0 une institution de pr\u00e9voyance du versement anticip\u00e9 ou du produit\nobtenu lors de la r\u00e9alisation du gage.\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance concern\u00e9e doit annoncer \u00e0 l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale des\ncontributions, sans injonction de sa part, toutes les circonstances d\u00e9coulant des al. 1 \u00e0 3.\n\u00a0Les dispositions du pr\u00e9sent article s\u2019appliquent aux imp\u00f4ts directs de la Conf\u00e9d\u00e9ration, des\ncantons et des communes.\nIntroduit par le ch. I de la LF du 17\u00a0d\u00e9c.\u00a01993 sur l\u2019encouragement \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement au moyen\nde la pr\u00e9voyance professionnelle, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a01995 ( RO 1994  2372; FF 1992  VI 229).\nArt. 84 Pr\u00e9tentions de pr\u00e9voyance\nAvant d\u2019\u00eatre devenues exigibles, les pr\u00e9tentions envers des institutions de pr\u00e9voyance et\nd\u2019autres formes de pr\u00e9voyance vis\u00e9es aux art. 80 et 82 sont exon\u00e9r\u00e9es des imp\u00f4ts directs de\nla Conf\u00e9d\u00e9ration, des cantons et des communes.\nTitre 3 Dispositions sp\u00e9ciales\n Anciennement tit. 2\nArt. 85 Commission f\u00e9d\u00e9rale de la pr\u00e9voyance professionnelle\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral institue une commission f\u00e9d\u00e9rale de la pr\u00e9voyance professionnelle, qui\ncompte 21 membres au plus. Elle se compose de repr\u00e9sentants de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des\ncantons et, en majorit\u00e9, de repr\u00e9sentants des employeurs, des salari\u00e9s et des institutions de\npr\u00e9voyance.\n\u00a0La commission donne son avis au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur l\u2019application et le d\u00e9veloppement de\nla pr\u00e9voyance professionnelle.\nArt. 85 a Traitement de donn\u00e9es personnelles\n\u00a0Les organes charg\u00e9s d\u2019appliquer la pr\u00e9sente loi ou d\u2019en contr\u00f4ler ou surveiller l\u2019ex\u00e9cution\nsont habilit\u00e9s \u00e0 traiter ou \u00e0 faire traiter les donn\u00e9es personnelles, y compris les donn\u00e9es\nsensibles, qui leur sont n\u00e9cessaires pour accomplir les t\u00e2ches que leur assigne la pr\u00e9sente loi,\nnotamment pour:\ncalculer et percevoir les cotisations;2\n3\n4\n5\n330\ner\n331\n331\n1\n2\n332\n1\n333Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n73 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2387, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "ef1c3c18-3ea7-49c2-a2aa-8e5c678f3a3a": {"__data__": {"id_": "ef1c3c18-3ea7-49c2-a2aa-8e5c678f3a3a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "165786da-cabd-475b-bdbf-4641689e010b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5f1623715c06dbd4428967abd79513c5640d8045c4751185811696b3fee1d622", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "cfc4fb29-2ed1-42fa-91c6-c7232ce2315f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "269580b0d666b540f063f136211a60e3f33b92f77e4a3b3334588f2b6bdd371d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d3012b8b-67f1-406c-8d59-e0d3e31e0d24", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "6a57f5afa4334b67ddb9cc58bc31d33d60cb2a2406a9553f3a801541862c1f53", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "b.\nc.\nd.\ne.\nf.\na.\nb.\nc.\nd.\ne.\u00e9tablir le droit aux prestations, les calculer, les allouer et les coordonner avec celles\nd\u2019autres assurances sociales;\nfaire valoir une pr\u00e9tention r\u00e9cursoire contre le tiers responsable;\nsurveiller l\u2019ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente loi;\n\u00e9tablir des statistiques;\nattribuer le num\u00e9ro AVS ou le v\u00e9rifier.\n\u00a0Pour accomplir ces t\u00e2ches, ils sont en outre habilit\u00e9s \u00e0 traiter ou \u00e0 faire traiter des donn\u00e9es\npersonnelles, notamment des donn\u00e9es permettant d\u2019\u00e9valuer la sant\u00e9, la gravit\u00e9 de\nl\u2019affection physique ou psychique, les besoins et la situation \u00e9conomique de la personne\nassur\u00e9e.\n Introduit par le ch. I de la LF du 23 juin 2000, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 2000  2689; FF 2000\n219).\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe 1 ch. II\u00a081 de la LF du 25\u00a0sept.\u00a02020 sur la protection des donn\u00e9es, en\nvigueur depuis le 1\u00a0sept.\u00a02023 ( RO 2022  491; FF 2017  6565).\n Introduite par l\u2019annexe ch. 9 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9 AVS), en vigueur depuis\nle 1\u00a0d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\n Introduit par l\u2019annexe 1 ch. II\u00a081 de la LF du 25\u00a0sept.\u00a02020 sur la protection des donn\u00e9es, en vigueur\ndepuis le 1\u00a0sept.\u00a02023 ( RO 2022  491; FF 2017  6565).\nArt. 85 bConsultation du dossier\n\u00a0Ont le droit de consulter le dossier, dans la mesure o\u00f9 les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s pr\u00e9pond\u00e9rants\nsont sauvegard\u00e9s:\nl\u2019assur\u00e9, pour les donn\u00e9es qui le concernent;\nles personnes ayant un droit ou une obligation d\u00e9coulant de la pr\u00e9sente loi, pour les\ndonn\u00e9es qui leur sont n\u00e9cessaires pour exercer ce droit ou remplir cette obligation;\nles personnes ou institutions habilit\u00e9es \u00e0 faire valoir un moyen de droit contre une\nd\u00e9cision fond\u00e9e sur la pr\u00e9sente loi, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de ce\ndroit;\nles autorit\u00e9s habilit\u00e9es \u00e0 statuer sur les recours contre des d\u00e9cisions fond\u00e9es sur la\npr\u00e9sente loi, pour les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accomplissement de cette t\u00e2che;\nle tiers responsable et son assureur, pour les donn\u00e9es qui leur sont n\u00e9cessaires pour\nse d\u00e9terminer sur une pr\u00e9tention r\u00e9cursoire de la pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0S\u2019il s\u2019agit de donn\u00e9es sur la sant\u00e9 dont la communication pourrait entra\u00eener une atteinte \u00e0\nla sant\u00e9 de la personne autoris\u00e9e \u00e0 consulter le dossier, celle-ci peut \u00eatre tenue de d\u00e9signer\nun m\u00e9decin qui les lui communiquera.\n Introduit par le ch. I de la LF du 23 juin 2000, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 2000  2689; FF 2000\n219).334\n2\n335\n332 er\n333\ner\n334\ner\n335\ner\n336\n1\n2\n336 erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n74 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2579, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d3012b8b-67f1-406c-8d59-e0d3e31e0d24": {"__data__": {"id_": "d3012b8b-67f1-406c-8d59-e0d3e31e0d24", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ee2a40a2-391c-44f1-a619-981f1b87688a", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "a79d8ff4247ca4d1354b50202a0747ca56b19ea208f85ef54b3c56f835e01092", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "ef1c3c18-3ea7-49c2-a2aa-8e5c678f3a3a", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "5f1623715c06dbd4428967abd79513c5640d8045c4751185811696b3fee1d622", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "19c01fb5-a6cc-465c-bd11-bee43cb68b20", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "2e9a8e3bb520b388f83a4327e7602554949ba123434e9e8f415c43ffcefe305d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\na .\nb.\nc.\nd.\ne.\nf.\ng.  \u2026\na.\nb.\nb .  aux organes d\u2019une autre assurance sociale, en vue d\u2019attribuer ou de v\u00e9rifier le num\u00e9ro\nAVS;\nc.Art. 86  Obligation de garder le secret\nLes personnes qui participent \u00e0 l\u2019application de la pr\u00e9sente loi, ainsi qu\u2019au contr\u00f4le ou \u00e0 la\nsurveillance de son ex\u00e9cution, sont tenues de garder le secret \u00e0 l\u2019\u00e9gard des tiers.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 23 juin 2000, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 2000  2689;\nFF 2000  219).\nArt. 86 a Communication de donn\u00e9es\n\u00a0Dans la mesure o\u00f9 aucun int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 pr\u00e9pond\u00e9rant ne s\u2019y oppose, des donn\u00e9es peuvent\n\u00eatre communiqu\u00e9es, dans des cas d\u2019esp\u00e8ce et sur demande \u00e9crite et motiv\u00e9e:\naux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d\u2019aide sociale, lorsqu\u2019elles leur sont\nn\u00e9cessaires pour fixer ou modifier des prestations, en exiger la restitution ou\npr\u00e9venir des versements indus;\n\u00a0\u00e0 l\u2019office sp\u00e9cialis\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le droit cantonal (art. 40), lorsqu\u2019elles leur sont\nn\u00e9cessaires pour recouvrer des contributions d\u2019entretien impay\u00e9es ou pour obtenir\ndes s\u00fbret\u00e9s garantissant les contributions d\u2019entretien futures;\naux tribunaux civils, lorsqu\u2019elles leur sont n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler un litige relevant\ndu droit de la famille ou des successions;\naux tribunaux p\u00e9naux et aux organes d\u2019instruction p\u00e9nale, lorsqu\u2019elles leur sont\nn\u00e9cessaires pour \u00e9tablir les faits en cas de crime ou de d\u00e9lit;\naux offices des poursuites, conform\u00e9ment aux art. 91, 163 et 222 de la loi f\u00e9d\u00e9rale\ndu 11 avril 1889 sur la poursuite pour dettes et la faillite ;\naux autorit\u00e9s fiscales, lorsqu\u2019elles se rapportent au versement des prestations de la\npr\u00e9voyance professionnelle et qu\u2019elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019application des lois\nfiscales.\naux autorit\u00e9s de protection de l\u2019enfant et de l\u2019adulte vis\u00e9es \u00e0 l\u2019art. 448, al. 4, CC ;\n\u00a0Dans la mesure o\u00f9 aucun int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 pr\u00e9pond\u00e9rant ne s\u2019y oppose, des donn\u00e9es peuvent\n\u00eatre communiqu\u00e9es:\n\u00e0 d\u2019autres organes charg\u00e9s d\u2019appliquer la pr\u00e9sente loi ou d\u2019en contr\u00f4ler ou surveiller\nl\u2019ex\u00e9cution, lorsqu\u2019elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accomplissement des t\u00e2ches que leur\nassigne cette loi;\naux organes d\u2019une autre assurance sociale, lorsque l\u2019obligation de les communiquer\nr\u00e9sulte d\u2019une loi f\u00e9d\u00e9rale;\naux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la source, conform\u00e9ment aux art. 88\net 100 de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 14 d\u00e9cembre 1990 sur l\u2019imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct  et aux337\n337 er\n338\n1\nbis339\n340\n341 342\n343\n2\nbis344\n345Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n75 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2529, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "19c01fb5-a6cc-465c-bd11-bee43cb68b20": {"__data__": {"id_": "19c01fb5-a6cc-465c-bd11-bee43cb68b20", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a4545c76-929e-4fa1-a3b3-fcbf75c82fc8", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "39afe806b56d7631e8a11b8bed4b26a518397ab9e8f2d826f51db458dd6ba825", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d3012b8b-67f1-406c-8d59-e0d3e31e0d24", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "a79d8ff4247ca4d1354b50202a0747ca56b19ea208f85ef54b3c56f835e01092", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "801ee32c-b762-4cb8-bfb8-1d2fa485ee81", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "da8f0eceadeb4355ca8b16372d23522a1646e08362ec62cd8b1950bd2c3358b8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "d.\ne.\nf.\ng.\na.\nb.dispositions cantonales correspondantes;\naux organes de la statistique f\u00e9d\u00e9rale, conform\u00e9ment \u00e0 la loi du 9 octobre 1992 sur\nla statistique f\u00e9d\u00e9rale ;\naux autorit\u00e9s d\u2019instruction p\u00e9nale lorsqu\u2019il s\u2019agit de d\u00e9noncer ou de pr\u00e9venir un\ncrime;\n\u00e0 l\u2019office AI en vue de la d\u00e9tection pr\u00e9coce au sens de l\u2019art. 3b LAI  ou dans le\ncadre de la collaboration interinstitutionnelle au sens de l\u2019art. 68  LAI et aux\ninstitutions d\u2019assurance priv\u00e9es vis\u00e9es \u00e0 l\u2019art. 68 , al. 1, let. b, LAI;\nau Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration (SRC) ou aux organes de s\u00fbret\u00e9 des\ncantons \u00e0 son intention, lorsqu\u2019il existe une menace concr\u00e8te pour la s\u00fbret\u00e9\nint\u00e9rieure ou ext\u00e9rieure au sens de l\u2019art.\u00a019, al.\u00a02, de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 25\u00a0septembre\n2015 sur le renseignement .\n\u00a0Des donn\u00e9es peuvent \u00e9galement \u00eatre communiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 fiscale comp\u00e9tente dans\nle cadre de la proc\u00e9dure de d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019art. 19 de la loi f\u00e9d\u00e9rale du 13\u00a0octobre\n1965 sur l\u2019imp\u00f4t anticip\u00e9 .\n\u00a0Les donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui se rapportent \u00e0 l\u2019application de la pr\u00e9sente loi peuvent\n\u00eatre publi\u00e9es. L\u2019anonymat des assur\u00e9s doit \u00eatre garanti.\n\u00a0Dans les autres cas, des donn\u00e9es peuvent \u00eatre communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers:\ns\u2019agissant de donn\u00e9es non personnelles, lorsqu\u2019un int\u00e9r\u00eat pr\u00e9pond\u00e9rant le justifie;\ns\u2019agissant de donn\u00e9es personnelles, lorsque la personne concern\u00e9e y a, en l\u2019esp\u00e8ce,\nconsenti par \u00e9crit ou, s\u2019il n\u2019est pas possible d\u2019obtenir son consentement, lorsque les\ncirconstances permettent de pr\u00e9sumer qu\u2019il en va de l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019assur\u00e9.\n\u00a0Seules les donn\u00e9es qui sont n\u00e9cessaires au but en question peuvent \u00eatre communiqu\u00e9es.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e8gle les modalit\u00e9s de la communication et l\u2019information de la personne\nconcern\u00e9e.\n\u00a0Les donn\u00e9es sont communiqu\u00e9es en principe par \u00e9crit et gratuitement. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\npeut pr\u00e9voir la perception d\u2019\u00e9moluments pour les cas n\u00e9cessitant des travaux\nparticuli\u00e8rement importants.\n Introduit par le ch. I de la LF du 23 juin 2000, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 2000  2689; FF 2000\n219).\n Introduite par l\u2019annexe ch. 3 de la LF du 20 mars 2015 (Entretien de l\u2019enfant), en vigueur depuis le 1\njanv. 2022 ( RO 2015  4299 5017, 2020  5; FF 2014  511).\nRS 281.1\n Introduite par l\u2019annexe ch. 27 de la LF du 19\u00a0d\u00e9c.\u00a02008 (Protection de l\u2019adulte, droit des personnes et\ndroit de la filiation), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02013 ( RO 2011  725; FF 2006  6635).\nRS 210346\n347 348\nbis\nbis\n349\n350\n3\n351\n4\n5\n6\n7\n8\n338 er\n339 er\n340\n341\ner\n342Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n76 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2599, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "801ee32c-b762-4cb8-bfb8-1d2fa485ee81": {"__data__": {"id_": "801ee32c-b762-4cb8-bfb8-1d2fa485ee81", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "33ffcef7-9951-4340-b1d3-faa7c01e5f0b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "21071b0243c06968eaee7984b7b7331cda744682e1c5f2703e4a4d702d2bd8f1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "19c01fb5-a6cc-465c-bd11-bee43cb68b20", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "39afe806b56d7631e8a11b8bed4b26a518397ab9e8f2d826f51db458dd6ba825", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6668b1b1-aa58-4a2d-9e8f-80b949c9d57e", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1e2616300432b4349c5cc5efbb2184333ec66db59713fd26e0501fb8cb3f97c7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd. Introduite par l\u2019annexe ch. 10 de la LF du 23\u00a0d\u00e9c.\u00a02011 ( RO 2012  3745; FF 2007  4773, 2010  7147).\nAbrog\u00e9e par l\u2019annexe ch. II 16 de la LF du 25 sept. 2015 sur le renseignement, avec effet au 1  sept. 2017\n(RO 2017  4095; FF 2014  2029).\n Introduite par l\u2019annexe ch. 9 de la LF du 23 juin 2006 (Nouveau num\u00e9ro d\u2019assur\u00e9 AVS), en vigueur depuis\nle 1\u00a0d\u00e9c.\u00a02007 ( RO 2007  5259; FF 2006  515).\nRS 642.11\nRS 431.01\n Introduit par l\u2019annexe ch. 5 de la LF du 6 oct. 2006 (5  r\u00e9vision AI), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02008 ( RO\n2007  5129; FF 2005  4215).\nRS 831.20\n Introduite par l\u2019annexe ch. 10 de la LF du 23\u00a0d\u00e9c.\u00a02011 ( RO 2012  3745; FF 2007  4773, 2010  7147).\nNouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. II 16 de la LF du 25 sept. 2015 sur le renseignement, en vigueur depuis le\n1  sept. 2017 ( RO 2017  4095; FF 2014  2029).\nRS 121\nRS 642.21\nArt. 86 b Information des assur\u00e9s\n\u00a0L\u2019institution de pr\u00e9voyance renseigne chaque ann\u00e9e ses assur\u00e9s de mani\u00e8re ad\u00e9quate sur:\nleurs droits aux prestations, le salaire coordonn\u00e9, le taux de cotisation et l\u2019avoir de\nvieillesse;\nl\u2019organisation et le financement;\nles membres de l\u2019organe paritaire selon l\u2019art. 51;\nl\u2019exercice de l\u2019obligation de voter en qualit\u00e9 d\u2019actionnaire vis\u00e9e \u00e0 l\u2019art.\u00a071b.\n\u00a0Les assur\u00e9s peuvent demander la remise des comptes annuels et du rapport annuel.\nL\u2019institution de pr\u00e9voyance doit en outre informer les assur\u00e9s qui le demandent sur le\nrendement du capital, l\u2019\u00e9volution du risque actuariel, les frais d\u2019administration, les principes\nde calcul du capital de couverture, les provisions suppl\u00e9mentaires, le degr\u00e9 de couverture et\nles principes r\u00e9gissant l\u2019exercice de l\u2019obligation de voter incombant \u00e0 l\u2019institution en sa\nqualit\u00e9 d\u2019actionnaire (art.\u00a071a).\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance collectives ou communes doivent informer l\u2019organe\nparitaire, sur demande, des cotisations non transf\u00e9r\u00e9es par l\u2019employeur. L\u2019institution de\npr\u00e9voyance doit informer d\u2019office l\u2019organe paritaire lorsque les cotisations r\u00e9glementaires\nn\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es dans les trois mois suivant le terme d\u2019\u00e9ch\u00e9ance convenu.\n\u00a0L\u2019art. 75 est applicable.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 et depuis\nle 1\u00a0avr.\u00a02004 pour l\u2019al. 2 ( RO 2004  1677; FF 2000  2495).\n Introduite par l\u2019annexe ch.\u00a010 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (Droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme), en vigueur depuis343\ner\n344\ner\n345\n346\n347 e er\n348\n349\ner\n350\n351\n352\n1\n353\n2\n354\n3\n4\n352 re er\ner\n353Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n77 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2588, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6668b1b1-aa58-4a2d-9e8f-80b949c9d57e": {"__data__": {"id_": "6668b1b1-aa58-4a2d-9e8f-80b949c9d57e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9cbf3a69-78e8-49d3-b657-79b634917068", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "9904403b3614ddfdd6a22aed6c7edd15e1cb56606487b9b8966477a5cf656264", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "801ee32c-b762-4cb8-bfb8-1d2fa485ee81", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "21071b0243c06968eaee7984b7b7331cda744682e1c5f2703e4a4d702d2bd8f1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0d1e0362-138a-4194-a2d1-6090d5002836", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "003d6ce2ee4a9738871fd66f769549baa2c99aba01877943e03275a9c5462fa7", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\ne.le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2020  4005; 2022  109; FF 2017  353).\n Nouvelle teneur de la phrase selon l\u2019annexe ch.\u00a010 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (Droit de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme),\nen vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02023 ( RO 2020  4005; 2022  109; FF 2017  353).\nArt. 87  Entraide administrative\n\u00a0Les autorit\u00e9s administratives et judiciaires de la Conf\u00e9d\u00e9ration, des cantons, des districts,\ndes circonscriptions et des communes, ainsi que les organes des autres assurances sociales\nfournissent gratuitement aux organes charg\u00e9s d\u2019appliquer la pr\u00e9sente loi, dans des cas\nd\u2019esp\u00e8ce et sur demande \u00e9crite et motiv\u00e9e, les donn\u00e9es qui leur sont n\u00e9cessaires pour:\ncontr\u00f4ler l\u2019affiliation des employeurs;\nfixer ou modifier des prestations ou en exiger la restitution;\npr\u00e9venir des versements indus;\nfixer et percevoir les cotisations;\nfaire valoir une pr\u00e9tention r\u00e9cursoire contre le tiers responsable.\n\u00a0Si une institution de pr\u00e9voyance apprend dans l\u2019exercice de ses fonctions qu\u2019un assur\u00e9\nper\u00e7oit des prestations indues, elle peut en informer les organes des assurances sociales\nconcern\u00e9es.\n Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 23 juin 2000, en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02001 ( RO 2000  2689;\nFF 2000  219).\n Introduit par l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI), en vigueur depuis\nle 1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2021  705; FF 2017  2363).\nArt. 88 Annonce de prestations ind\u00fbment per\u00e7ues\nLorsque des institutions de pr\u00e9voyance d\u00e9couvrent dans l\u2019exercice de leurs fonctions qu\u2019une\npersonne a ind\u00fbment per\u00e7u des prestations, alors elles sont en droit d\u2019avertir les organes de\nl\u2019assurance sociale concern\u00e9e ainsi que ceux des institutions de pr\u00e9voyance touch\u00e9es.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch.\u00a03 de la LF du 19\u00a0juin\u00a02020 (D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI), en\nvigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02022 ( RO 2021  705; FF 2017  2363).\nArt. 89\nAbrog\u00e9 par l\u2019annexe ch.\u00a010 de la L du 9 oct. 1992 sur la statistique f\u00e9d\u00e9rale, en vigueur depuis le 1  ao\u00fbt\n1993 ( RO 1993 2080; FF 1992  I 353).\nPartie 7  Coordination internationale\n Introduite par le ch. I 7 de la LF du 8 oct. 1999 (Ac. sur la libre circulation des personnes; RO 2002  701; FF\n1999  5440). Nouvelle teneur selon le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1\u00a0r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le\n1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004  1677; FF 2000  2495).er\n354\ner\n355\n1\n2\n356\n355 er\n356\ner\n357\n357\ner\n358\n358 er\n359 360\n359\nre\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n78 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2498, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0d1e0362-138a-4194-a2d1-6090d5002836": {"__data__": {"id_": "0d1e0362-138a-4194-a2d1-6090d5002836", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2f525617-d8a8-43cb-a4ce-4039bfa7069e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "827499ff11aca2af171c7395dde870d4d928dbc41c788159543d66ca5016145a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6668b1b1-aa58-4a2d-9e8f-80b949c9d57e", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "9904403b3614ddfdd6a22aed6c7edd15e1cb56606487b9b8966477a5cf656264", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "73d574d1-f454-47b3-a3eb-1cb261345ac9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f3c13998f8dc823cdd0b0c18afb879b2de0131c5a801eadd47130cbc38a03440", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\nc.\nd.\na.\nb.\nc.\nd. Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 21 juin 2019, en vigueur depuis le 1 janv.\u00a02021 ( RO\n2020  5137; FF 2018  1597).\nArt. 89 aChamp d\u2019application\n\u00a0Pour les personnes qui sont ou qui ont \u00e9t\u00e9 soumises \u00e0 la l\u00e9gislation sur la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nde la Suisse ou d\u2019un ou de plusieurs \u00c9tats de l\u2019Union europ\u00e9enne et qui sont des\nressortissants suisses ou des ressortissants de l\u2019un des \u00c9tats de l\u2019Union europ\u00e9enne, pour les\nr\u00e9fugi\u00e9s ou les apatrides qui r\u00e9sident en Suisse ou dans un \u00c9tat de l\u2019Union europ\u00e9enne,\nainsi que pour les membres de la famille et les survivants de ces personnes, les actes ci-apr\u00e8s,\ndans leur version qui lie la Suisse en vertu de l\u2019annexe\u00a0II, section\u00a0A, de l\u2019Accord du 21\u00a0juin\n1999 entre la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, d\u2019une part, et la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne et ses \u00c9tats\nmembres, d\u2019autre part, sur la libre circulation des personnes  (accord sur la libre\ncirculation des personnes) sont applicables aux prestations comprises dans le champ\nd\u2019application de la pr\u00e9sente loi:\nle r\u00e8glement (CE) n  883/2004 ;\nle r\u00e8glement (CE) n  987/2009 ;\nle r\u00e8glement (CEE) n  1408/71 ;\nle r\u00e8glement (CEE) n  574/72 .\n\u00a0Pour les personnes qui sont ou qui ont \u00e9t\u00e9 soumises \u00e0 la l\u00e9gislation sur la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nde la Suisse, de l\u2019Islande, de la Norv\u00e8ge ou du Liechtenstein et qui sont des ressortissants\nsuisses ou des ressortissants de l\u2019Islande, de la Norv\u00e8ge ou du Liechtenstein, ou qui r\u00e9sident\nen tant que r\u00e9fugi\u00e9s ou apatrides en Suisse ou sur le territoire de l\u2019Islande, de la Norv\u00e8ge ou\ndu Liechtenstein, ainsi que pour les membres de la famille et les survivants de ces\npersonnes, les actes ci-apr\u00e8s, dans leur version qui lie la Suisse en vertu de l\u2019appendice\u00a02 de\nl\u2019annexe K de la Convention du 4 janvier 1960 instituant l\u2019Association europ\u00e9enne de libre-\n\u00e9change  (convention AELE) sont applicables aux prestations comprises dans le champ\nd\u2019application de la pr\u00e9sente loi:\nle r\u00e8glement (CE) n  883/2004;\nle r\u00e8glement (CE) n  987/2009;\nle r\u00e8glement (CEE) n  1408/71;\nle r\u00e8glement (CEE) n  574/72.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral adapte les renvois aux actes de l\u2019Union europ\u00e9enne vis\u00e9s aux al.\u00a01 et 2\nchaque fois qu\u2019une modification de l\u2019annexe\u00a0II de l\u2019accord sur la libre circulation des\npersonnes et de l\u2019appendice 2 de l\u2019annexe K de la convention AELE est adopt\u00e9e.\n\u00a0Les expressions \u00ab\u00c9tats membres de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00bb, \u00ab\u00c9tats membres de la\nCommunaut\u00e9 europ\u00e9enne\u00bb, \u00ab\u00c9tats de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00bb et \u00ab\u00c9tats de la Commu-naut\u00e9\neurop\u00e9enne\u00bb figurant dans la pr\u00e9sente loi d\u00e9signent les \u00c9tats auxquels s\u2019applique l\u2019accord\nsur la libre circulation des personnes.\n Nouvelle teneur selon l\u2019annexe ch. 4 de l\u2019AF du 17 juin 2016 (Extension de l\u2019Ac.\u00a0sur la libre circulation des360 er\u00a0\n361\n1\n362\no 363\no 364\no 365\no 366\n2\n367\no\no\no\no\n3\n4\n361Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n79 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2891, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "73d574d1-f454-47b3-a3eb-1cb261345ac9": {"__data__": {"id_": "73d574d1-f454-47b3-a3eb-1cb261345ac9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "98719523-1d23-4c86-876c-ad610acdbfd7", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "aa994d34e553089626618d33ecada0c8ea7ec4ac7f5b695a74b436d75f8ab334", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0d1e0362-138a-4194-a2d1-6090d5002836", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "827499ff11aca2af171c7395dde870d4d928dbc41c788159543d66ca5016145a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3c07b719-b14e-4a43-a166-7c6b094f007a", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "97a457421dc5bd9da88931397ceb84c2b03d0472e965fed08b682dda609b7bfd", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.personnes \u00e0 la Croatie), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02017 ( RO 2016  5233; FF 2016  2059).\nRS 0.142.112.681\n R\u00e8glement (CE) n  883/2004 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 29 avril 2004 portant sur la\ncoordination des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ( RS 0.831.109.268.1).\n R\u00e8glement (CE) n  987/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 16\u00a0septembre 2009 fixant les\nmodalit\u00e9s d\u2019application du r\u00e8glement (CE) n\u00a0883/2004 portant sur la coordination des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9\nsociale ( RS 0.831.109.268.11).\n R\u00e8glement (CEE) n  1408/71 du Conseil du 14 juin 1971 relatif \u00e0 l\u2019application des r\u00e9gimes de s\u00e9curit\u00e9\nsociale aux travailleurs salari\u00e9s, aux travailleurs non salari\u00e9s et aux membres de leur famille qui se d\u00e9placent\n\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la Communaut\u00e9; dans la derni\u00e8re version en vigueur selon l\u2019accord sur la libre circulation des\npersonnes ( RO 2004  121, 2008  4219 4273, 2009  4831) et la convention AELE r\u00e9vis\u00e9e.\nR\u00e8glement (CEE) n  574/72 du Conseil du 21 mars 1972 fixant les modalit\u00e9s d\u2019application du R\u00e8glement\n(CEE) 1408/71 relatif \u00e0 l\u2019application des r\u00e9gimes de s\u00e9curit\u00e9 sociale aux travailleurs salari\u00e9s, aux travailleurs\nnon salari\u00e9s et aux membres de leur famille qui se d\u00e9placent \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la Communaut\u00e9; dans la\nderni\u00e8re version en vigueur selon l\u2019accord sur la libre circulation des personnes ( RO 2005 3909, 2008 4273,\n2009 621 4845) et la convention AELE r\u00e9vis\u00e9e.\nRS 0.632.31\nArt. 89 b \u00c9galit\u00e9 de traitement\n\u00a0Les personnes qui r\u00e9sident en Suisse ou dans l\u2019un des \u00c9tats membres de la Communaut\u00e9\neurop\u00e9enne et qui sont vis\u00e9es par l\u2019art. 89a, al. 1, ont, pour autant que l\u2019accord sur la libre\ncirculation des personnes  n\u2019en dispose pas autrement, les m\u00eames droits et obligations\npr\u00e9vus par la pr\u00e9sente loi que les ressortissants suisses.\n\u00a0Les personnes qui r\u00e9sident en Suisse, en Islande, en Norv\u00e8ge ou au Liechtenstein et qui\nsont vis\u00e9es par l\u2019art. 89a, al. 2, ont, pour autant que la convention AELE r\u00e9vis\u00e9e  n\u2019en\ndispose pas autrement, les m\u00eames droits et obligations pr\u00e9vus par la pr\u00e9sente loi que les\nressortissants suisses.\nRS 0.142.112.681\nRS 0.632.31\nArt. 89 c Interdiction des clauses de r\u00e9sidence\nLe droit aux prestations en esp\u00e8ces fond\u00e9 sur la pr\u00e9sente loi ne peut:\ndans la mesure o\u00f9 l\u2019accord sur la libre circulation des personnes  n\u2019en dispose pas\nautrement, \u00eatre r\u00e9duit, modifi\u00e9, suspendu, supprim\u00e9 ou retir\u00e9 au motif que l\u2019ayant\ndroit r\u00e9side dans un \u00c9tat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne;\ndans la mesure o\u00f9 la convention AELE r\u00e9vis\u00e9e  n\u2019en dispose pas autrement, \u00eatre\nr\u00e9duit, modifi\u00e9, suspendu, supprim\u00e9 ou retir\u00e9 au motif que l\u2019ayant droit r\u00e9side sur le\nterritoire de l\u2019Islande, de la Norv\u00e8ge ou du Liechtenstein.er\n362\n363 o\n364 o\no\n365 o\n366 o\n367\n1\n368\n2\n369\n368\n369\n370\n371Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n80 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2855, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3c07b719-b14e-4a43-a166-7c6b094f007a": {"__data__": {"id_": "3c07b719-b14e-4a43-a166-7c6b094f007a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "00b3a0bd-c1d7-4f14-804e-1c0212027f5e", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "78001715b4645b57f9695d11ca1bc08554ff72f04b8912582f7df35a4262d98e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "73d574d1-f454-47b3-a3eb-1cb261345ac9", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "aa994d34e553089626618d33ecada0c8ea7ec4ac7f5b695a74b436d75f8ab334", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "38ebae35-ec51-40a7-9e4a-45077d6988a0", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "37edc076bc50e865d3e23c9d6b055893d3dde52454643824de4092e98aaabd30", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "RS 0.142.112.681\nRS 0.632.31\nArt. 89 dCalcul des prestations\nLes prestations dues en application de la pr\u00e9sente loi sont calcul\u00e9es exclusivement selon les\ndispositions de celle-ci.\nArt. 89 e Applicabilit\u00e9 de la LPGA\nLes art.\u00a032, al.\u00a03, et 75a \u00e0 75c LPGA  s\u2019appliquent \u00e0 la pr\u00e9voyance professionnelle.\n Introduit par l\u2019annexe ch. 4 de la LF du 21 juin 2019, en vigueur depuis le 1  janv. 2021 ( RO 2020  5137;\nFF 2018  1597).\nRS 830.1\nPartie 8 Dispositions finales\n Anciennement partie 7\nTitre 1 Modification de lois f\u00e9d\u00e9rales\nArt. 90\nLe droit f\u00e9d\u00e9ral en vigueur est modifi\u00e9 selon les dispositions reproduites en annexe; celle-ci\nfait partie int\u00e9grante de la pr\u00e9sente loi.\nTitre 2 Dispositions transitoires\nArt. 91 Garantie des droits acquis\nLa pr\u00e9sente loi ne porte pas atteinte aux droits acquis par les assur\u00e9s avant son entr\u00e9e en\nvigueur.\nArt. 92 \u00e0 94\n Abrog\u00e9s par le ch. II 41 de la LF du 20 mars 2008 relative \u00e0 la mise \u00e0 jour formelle du droit f\u00e9d\u00e9ral, avec\neffet au 1  ao\u00fbt 2008 ( RO 2008  3437; FF 2007 5789).\nArt. 95 R\u00e9gime transitoire des bonifications de vieillesse\nDurant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es d\u2019application de la loi, les taux minimaux applicables au\ncalcul des bonifications de vieillesse sont les suivants:AgeTaux en pour-cent du\u00a0salaire coordonn\u00e9HommesFemmes370\n371\n372\n373\n372 er\n373\n374\n374\n375\n375\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n81 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1450, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "38ebae35-ec51-40a7-9e4a-45077d6988a0": {"__data__": {"id_": "38ebae35-ec51-40a7-9e4a-45077d6988a0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7715abc2-ad77-4e02-96bd-3befc3b15455", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2a7e8f5e33ea1810b99e12f5d1ac838de28f109d33a904925c37969a29132744", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3c07b719-b14e-4a43-a166-7c6b094f007a", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "78001715b4645b57f9695d11ca1bc08554ff72f04b8912582f7df35a4262d98e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0e79cda4-93e7-4f20-aa5c-4f912314b8a4", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "663ca49597954b03369f634accf20a23039c88027be2b59d5697ee81a20c93fe", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "de 25 \u00e0 34 de 25 \u00e0 31\u00a0\u00a07\nde 35 \u00e0 44 de 32 \u00e0 41 10\nde 45 \u00e0 54 de 42 \u00e0 51 11\nde 55 \u00e0 65 de 52 \u00e0 62 13\nArt. 96\n Abrog\u00e9 par le ch. II 41 de la LF du 20 mars 2008 relative \u00e0 la mise \u00e0 jour formelle du droit f\u00e9d\u00e9ral, avec\neffet au 1  ao\u00fbt 2008 ( RO 2008  3437; FF 2007 5789).\nArt. 96 a\n Introduit par le ch. I 10 de la LF du 19 mars 1999 sur le programme de stabilisation 1998, ( RO 1999  2374;\nFF 1 19 99 99 9 3). Abrog\u00e9 par le ch. II 41 de la LF du 20 mars 2008 relative \u00e0 la mise \u00e0 jour formelle du droit f\u00e9d\u00e9ral,\navec effet au 1  ao\u00fbt 2008 ( RO 2008  3437; FF 2007 5789).\nTitre 3 Ex\u00e9cution et entr\u00e9e en vigueur\nArt. 97 Ex\u00e9cution\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral surveille l\u2019application de la pr\u00e9sente loi et prend les mesures propres \u00e0\nassurer la mise en oeuvre de la pr\u00e9voyance professionnelle.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9dicte des prescriptions sur la mise en \u0153uvre de relev\u00e9s et sur la\npublication des informations servant au contr\u00f4le de l\u2019application et \u00e0 l\u2019analyse des effets de\ncette loi. Ces relev\u00e9s et informations portent notamment sur l\u2019organisation et le\nfinancement des institutions de pr\u00e9voyance, sur les prestations et leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires ainsi\nque sur la contribution de la pr\u00e9voyance professionnelle au maintien du niveau de vie\nant\u00e9rieur.\n\u00a0Les cantons \u00e9dicteront les dispositions d\u2019ex\u00e9cution. \u2026 \n\u00a0Les dispositions cantonales d\u2019ex\u00e9cution sont communiqu\u00e9es au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de\nl\u2019int\u00e9rieur.\n Introduit par le ch. I de la LF du 3 oct. 2003 (1  r\u00e9vision LPP), en vigueur depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005 ( RO 2004\n1677; FF 2000  2495).\n Phrase abrog\u00e9e par le ch. II 41 de la LF du 20 mars 2008 relative \u00e0 la mise \u00e0 jour formelle du droit f\u00e9d\u00e9ral,\navec effet au 1  ao\u00fbt 2008 ( RO 2008  3437; FF 2007 5789).\nNouvelle teneur selon le ch. II 411 de la LF du 15\u00a0d\u00e9c.\u00a01989 relative \u00e0 l\u2019approbation d\u2019actes l\u00e9gislatifs des\ncantons par la Conf\u00e9d\u00e9ration, en vigueur depuis le 1  f\u00e9v. 1991 ( RO 1991  362; FF 1988  II 1293).\nArt. 98 Entr\u00e9e en vigueur376\n376\ner\n377\n377\ner\n1\n1bis\n378\n2 379\n3\n380\n378 re er\n379\ner\n380\nerFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n82 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2122, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0e79cda4-93e7-4f20-aa5c-4f912314b8a4": {"__data__": {"id_": "0e79cda4-93e7-4f20-aa5c-4f912314b8a4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a5dff865-34df-4651-a176-ec61422ae03c", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "b5aa150074d0e5f71e0e8d88975642b9e529ca7be826831aff7a8f69608b75b2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "38ebae35-ec51-40a7-9e4a-45077d6988a0", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2a7e8f5e33ea1810b99e12f5d1ac838de28f109d33a904925c37969a29132744", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "cbcfefad-5fed-4c96-9072-d6aec767ed05", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "93763b53198205f1e1470aee5c3e832825ff93ead38fd921d04cfe015f9d4889", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.\u00a0La pr\u00e9sente loi est soumise au r\u00e9f\u00e9rendum facultatif.\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe la date de l\u2019entr\u00e9e en vigueur en tenant compte notamment de la\nsituation sociale et \u00e9conomique. Il peut mettre en vigueur certaines dispositions avant cette\ndate.\n\u00a0L\u2019art. 81, al. 2 et 3, ainsi que les art. 82 et 83 doivent \u00eatre mis en vigueur dans un d\u00e9lai de 3\nans d\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente loi.\n\u00a0L\u2019art. 83 n\u2019est pas applicable aux rentes et prestations en capital fournies par des\ninstitutions de pr\u00e9voyance ou r\u00e9sultant d\u2019autres formes de pr\u00e9voyance, au sens des art. 80\net 82, lorsque ces prestations:\ncommencent \u00e0 courir ou deviennent exigibles avant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019art. 83\nou\ncommencent \u00e0 courir ou deviennent exigibles dans un d\u00e9lai de quinze ans \u00e0 compter\nde l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019art. 83 et r\u00e9sultent de mesures de pr\u00e9voyance prises\nant\u00e9rieurement \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur.\nDate de l\u2019entr\u00e9e en vigueur:  1  janvier 1985\nArt. 54, 55, 61, 63, 64 et 97: 1  juillet 1983\nArt. 48 et 93: 1  janvier 1984\nArt. 60: 1  juillet 1984\nArt. 81, al. 2 et 3, 82 et 83: 1  janvier 1987\nArt. 1 de l\u2019O du 29 juin 1983\nDispositions transitoires de la modification du 21\njuin 1996\nRO 1996  3067. Abrog\u00e9es par le ch. II 41 de la LF du 20 mars 2008 relative \u00e0 la mise \u00e0 jour formelle du\ndroit f\u00e9d\u00e9ral, avec effet au 1  ao\u00fbt 2008 ( RO 2008  3437; FF 2007 5789).\nDispositions transitoires de la modification du 3\noctobre 2003 (1 \u00a0r\u00e9vision LPP)\nRO 2004  1677; FF 2000  2495\na. Rentes de vieillesse, de survivants et d\u2019invalidit\u00e9 en\ncours\n\u00a0Le taux de conversion applicable aux rentes de vieillesse, de survivants et d\u2019invalidit\u00e9 en1\n2\n3\n4\n381 er\ner\ner\ner\ner\n381\n382\n382\ner\nre 383\n383\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n83 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1804, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "cbcfefad-5fed-4c96-9072-d6aec767ed05": {"__data__": {"id_": "cbcfefad-5fed-4c96-9072-d6aec767ed05", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2017c568-8a74-4e5f-80df-1a366057bf13", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2cc49fbd3c38785bd4aca7f41dff8fa8455a9847fbc009733a1103c3dba81b10", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0e79cda4-93e7-4f20-aa5c-4f912314b8a4", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "b5aa150074d0e5f71e0e8d88975642b9e529ca7be826831aff7a8f69608b75b2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7893e61b-4dca-4fdf-9982-95138e6d2cef", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ad5fdff78fdf77feb8211515141f83c8066a79c15696ce16c1d663edfe940923", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "a.\nb.cours lors de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification demeure r\u00e9gi par l\u2019ancien\ndroit.\n\u00a0Les rentes de vieillesse, de survivants et d\u2019invalidit\u00e9 en cours lors de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de\nla pr\u00e9sente modification sont adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9volution des prix selon l\u2019art.\u00a036.\n\u00a0L\u2019art. 21, al. 2, s\u2019applique \u00e9galement aux rentes de veuve ou de veuf ainsi qu\u2019aux rentes\nd\u2019orphelin vers\u00e9es au d\u00e9c\u00e8s d\u2019un assur\u00e9 qui, lors de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente\nmodification, touchait d\u00e9j\u00e0 une rente de vieillesse ou d\u2019invalidit\u00e9.\nb. Taux de conversion minimal\n\u00a0Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe le taux de conversion minimal pour les assur\u00e9s des classes d\u2019\u00e2ge qui\nvont atteindre l\u2019\u00e2ge ordinaire de la retraite dans les dix ann\u00e9es suivant l\u2019entr\u00e9e en vigueur\nde la pr\u00e9sente modification. Il abaissera le taux de conversion jusqu\u2019\u00e0 6,8\u00a0% dans ce m\u00eame\nlaps de temps.\n\u00a0Tant que l\u2019\u00e2ge ordinaire de la retraite sera diff\u00e9rent pour les hommes et les femmes, le\ntaux de conversion minimal pourra \u00eatre \u00e9galement diff\u00e9rent par classe d\u2019\u00e2ge.\n\u00a0S\u2019agissant de la rente d\u2019invalidit\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe:\nle calcul des bonifications de vieillesse et du salaire coordonn\u00e9 aff\u00e9rents aux ann\u00e9es\nmanquantes apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification;\nle taux de conversion minimal applicable.\nc. Bonifications de vieillesse\nPour le calcul des bonifications de vieillesse, le taux de 18 % est applicable aux \u00e2ges suivants\nde la retraite des femmes :Ann\u00e9es d\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueurAge de la retraite des femmes\nmoins de 2 ans 63\n\u00e0 partir de 2 ans mais moins de 6 ans 64\n\u00e0 partir de 6 ans 65\n Depuis le 1\u00a0janv.\u00a02005: \u00abentre l\u2019\u00e2ge de 55 \u00e0 64 ans pour les femmes\u00bb (art. 62a al. 2 let. b de l\u2019O du\n18\u00a0avr.\u00a01984 sur la pr\u00e9voyance professionnelle vieillesse, survivants et invalidit\u00e9, dans la teneur de la\nmodification du 18 ao\u00fbt 2004; RO 2004  4279 4653).\nd. D\u00e9faut de couverture\nLe fonds de garantie couvre, dans les cinq ans suivant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente\nmodification, le d\u00e9faut de couverture des institutions de pr\u00e9voyance selon l\u2019art.\u00a01, al. 2,2\n3\n1\n2\n3\n384\n384 erFedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n84 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2180, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7893e61b-4dca-4fdf-9982-95138e6d2cef": {"__data__": {"id_": "7893e61b-4dca-4fdf-9982-95138e6d2cef", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ebd84bdf-764d-4cbe-9d34-6e8345906a62", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3f173eb9f820556a2f5beb7ccf6b73f22995776182ce174e6e68c5dc152b2248", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "cbcfefad-5fed-4c96-9072-d6aec767ed05", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "2cc49fbd3c38785bd4aca7f41dff8fa8455a9847fbc009733a1103c3dba81b10", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b6d2c5de-0857-45dc-8698-3bbc6931bb72", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9ebd282854b7812ef7af7736e011e21a2d7f39a53d38d559e1cac62b8c3d33b0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "LFLP  d\u00fb \u00e0 l\u2019application de la pr\u00e9sente modification et qui ne peut \u00eatre couvert d\u2019une\nautre mani\u00e8re en raison de la structure financi\u00e8re particuli\u00e8re de l\u2019institution de\npr\u00e9voyance.\nRS 831.42\ne. Coordination avec la 11  r\u00e9vision de l\u2019AVS\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral adaptera le rel\u00e8vement de l\u2019\u00e2ge ordinaire de la retraite des femmes (art.\n13), le taux de conversion (art. 14 et let. b des pr\u00e9sentes dispositions transitoires) et les\nbonifications de vieillesse (art. 16) dans la mesure o\u00f9 ces adaptations sont rendues\nn\u00e9cessaires par l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la 11  r\u00e9vision de l\u2019AVS \u00e0 un moment post\u00e9rieur au\n1  janvier 2003 et pour le cas o\u00f9 le droit des femmes aux prestations de vieillesse \u00e0 65 ans\nne na\u00eet pas en 2009.\nf. Rentes d\u2019invalidit\u00e9\n\u00a0Les rentes d\u2019invalidit\u00e9 en cours avant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification sont\nr\u00e9gies par l\u2019ancien droit.\n\u00a0Pendant une p\u00e9riode de deux ans d\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification les\nrentes d\u2019invalidit\u00e9 seront fond\u00e9es sur le droit en vigueur selon l\u2019art. 24 dans sa version du\n25\u00a0juin 1982 .\n\u00a0Si le degr\u00e9 d\u2019invalidit\u00e9 diminue lors de la r\u00e9vision d\u2019une rente en cours, celle-ci est prise en\nconsid\u00e9ration selon l\u2019ancien droit.\n\u00a0Les trois quarts de rente d\u2019invalidit\u00e9 seront introduits seulement apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur\nde la 4  r\u00e9vision du 21 mars 2003 de la LAI .\n\u00a0Les rentes n\u00e9es apr\u00e8s un d\u00e9lai de deux ans d\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de cette modification et\nqui sont encore des rentes enti\u00e8res sur la base de l\u2019al. 4 seront transform\u00e9es en trois quarts\nde rente lors de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la 4  r\u00e9vision de la LAI, s\u2019il y a aussi transformation en\ntrois quarts de rente dans l\u2019assurance-invalidit\u00e9.\nRO 1983  797\nRS 831.20\nDispositions transitoires de la modification du 11\nd\u00e9cembre 2009\nRO 2010  4427; FF 2007  5381\nCoordination de l\u2019\u00e2ge de la retraite\n\u00a0Si la 11\u00a0r\u00e9vision de l\u2019AVS  n\u2019entre pas en vigueur avant ou en m\u00eame temps que la385\n385\ne\ne\ner\n1\n2\n386\n3\n4\ne 387\n5\ne\n386\n387\n388\n388\n1 e 389Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n85 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2090, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b6d2c5de-0857-45dc-8698-3bbc6931bb72": {"__data__": {"id_": "b6d2c5de-0857-45dc-8698-3bbc6931bb72", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "82def493-b1f7-4027-b438-b88aa6f4e377", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "f4f49900534ae3a571692e9e736b88b0bc3e379bd66b9d8d81cf78f8c957b2a5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7893e61b-4dca-4fdf-9982-95138e6d2cef", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "3f173eb9f820556a2f5beb7ccf6b73f22995776182ce174e6e68c5dc152b2248", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "62a4098f-2657-49ef-a6ab-424daff25de3", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "1723677b488c6bea2ad67193ada6706561158d7c46769157f650e323b6a8f8ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "pr\u00e9sente modification, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral proc\u00e8de aux adaptations n\u00e9cessaires concernant\nl\u2019\u00e2ge de la retraite et le versement anticip\u00e9 ou l\u2019ajournement de la prestation de vieillesse.\n\u00a0Si la modification du 19 d\u00e9cembre 2008 de la pr\u00e9sente loi (Taux de conversion minimal)\nn\u2019entre pas en vigueur avant ou en m\u00eame temps que la pr\u00e9sente modification, le Conseil\nf\u00e9d\u00e9ral proc\u00e8de aux adaptations n\u00e9cessaires concernant l\u2019\u00e2ge de la retraite.\n Nouvelle version, premier message, FF 2006  1917\nFF 2009  19\nDisposition transitoire relative \u00e0 la modification\ndu 19 mars 2010 (R\u00e9forme structurelle)\nRO 2011  3393; FF 2007  5381\nLes institutions de pr\u00e9voyance qui sont soumises \u00e0 la surveillance de la Conf\u00e9d\u00e9ration au\nmoment de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification peuvent le rester pendant trois\nans au plus \u00e0 compter de ladite entr\u00e9e en vigueur.\nDispositions transitoires de la modification du 17\nd\u00e9cembre 2010 (Financement des institutions de\npr\u00e9voyance de corporations de\u00a0droit\u00a0public)\nRO 2011  3385; FF 2008  7619\na. D\u00e9termination des taux de couverture initiaux\nL\u2019organe supr\u00eame de l\u2019institution de pr\u00e9voyance d\u00e9termine dans le d\u00e9lai de deux ans \u00e0\ncompter de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification les taux de couverture initiaux\nvis\u00e9s \u00e0 l\u2019art.\u00a072a, al.\u00a01, let.\u00a0b.\nb. Forme juridique des institutions de pr\u00e9voyance\nLes institutions de pr\u00e9voyance enregistr\u00e9es ayant la forme juridique d\u2019une coop\u00e9rative au\nmoment o\u00f9 la pr\u00e9sente modification entre en vigueur peuvent poursuivre leur activit\u00e9 sous\ncette forme jusqu\u2019\u00e0 leur dissolution ou leur transformation en fondation. Les dispositions\nsur la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative des art.\u00a0828 \u00e0 926 CO  leur sont subsidiairement applicables.\nRS 220\nc. Taux de couverture insuffisant\n\u00a0Les institutions de pr\u00e9voyance de corporations de droit public qui n\u2019atteignent pas le taux\nde couverture minimal vis\u00e9 \u00e0 l\u2019art. 72a, al. 1, let. c, soumettent tous les cinq ans \u00e0 l\u2019autorit\u00e92 390\n389\n390\n391\n391\n392\n392\n393\n393\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n86 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2087, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "62a4098f-2657-49ef-a6ab-424daff25de3": {"__data__": {"id_": "62a4098f-2657-49ef-a6ab-424daff25de3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5d7a405f-0ead-4f1a-b746-7804b6d85fce", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "83290883cff5a7df7a5b4489bc75be0ab7c67a5f987245856f17bfd75b2aa66f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b6d2c5de-0857-45dc-8698-3bbc6931bb72", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "f4f49900534ae3a571692e9e736b88b0bc3e379bd66b9d8d81cf78f8c957b2a5", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e1f31dfb-77c3-4ccc-b84b-05a3b9e20b0c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "91334ca4647b30099d3bf4676ab3fc55dd4c12332114218127a05f55169962c2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "de surveillance un plan visant \u00e0 leur permettre de l\u2019atteindre au plus tard 40 ans apr\u00e8s\nl\u2019entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente modification.\n\u00a0Si le taux de couverture est inf\u00e9rieur \u00e0 60\u00a0% \u00e0 partir du 1  janvier 2020 et \u00e0 75\u00a0% \u00e0 partir\ndu 1  janvier 2030, les corporations de droit public versent \u00e0 leurs institutions de\npr\u00e9voyance, sur la diff\u00e9rence, les int\u00e9r\u00eats pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019art. 15, al. 2.\nDisposition finale de la modification du 18 mars\n2011 (6 \u00a0r\u00e9vision\u00a0de\u00a0l\u2019AI, premier volet)\nRO 2011  5659; FF 2010  1647\nR\u00e9examen des rentes octroy\u00e9es en raison d\u2019un syndrome sans pathogen\u00e8se ni \u00e9tiologie\nclaires et sans constat de d\u00e9ficit organique\nSi l\u2019assurance-invalidit\u00e9 supprime ou r\u00e9duit une rente d\u2019invalidit\u00e9 en application des\ndispositions finales, let. a, de la modification du 18 mars 2011 de la LAI , la fin du droit \u00e0\ndes prestations d\u2019invalidit\u00e9 de la pr\u00e9voyance professionnelle ou la r\u00e9duction de ces\nprestations intervient, en d\u00e9rogation \u00e0 l\u2019art. 26, al. 3, de la pr\u00e9sente loi, lorsque l\u2019assur\u00e9 n\u2019a\nplus droit au versement de sa rente de l\u2019assurance-invalidit\u00e9 ou que celle-ci est r\u00e9duite.\nCette disposition s\u2019applique \u00e0 tous les rapports de pr\u00e9voyance au sens de l\u2019art.\u00a01, al.\u00a02,\nLFLP . Au moment de la suppression ou de la r\u00e9duction de ses prestations d\u2019invalidit\u00e9,\nl\u2019assur\u00e9 a droit \u00e0 une prestation de sortie conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 2, al. 1 , LFLP.\nRS 831.20\nRS 831.42\nDisposition transitoire relative \u00e0 la modification\ndu 22 mars 2019\n(art. 47 a)\nRO 2020  585 3835; FF 2020  6363 (en vigueur jusqu\u2019au 31\u00a0d\u00e9c.\u00a02021)\nDispositions transitoires de la modification du 19\njuin 2020\n(D\u00e9veloppement continu de l\u2019AI)\nRO 2021  705; FF 2017  2363\na. Adaptation des rentes en cours pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e2g\u00e9s de moins de 55\u00a0ans\n\u00a0Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente dont le droit \u00e0 la rente est n\u00e9 avant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de2 er\ner\ne 394\n394\n395\n396\nter\n395\n396\n397\n397\n398\n398\n1Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n87 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1999, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e1f31dfb-77c3-4ccc-b84b-05a3b9e20b0c": {"__data__": {"id_": "e1f31dfb-77c3-4ccc-b84b-05a3b9e20b0c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b0b5036d-9050-4fe2-ac1e-ab8cff7f3382", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "6f5b9dc6fbcafdf27edcea74f30fecc83d671c81b9a370acf6ce8176861fafe8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "62a4098f-2657-49ef-a6ab-424daff25de3", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "data\\lpp.pdf"}, "hash": "83290883cff5a7df7a5b4489bc75be0ab7c67a5f987245856f17bfd75b2aa66f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "la pr\u00e9sente modification et qui n\u2019avaient pas encore 55\u00a0ans \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de cette\nmodification, la quotit\u00e9 de la rente ne change pas tant que leur taux d\u2019invalidit\u00e9 ne subit\npas une modification au sens de l\u2019art.\u00a017, al.\u00a01, LPGA .\n\u00a0La quotit\u00e9 de la rente reste \u00e9galement inchang\u00e9e apr\u00e8s une modification du taux\nd\u2019invalidit\u00e9 au sens de l\u2019art.\u00a017, al.\u00a01, LPGA, si l\u2019application de l\u2019art.\u00a024a de la pr\u00e9sente loi se\ntraduit par une baisse de la rente en cas d\u2019augmentation du taux d\u2019invalidit\u00e9 ou par une\naugmentation de la rente en cas de r\u00e9duction.\n\u00a0Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente dont le droit \u00e0 la rente est n\u00e9 avant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de\nla pr\u00e9sente modification et qui n\u2019avaient pas encore 30\u00a0ans \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de cette\nmodification, la r\u00e9glementation du droit \u00e0 la rente conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art.\u00a024a de la pr\u00e9sente\nloi s\u2019applique au plus tard dix ans apr\u00e8s ladite entr\u00e9e en vigueur. En cas de baisse du\nmontant de la rente par rapport au montant vers\u00e9 jusque-l\u00e0, l\u2019ancien montant continue\nd\u2019\u00eatre vers\u00e9 tant que le taux d\u2019invalidit\u00e9 ne subit pas de modification au sens de l\u2019art.\u00a017,\nal.\u00a01, LPGA.\n\u00a0L\u2019application de l\u2019art.\u00a024a est diff\u00e9r\u00e9e pendant la p\u00e9riode de maintien provisoire de\nl\u2019assurance conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art.\u00a026a.\nb. Exemption de l\u2019adaptation des rentes en cours pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e2g\u00e9s\nd\u2019au moins 55\u00a0ans\nPour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de rente dont le droit \u00e0 la rente est n\u00e9 avant l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la\npr\u00e9sente modification et qui avaient au moins 55\u00a0ans \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en vigueur de cette\nmodification, l\u2019ancien droit reste applicable.\nRS 830.1\nDisposition finale de la modification du 17 juin\n2022 (Modernisation\u00a0de\u00a0la\u00a0surveillance)\nRO 2023  688; FF 2020  1\nLes cantons mettent en \u0153uvre, dans les deux ans qui suivent l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la\nmodification du 17 juin 2022, les adaptations r\u00e9sultant de l\u2019art.\u00a061, al.\u00a03, 3\u00a0phrase.\nAnnexe\nModification du droit f\u00e9d\u00e9ral\n\u2026\n Les mod. peuvent \u00eatre consult\u00e9es au RO 1983  797.399\n2\n3\n4\n399\n400\n400\ne\n401\n401Fedlex | Fedlex | Fedlex | Fedlex https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/1983/797_797_797/fr?print=true\n88 sur 88 28.04.2024, 20:09", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2107, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"689a57a0-9e24-4ee4-8218-e9be7c8c36f0": {"node_ids": ["f5941aaf-6c92-447c-81ec-485b7a9de339"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "d5892677-045c-46b4-aa22-17d6699c1b24": {"node_ids": ["49ce4d20-0514-44de-80f6-0445d9310f3f"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "fb9b19f2-a57b-4404-8e51-7b359de7378e": {"node_ids": ["61a285f6-5560-49c5-9675-9ee4fe75fff3"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "4e385caf-2d6c-4207-ba30-2cde29673795": {"node_ids": ["caf6edf3-fcd9-4e7b-bcf3-baf330f1b240", "873c6425-f686-486d-a191-9e7c2bcb5e51"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "459f6408-0856-44f9-a225-309cfc9cbc6f": {"node_ids": ["a3977eeb-b532-4aa4-8a94-b40f8a7febe9"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "bf4c9a77-d539-4781-b5d7-d75ff158a36a": {"node_ids": ["06c5773f-bf5d-49bf-be26-f686bda1fdde", "fdda044b-c9ff-4308-bbd8-fb73c141bb00"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "8260847e-2e6b-4788-a275-cd9abe10d635": {"node_ids": ["b2e90145-29a0-4c42-a027-0e2d4f76b5a5"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "1e82a55b-458a-419c-b74c-d88593085030": {"node_ids": ["86e2cdbd-27fb-49d6-93c5-674549f5b49f"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "54510cf8-e4c6-494b-967f-93a7de83d1ca": {"node_ids": ["e7754aab-1bdd-4b37-80f3-68379c9d6b2f"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "06cb1557-38a1-491c-bea4-16c735e84bb0": {"node_ids": ["78d0c3c5-e8e8-4997-be7e-42fe9f45aeba"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "57dee433-0370-4cfd-a044-efc232d6108f": {"node_ids": ["6aab56f6-8610-4a7c-bc46-385de03b0561"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "034c1481-3436-451c-a0bf-2e624c5319a4": {"node_ids": ["06b69672-3e6a-490e-8a7e-24c55bc442ab"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "c4ffbfb0-117e-4e8a-be3a-661628b7a793": {"node_ids": ["3906e054-7b61-4ea2-9cd6-d42fb604ad68"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "ff8dd4ff-7e15-40f3-9d5c-25a91c6f67c6": {"node_ids": ["8e190492-01fc-471c-88cc-ae8bb03d6717"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "1efaf6da-253e-440b-9244-f171293e8e20": {"node_ids": ["3a77a47b-4e09-4274-8b6c-72e76131e515"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "12d0bfc4-2cc0-42fb-8235-ab569e3b08c4": {"node_ids": ["d6441fff-3579-478c-89d2-f314bac07b0c"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "dc3cd889-881b-4221-b998-c7ac9ffa0416": {"node_ids": ["c13c3b23-d645-42b1-968f-d39387ee4d97"], "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "52e5e7bb-c40a-441f-9605-4e0d5b093863": {"node_ids": ["baf1bf0f-680a-4c9d-b428-bec0d4f5d01d"], "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "ea7834bc-7dc3-4ab0-aa07-06c5c0da55db": {"node_ids": ["948923a0-144d-45c9-8fbd-3ef18bebd5cf"], "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "45dd31a6-57fc-4ecd-9358-aa66b2c61fb3": {"node_ids": ["75cf2275-1fc9-4652-8cc8-4f54f31baaa4"], "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "fe5abb82-a315-4856-bf27-25dacaaa8887": {"node_ids": ["532219b1-e0aa-4854-8cde-cd012d5e3685"], "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "4ad2e432-7a77-40b8-bb3d-99d64da4070a": {"node_ids": ["7ca80043-d817-4c39-99cb-dbec508853ad"], "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "16bb6e53-40ee-401b-abbb-a3212a1e54db": {"node_ids": ["6783c240-c8b8-41b5-a9a5-63681f3b7623", "8d156f92-cf07-4fd3-ab0e-5415ee559bc3"], "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "032cf14a-09b3-4fa5-bcf8-efe67a160cf6": {"node_ids": ["6f7a927e-7fd0-4886-aa90-11f2cf479f1d"], "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "e21fadb4-1af6-474a-bbe9-6a577245b6e8": {"node_ids": ["7de97191-98f5-4d9f-8f1e-4df1ddc1c3f9"], "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "a2c08c9b-f99c-4ea0-97a1-7609142491eb": {"node_ids": ["66ee8fd8-aa38-4b8d-9084-95d357ab294b"], "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "2bd7db01-0723-4054-85f8-6f1ca88f7e1a": {"node_ids": ["8f9125e4-a8f0-4c15-bc60-79787388b4eb"], "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "4575b7d5-8c8b-409e-a0f5-9606f02035bb": {"node_ids": ["3351855c-d028-4f2f-acce-3b2e4348f52e"], "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "920c1627-f909-4b5a-8a20-514926988aae": {"node_ids": ["8432b5d9-5be6-4a95-ba03-164d7a06f98d"], "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "555b5bab-fadd-4795-ab98-26d42baf5a53": {"node_ids": ["28f2a4c5-5524-4c4a-9d39-19da1aab8775"], "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "4c2c6da6-e3c5-4f76-93d4-06172d472ed1": {"node_ids": ["b99c2e2e-31fe-4d17-925b-dc33570c7bb6"], "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "d12351cb-6649-4509-b1c7-50ab454e7272": {"node_ids": ["9748a13d-49a9-4e3e-8fbd-79d9b46981df", "cce07d92-7710-4792-918c-f665ee1b12c3"], "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "aa520bfb-7002-44e4-b9b2-58b9cc5158a5": {"node_ids": ["a5f1d432-c70a-4065-9547-8f0c2350df3e", "6b1dd364-dda0-4b5a-8ec8-0c14b8e0ef0b"], "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "2120f577-f181-4ed4-8613-6d62ea828d64": {"node_ids": ["11a0a873-e43c-4022-a7bd-87717866cf11"], "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "f17cf688-8cc0-4921-89cd-98843ec83a8d": {"node_ids": ["e272d4da-ac3a-4a3c-9f51-1c96f0bede1f"], "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "a5cd7352-1b70-4d46-8326-8c87841ecdad": {"node_ids": ["b21fdacc-7212-42eb-9f36-c4b650a792a1"], "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "f48334aa-f297-4a66-8439-07d9c3f5d5dd": {"node_ids": ["7e696896-991b-4508-82de-97c596c20a78"], "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "1fb51575-3623-4093-a387-62ada7d30886": {"node_ids": ["3004cbea-abf8-4a88-a8b0-8798eeb7b50c"], "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "ff7a37df-8df4-4019-bc1c-cb8869491b22": {"node_ids": ["9eb9c1ab-b723-4571-a947-eb106c7ac94e"], "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "7333eb57-edf0-4952-9efa-8ba92f94c55d": {"node_ids": ["65758111-759a-4d6c-8986-5689833c27de"], "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "c74c3679-e3a0-4da3-882b-7b6db70a4b9f": {"node_ids": ["f788cf72-efe5-487f-8849-82060a320b3c"], "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "68b19f87-5f46-4c88-b9fc-7d213c3cb096": {"node_ids": ["7e5b70c8-9f86-42ff-8418-d72acfa066f4"], "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "62195a03-1912-468c-95bf-dc681c088612": {"node_ids": ["5f20c66a-1d99-4745-b484-a14e49cf94fa"], "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "b772e29f-47b6-4b07-a7d6-58687dcbb8c9": {"node_ids": ["4ed3db6c-41db-4f5a-9295-c5c746971e77"], "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "40c88a70-ee60-4b27-a80c-82fa0e925f50": {"node_ids": ["45358d47-b2a1-46ea-9118-76859a90693f"], "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "57554854-2b9b-4135-9259-116c73e8f9cf": {"node_ids": ["2bdb0660-0b95-40dc-8223-c041ef3e5e0f"], "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "458c3795-b3fd-41e8-b226-914b80e494fa": {"node_ids": ["8effcb14-a506-47f3-8d18-97f2f71bbaf8"], "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "7734224f-5a20-430b-9e26-1124c123eb96": {"node_ids": ["47354672-3538-427c-bfb1-bda9263dba3b", "815f5de5-0a6b-42eb-b1d2-b4049c86d8d0"], "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "a6636d8b-f39b-4373-8ca8-fa2bc03a8b5e": {"node_ids": ["f62db76b-44da-48bb-bb59-93a5637df216"], "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "3dace206-02c8-4b0b-9f71-169801653cc7": {"node_ids": ["7c31af3e-105d-48ad-b8ec-f01d4655b919"], "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "822d3a14-5996-4ec9-8058-2c754ede8f9f": {"node_ids": ["3e385894-bf9f-4876-af4a-e0ea306905ac"], "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "add7dbc0-3644-4e1f-ab64-2e991a65ba3f": {"node_ids": ["33136eef-ed3b-4a39-891a-c8706e70699e"], "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "c1ea3ffd-08ad-4b62-91d3-4a969b132e98": {"node_ids": ["e4a0ab05-7bf4-423c-ad8e-9d366892ee70"], "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "4f4d34e8-8b88-4c66-bfa9-5da9435ef0eb": {"node_ids": ["c5c6e122-d422-4c1c-9953-eddcb7942066"], "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "245a14fc-67d6-4057-ac71-e7417946c9a0": {"node_ids": ["0ce761eb-4265-4059-a01f-6a7408cb7bda"], "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "d1db1026-cfe7-42c5-990a-e19807dea1ef": {"node_ids": ["4b682e45-fa32-44a8-860f-e904ae79878f"], "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "e5f8e26a-2cde-4417-9e3c-91443b5cea5f": {"node_ids": ["1036a430-8d65-4b7c-b462-fcd5c1121702"], "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "cecbdabb-3641-4b46-b3d6-b2debfa3b1ec": {"node_ids": ["f335ab7c-49dc-4373-a115-a19dc63b255a"], "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "37ef3034-386e-4386-941d-e33073bfb442": {"node_ids": ["7025411a-9bad-448d-a5ce-4288a9dd6587"], "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "83b9ce14-d489-4214-905f-d5364cb854d4": {"node_ids": ["1b8de502-3e87-4cc7-af5c-48cff6a76c4c"], "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "78ca9fa9-3b8e-4466-ad63-5393854fd49e": {"node_ids": ["b1c6e350-3d2a-4371-a73d-9fe8d9b87389"], "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "9169027f-7acc-4927-90cd-b8f9458f0cbc": {"node_ids": ["8439f92d-e893-4680-a79a-9727c69c8273"], "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "38775ebe-c78a-4ad6-9a8b-8ce618f89dce": {"node_ids": ["b6e71d24-7962-432c-b266-9c234919c0c0"], "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "717da4db-541f-4740-9ab0-b9471c1a9068": {"node_ids": ["d7644676-e508-4e79-bfc1-3d7a34f685eb"], "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "3d07a311-c56d-43ce-a51d-359e26052fdf": {"node_ids": ["632427e2-7a68-4cab-9a7e-c85576b1ee22"], "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "2cf56c5f-3d44-4ade-ada1-ac9574d61d64": {"node_ids": ["3d36266b-3263-4f1d-87cd-bd4ae062e179"], "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "bece02b1-a5a3-496f-926d-63f50dcffc53": {"node_ids": ["5d5a26c0-656d-47d4-9a50-0762cb699e37"], "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "51ada832-5dc3-4219-88cf-a9f84486269a": {"node_ids": ["4d62605c-45cf-41b8-aaba-2694c58391ff"], "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "478fad04-b08e-49fb-8fb1-1f4682806e3b": {"node_ids": ["99d1fc37-aaee-4860-9d88-8a610f5ff997"], "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "375e9457-0bd9-4b14-8417-9f5eda6de8eb": {"node_ids": ["3cf8ce09-bbe1-4da2-a9c0-f8eccd696724"], "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "554bb0e9-92e8-477e-9dca-c585d0f5bdd5": {"node_ids": ["6e0909bc-9fcd-4090-b011-b6415e664517"], "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "6504665a-8c80-4719-ab56-be213412b43b": {"node_ids": ["2c0fea7f-5bab-4d14-9e4f-084c999ffa1a"], "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "99b886cb-fd0f-4322-98e0-911e1999bf93": {"node_ids": ["cfc4fb29-2ed1-42fa-91c6-c7232ce2315f"], "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "165786da-cabd-475b-bdbf-4641689e010b": {"node_ids": ["ef1c3c18-3ea7-49c2-a2aa-8e5c678f3a3a"], "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "ee2a40a2-391c-44f1-a619-981f1b87688a": {"node_ids": ["d3012b8b-67f1-406c-8d59-e0d3e31e0d24"], "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "a4545c76-929e-4fa1-a3b3-fcbf75c82fc8": {"node_ids": ["19c01fb5-a6cc-465c-bd11-bee43cb68b20"], "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "33ffcef7-9951-4340-b1d3-faa7c01e5f0b": {"node_ids": ["801ee32c-b762-4cb8-bfb8-1d2fa485ee81"], "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "9cbf3a69-78e8-49d3-b657-79b634917068": {"node_ids": ["6668b1b1-aa58-4a2d-9e8f-80b949c9d57e"], "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "2f525617-d8a8-43cb-a4ce-4039bfa7069e": {"node_ids": ["0d1e0362-138a-4194-a2d1-6090d5002836"], "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "98719523-1d23-4c86-876c-ad610acdbfd7": {"node_ids": ["73d574d1-f454-47b3-a3eb-1cb261345ac9"], "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "00b3a0bd-c1d7-4f14-804e-1c0212027f5e": {"node_ids": ["3c07b719-b14e-4a43-a166-7c6b094f007a"], "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "7715abc2-ad77-4e02-96bd-3befc3b15455": {"node_ids": ["38ebae35-ec51-40a7-9e4a-45077d6988a0"], "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "a5dff865-34df-4651-a176-ec61422ae03c": {"node_ids": ["0e79cda4-93e7-4f20-aa5c-4f912314b8a4"], "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "2017c568-8a74-4e5f-80df-1a366057bf13": {"node_ids": ["cbcfefad-5fed-4c96-9072-d6aec767ed05"], "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "ebd84bdf-764d-4cbe-9d34-6e8345906a62": {"node_ids": ["7893e61b-4dca-4fdf-9982-95138e6d2cef"], "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "82def493-b1f7-4027-b438-b88aa6f4e377": {"node_ids": ["b6d2c5de-0857-45dc-8698-3bbc6931bb72"], "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "5d7a405f-0ead-4f1a-b746-7804b6d85fce": {"node_ids": ["62a4098f-2657-49ef-a6ab-424daff25de3"], "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}, "b0b5036d-9050-4fe2-ac1e-ab8cff7f3382": {"node_ids": ["e1f31dfb-77c3-4ccc-b84b-05a3b9e20b0c"], "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "data\\lpp.pdf"}}}}