{"docstore/metadata": {"a22eabc8-6811-45b7-897b-f5b9ffb04bb9": {"doc_hash": "b1d647367d97268b5d5a89f2a24e0b211425fefb360473682dbd6714c5050200"}, "417597f5-87d7-4da5-9a76-b326b6693b0b": {"doc_hash": "ae8add24e8c5a1eceee0392b3fe12d7d44e15177cb5854549818d59c3bebd01a"}, "156e89b4-665d-467e-9c87-d9071e3a0a35": {"doc_hash": "f0d3e40a20afe7710e5e3d5247e385befb0d5b05f4e78765814e4985fffeefc2"}, "c1739ccc-752a-4491-80a7-c5f3aed90d7b": {"doc_hash": "1b6db5e76a3822f081f76b95cf88d1f3eab7dec384562038cd44d7b11ed4aff8"}, "2736b1fe-2a78-4286-baec-c74b9814a239": {"doc_hash": "d86e102f1c9a320d97f2dc8b9c628670cfcda74a0c3cc1a18ca218c68e1815e3"}, "32b14e10-1e4a-48ee-bdb9-977811824f57": {"doc_hash": "8f2222bfcae6cc81f1be94153d03b6355119f39daa420f729cca5faa6265c37d"}, "5ccc54bb-a78f-442a-b642-3e39af8b98b6": {"doc_hash": "4773a6baee75a11be3a9b1f12fec5d9fe35961ec2296d15101cf5b0afa25e5ec"}, "0a1a817a-3a71-4e2a-824e-e35df2154612": {"doc_hash": "00e9b7153b40accc4973cc036050c60212aadc8f8000bbfb4985ad0d79327a3f"}, "eea19e42-515b-49c0-a65e-b62d4a20b26c": {"doc_hash": "0540524d655996a67bfcad85c382251894ac66bea29fd338ef75dfecbe8606bc"}, "d6bae9f5-7e7f-4fe6-ba64-b59cf0864476": {"doc_hash": "eaae255c45dd5521c731cd49ba79f79c9b8e93c989ae660c552d33023cf257c0"}, "83aa0ae2-b6c8-4fff-a1af-7e99f5c6b254": {"doc_hash": "1aaf60665b5c559029f951ebeb6461d1b456e72cd39f34953e98ff9743598dc6"}, "d8662f76-2fdc-42cd-b823-4c96e673b5c8": {"doc_hash": "7040586e133d3829ecaef9f03d54fcb255bed77413b56d940db95f7aae86cc31"}, "e166d512-2177-45c5-a4e4-0e5a9f4bea62": {"doc_hash": "b544c9068ef8ced3d56a775bd4a9190453e88d752947a0b0b071fb6b8593bc9d", "ref_doc_id": "a22eabc8-6811-45b7-897b-f5b9ffb04bb9"}, "e01f4947-6949-4bab-b6c5-c7f0e51ac9b6": {"doc_hash": "ae8add24e8c5a1eceee0392b3fe12d7d44e15177cb5854549818d59c3bebd01a", "ref_doc_id": "417597f5-87d7-4da5-9a76-b326b6693b0b"}, "b0f9bda1-9b29-4b78-ba6e-d4ce96b5109c": {"doc_hash": "f0d3e40a20afe7710e5e3d5247e385befb0d5b05f4e78765814e4985fffeefc2", "ref_doc_id": "156e89b4-665d-467e-9c87-d9071e3a0a35"}, "427aa88f-c192-48b4-a5d5-95cd6ca789e2": {"doc_hash": "493a9ec395ae54d3d7ad0537b998025cc70ec7ba4079ff636b0805ccb95f16f3", "ref_doc_id": "c1739ccc-752a-4491-80a7-c5f3aed90d7b"}, "5cbc9a97-a384-484d-ae7d-b6ecc2d8e819": {"doc_hash": "d86e102f1c9a320d97f2dc8b9c628670cfcda74a0c3cc1a18ca218c68e1815e3", "ref_doc_id": "2736b1fe-2a78-4286-baec-c74b9814a239"}, "d63da225-3b59-48c4-86b5-989c8feb8d32": {"doc_hash": "8f2222bfcae6cc81f1be94153d03b6355119f39daa420f729cca5faa6265c37d", "ref_doc_id": "32b14e10-1e4a-48ee-bdb9-977811824f57"}, "710747b5-6e47-417c-a9ea-91f103610d53": {"doc_hash": "4773a6baee75a11be3a9b1f12fec5d9fe35961ec2296d15101cf5b0afa25e5ec", "ref_doc_id": "5ccc54bb-a78f-442a-b642-3e39af8b98b6"}, "c4c9186a-badc-471c-af9c-b8518f74242c": {"doc_hash": "00e9b7153b40accc4973cc036050c60212aadc8f8000bbfb4985ad0d79327a3f", "ref_doc_id": "0a1a817a-3a71-4e2a-824e-e35df2154612"}, "74c6cd3e-1aba-42a0-bc22-2bf9946cd5ba": {"doc_hash": "36148ae897a92c22f57121a98e56cd6c740913c17af4f2efec870c6d5676be9e", "ref_doc_id": "eea19e42-515b-49c0-a65e-b62d4a20b26c"}, "54daaac2-2be5-4c15-889b-e92674c03d4b": {"doc_hash": "eaae255c45dd5521c731cd49ba79f79c9b8e93c989ae660c552d33023cf257c0", "ref_doc_id": "d6bae9f5-7e7f-4fe6-ba64-b59cf0864476"}, "55689c53-789a-42ef-ba58-a3f416f4144c": {"doc_hash": "1aaf60665b5c559029f951ebeb6461d1b456e72cd39f34953e98ff9743598dc6", "ref_doc_id": "83aa0ae2-b6c8-4fff-a1af-7e99f5c6b254"}, "c3f6bc92-a95a-4949-853f-51fbfc632e42": {"doc_hash": "7040586e133d3829ecaef9f03d54fcb255bed77413b56d940db95f7aae86cc31", "ref_doc_id": "d8662f76-2fdc-42cd-b823-4c96e673b5c8"}}, "docstore/data": {"e166d512-2177-45c5-a4e4-0e5a9f4bea62": {"__data__": {"id_": "e166d512-2177-45c5-a4e4-0e5a9f4bea62", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a22eabc8-6811-45b7-897b-f5b9ffb04bb9", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "b1d647367d97268b5d5a89f2a24e0b211425fefb360473682dbd6714c5050200", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "e01f4947-6949-4bab-b6c5-c7f0e51ac9b6", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "85bf9799a3083661e42de7ec626e125bbc8ac2b4f94ffc048cdf883c0229033a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "6.01 Prestations des APG\nAllocations pour\nperte de gain\nEtat au 1er janvier 2023", "start_char_idx": 1, "end_char_idx": 81, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "e01f4947-6949-4bab-b6c5-c7f0e51ac9b6": {"__data__": {"id_": "e01f4947-6949-4bab-b6c5-c7f0e51ac9b6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "417597f5-87d7-4da5-9a76-b326b6693b0b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "ae8add24e8c5a1eceee0392b3fe12d7d44e15177cb5854549818d59c3bebd01a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e166d512-2177-45c5-a4e4-0e5a9f4bea62", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "b544c9068ef8ced3d56a775bd4a9190453e88d752947a0b0b071fb6b8593bc9d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b0f9bda1-9b29-4b78-ba6e-d4ce96b5109c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ff6c3320dba317804d79f7449a93466a819445f9de001e1c49d553812d83ac14", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "2En bref\nToute personne qui sert dans l\u2019arm\u00e9e suisse, la protection civile, la Croix-\nRouge, le service civil ou qui participe \u00e0 des cours f\u00e9d\u00e9raux ou cantonaux \npour cadres de Jeunesse+Sport ou \u00e0 des cours de moniteur pour jeunes \ntireurs a droit \u00e0 des allocations pour perte de gain (APG).\nCes personnes re\u00e7oivent un formulaire sur leur lieu de service (demande \nAPG). Les employ\u00e9s remettent ce document \u00e0 leur employeur. Les ind\u00e9-\npendants et les personnes n\u2019exer\u00e7ant pas d\u2019activit\u00e9 lucrative envoient ce \nquestionnaire \u00e0 la caisse de compensation comp\u00e9tente. Sans le formulaire \nAPG, aucune allocation ne sera vers\u00e9e. \nLes personnes qui ne per\u00e7oivent pas de salaire durant le service re\u00e7oivent \ndirectement l\u2019allocation. Si l\u2019employeur continue \u00e0 payer le salaire durant le \nservice, c\u2019est \u00e0 lui que l\u2019allocation est vers\u00e9e. \nCe m\u00e9mento s\u2019adresse aux personnes servant dans l\u2019une des institutions \nsusmentionn\u00e9es, qu\u2019elles vivent en Suisse ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 960, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b0f9bda1-9b29-4b78-ba6e-d4ce96b5109c": {"__data__": {"id_": "b0f9bda1-9b29-4b78-ba6e-d4ce96b5109c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "156e89b4-665d-467e-9c87-d9071e3a0a35", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "f0d3e40a20afe7710e5e3d5247e385befb0d5b05f4e78765814e4985fffeefc2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "e01f4947-6949-4bab-b6c5-c7f0e51ac9b6", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "ae8add24e8c5a1eceee0392b3fe12d7d44e15177cb5854549818d59c3bebd01a", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "427aa88f-c192-48b4-a5d5-95cd6ca789e2", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c90a19e780a4879c2f65bf8d12a42cbf5b2acc324a94fc16fdccae07a76910d3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "3Droit aux allocations pour perte de gain \n1 Quand ai-je droit \u00e0 des allocations pour perte de gain ?\nVous avez droit \u00e0 des APG si vous servez dans l\u2019une des organisations men-\ntionn\u00e9es ci-dessous, que vous soyez domicili\u00e9 en Suisse ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger :\n\u2022  pour chaque jour de service sold\u00e9 dans l\u2019arm\u00e9e suisse, la protection  \ncivile ou la Croix-Rouge ;\n\u2022  pour chaque jour de service pris en compte dans le cadre du service \ncivil ;\n\u2022  pour chaque jour de participation aux cours f\u00e9d\u00e9raux ou cantonaux \npour cadres de Jeunesse+Sport ;\n\u2022  pour chaque jour de participation \u00e0 des cours de moniteur pour jeunes \ntireurs donnant droit \u00e0 la solde de fonction.\nEn cas d\u2019interruption entre deux services d\u2019instruction de l\u2019arm\u00e9e, seules \nles personnes consid\u00e9r\u00e9es sans activit\u00e9 lucrative ont droit \u00e0 l\u2019APG. N\u2019y ont \npas droit les personnes qui, durant cette p\u00e9riode, sont li\u00e9es par un rapport \nde travail ou qui avant l\u2019entr\u00e9e au service \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9es comme in-\nd\u00e9pendantes ou sans activit\u00e9 lucrative au sens de la loi sur l\u2019AVS. Veuillez \nconsulter \u00e0 ce sujet la brochure sp\u00e9ciale \u00ab Interruption entre deux p\u00e9riodes \nde service d\u2019instruction : voici ce que vous devez savoir ! \u00bb.\nVous n\u2019avez pas droit \u00e0 des APG si vous touchez une rente de vieillesse de \nl\u2019AVS ou que vous avez atteint l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence. Cette r\u00e8gle s\u2019applique \ndonc que vous touchiez une rente de vieillesse anticip\u00e9e ou que vous fas-\nsiez valoir votre droit \u00e0 la rente AVS \u00e0 l\u2019\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence.\nGenres d\u2019allocations\n2 Quand ai-je droit \u00e0 une allocation de base ? \nVous avez droit \u00e0 une allocation de base lorsque vous faites du service, quel \nque soit votre \u00e9tat civil et que vous exerciez ou non une activit\u00e9 lucrative.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1690, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "427aa88f-c192-48b4-a5d5-95cd6ca789e2": {"__data__": {"id_": "427aa88f-c192-48b4-a5d5-95cd6ca789e2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1739ccc-752a-4491-80a7-c5f3aed90d7b", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "1b6db5e76a3822f081f76b95cf88d1f3eab7dec384562038cd44d7b11ed4aff8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b0f9bda1-9b29-4b78-ba6e-d4ce96b5109c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "f0d3e40a20afe7710e5e3d5247e385befb0d5b05f4e78765814e4985fffeefc2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "5cbc9a97-a384-484d-ae7d-b6ecc2d8e819", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "9b6f074a60c61712b13ec4fce1f2dfb74f385b3c25c33df94fbd251c7bbf1f97", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "4Cat\u00e9gories de per-\nsonnes en service \nsans enfantsAllocation\nEn % du revenu \nmoyen acquis \navant le serviceMontant  \nminimalMontant \nmaximal\npar jour  \nCHFpar jour \nCHF\nRecrues \u2013 69 69\nPersonnes exer\u00e7ant \nune activit\u00e9 lucrative80 %  \n80 %*69 \n124220 \n220\nPersonnes n\u2019exer\u00e7ant \npas d\u2019activit\u00e9 lucrative\u2013 \n\u2013*69 \n12469 \n124\n* Pendant certains services accomplis en vue de l\u2019obtention d\u2019un grade sup\u00e9rieur (\u00e9cole de \nsous-of\ue01fciers, \u00e9cole d\u2019of\ue01fciers, paiement de galons, par exemple).\n\u2022  Recrues : \n Vous touchez en principe une allocation de 69 francs par jour, sans \n\u00e9gard au fait que vous exerciez une activit\u00e9 lucrative ou \u00e9tiez en forma-\ntion avant votre entr\u00e9e en service, ou qu\u2019un rapport de travail perdure \npendant votre \u00e9cole de recrues. Si vous avez des enfants, vous obtenez \nles m\u00eames allocations que les personnes (actives ou non actives) qui \nont termin\u00e9 une formation de base*. \n\u2022  Militaires en service long :\n Vous b\u00e9n\u00e9\ue01fciez des m\u00eames allocations que les militaires n\u2019effectuant \npas leur service en une seule p\u00e9riode. Pendant l\u2019instruction de base*, \nvous recevez donc les m\u00eames allocations que les recrues.\n\u2022  Cadres en service long :\n Vous \u00eates indemnis\u00e9 sur d\u2019autres bases. Pendant l\u2019instruction g\u00e9n\u00e9rale \nde base (IGB)*, vous recevez les m\u00eames allocations que les recrues. \nPour les jours de service restant, ces allocations s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 102 francs \nau moins.\n* Instruction g\u00e9n\u00e9rale de base (IGB), instruction de base sp\u00e9ci\ue01fque \u00e0 la fonction (IBF), ins-\ntruction en formation (IFO)\n3 Quand ai-je droit \u00e0 des allocations pour enfant ?\nEn tant que personne en service, vous recevez des allocations pour enfant \npour\n\u2022  vos propres enfants ;\n\u2022  les enfants que vous avez recueillis et dont vous assumez gratuitement \net durablement les frais d\u2019entretien et d\u2019\u00e9ducation.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1784, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "5cbc9a97-a384-484d-ae7d-b6ecc2d8e819": {"__data__": {"id_": "5cbc9a97-a384-484d-ae7d-b6ecc2d8e819", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2736b1fe-2a78-4286-baec-c74b9814a239", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "d86e102f1c9a320d97f2dc8b9c628670cfcda74a0c3cc1a18ca218c68e1815e3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "427aa88f-c192-48b4-a5d5-95cd6ca789e2", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "493a9ec395ae54d3d7ad0537b998025cc70ec7ba4079ff636b0805ccb95f16f3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d63da225-3b59-48c4-86b5-989c8feb8d32", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "796870e17c805981246851f095e30fb12474023b548eabc5dc86d94711d1ff6b", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "5L\u2019allocation pour enfant s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 22 francs par jour et par enfant. Elle vous \nest vers\u00e9e pour tout enfant ayant moins de 18 ans. Vous y avez aussi droit \npour tout enfant de moins de 25 ans qui se trouve en formation. L\u2019alloca-\ntion totale \u00e9tant plafonn\u00e9e, vous ne recevez pas toujours l\u2019allocation com-\npl\u00e8te (voir chiffre 6).\n4 Quand ai-je droit \u00e0 une allocation d\u2019exploitation ?\nLorsque vous \u00eates en service, vous avez droit \u00e0 une allocation d\u2019exploitation \nsi vous supportez les frais d\u2019une exploitation (locaux, etc.) et que la majeure \npartie de votre revenu provient d\u2019une activit\u00e9 lucrative ind\u00e9pendante en \ntant que :\n\u2022  propri\u00e9taire, fermier ou usufruitier d\u2019une entreprise ;\n\u2022  associ\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 en nom collectif ;\n\u2022  associ\u00e9 ind\u00e9\ue01fniment responsable d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 en commandite ;\n\u2022  membre d\u2019une autre communaut\u00e9 de personnes visant un but lucratif, \nmais ne poss\u00e9dant pas la personnalit\u00e9 juridique (soci\u00e9t\u00e9 simple, hoirie, \npar exemple).\nL\u2019allocation d\u2019exploitation est \u00e9galement vers\u00e9e, \u00e0 certaines conditions, aux \npersonnes qui exercent leur activit\u00e9 principale dans l\u2019exploitation agricole fa-\nmiliale. Les personnes concern\u00e9es doivent accomplir un service ininterrompu \nd\u2019au moins 12 jours et s\u2019\u00eatre fait remplacer au moins durant 10 jours par un \nauxiliaire r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 ; de plus, la r\u00e9mun\u00e9ration en esp\u00e8ces de cet auxiliaire doit  \natteindre une moyenne minimale de 75 francs par jour.\nL\u2019allocation d\u2019exploitation s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 75 francs par jour. \n5 Quand ai-je droit \u00e0 une allocation pour frais de garde ?\nVous pouvez percevoir une allocation pour frais de garde si vous vivez en \nm\u00e9nage commun avec des enfants de moins de 16 ans et \u00eates en service \nau moins deux jours cons\u00e9cutifs.\nSi vous supportez des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires parce que vous ne pouvez pas \naccomplir vous-m\u00eame les t\u00e2ches \u00e9ducatives habituelles, ces frais vous sont \nrembours\u00e9s. Les pertes de revenu que subissent des tiers pour garder vos \nenfants durant votre service ne sont par contre pas compens\u00e9es. \nLes co\u00fbts effectifs sont rembours\u00e9s \u00e0 partir de 20 francs par p\u00e9riode de \nservice, mais au plus jusqu\u2019\u00e0 concurrence de 75 francs en moyenne par \njour de service.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2155, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d63da225-3b59-48c4-86b5-989c8feb8d32": {"__data__": {"id_": "d63da225-3b59-48c4-86b5-989c8feb8d32", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "32b14e10-1e4a-48ee-bdb9-977811824f57", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "8f2222bfcae6cc81f1be94153d03b6355119f39daa420f729cca5faa6265c37d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "5cbc9a97-a384-484d-ae7d-b6ecc2d8e819", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "d86e102f1c9a320d97f2dc8b9c628670cfcda74a0c3cc1a18ca218c68e1815e3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "710747b5-6e47-417c-a9ea-91f103610d53", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "a4edcb6dd677578c8131ee4346dd10752537c6dc9e2f9e7a0f0441ff5b4eb3cb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "6Allocation totale\n6 Comment se calcule l\u2019allocation totale ?\nL\u2019allocation totale se calcule en additionnant les allocations pour enfants \u00e0 \nl\u2019allocation de base.\nPour les personnes exer\u00e7ant une activit\u00e9 lucrative, l\u2019allocation de base \ns\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 80 % du revenu moyen obtenu avant le service, major\u00e9e de  \nl\u2019allocation pour enfants. L\u2019allocation totale octroy\u00e9e aux personnes exer-\n\u00e7ant une activit\u00e9 lucrative ne doit d\u00e9passer ni le revenu obtenu avant le \nservice ni le montant de 275 francs par jour.\nPour les personnes non actives, l\u2019APG totale ne doit pas d\u00e9passer  \n138 francs, ou 193 francs par jour pendant certains services accomplis en \nvue de l\u2019obtention d\u2019un grade sup\u00e9rieur (services d\u2019avancement).\nL\u2019allocation d\u2019exploitation et l\u2019allocation pour frais de garde sont vers\u00e9es en \nsuppl\u00e9ment de l\u2019allocation de base. Elles ne sont jamais r\u00e9duites.\nPersonnes en formation\n7 A quelle indemnit\u00e9 ai-je droit ?\nEn principe, vous \u00eates consid\u00e9r\u00e9 comme une personne non active si vous \nsuivez une formation tout en \u00e9tant en service. Vous \u00eates toutefois r\u00e9put\u00e9 \n\u00eatre actif si vous avez travaill\u00e9 au moins durant quatre semaines (soit 20 \njours ouvrables ou 160 heures de travail) dans les 12 mois qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \nvotre entr\u00e9e en service. Si c\u2019est le cas, il est possible que vous receviez une \nindemnit\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9e qu\u2019une personne non active. \nCh\u00f4mage ou r\u00e9duction de l\u2019horaire de travail\n8 A quelle indemnit\u00e9 ai-je droit ?\nEn cas de ch\u00f4mage ou de r\u00e9duction de l\u2019horaire de travail, l\u2019allocation pour \nperte de gain \u00e0 laquelle vous avez droit en tant que personne en service est \ncalcul\u00e9e d\u2019apr\u00e8s le revenu que vous perceviez avant le d\u00e9but du ch\u00f4mage \nou de la r\u00e9duction de l\u2019horaire de travail. Si les allocations pour perte de \ngain sont inf\u00e9rieures \u00e0 l\u2019indemnit\u00e9 de ch\u00f4mage, vous pouvez requ\u00e9rir la \ndiff\u00e9rence aupr\u00e8s de votre caisse de ch\u00f4mage, dans les limites de la dur\u00e9e \nd\u2019indemnisation pr\u00e9vue par la loi (sauf si vous \u00eates \u00e0 l\u2019\u00e9cole de recrues ou \nen service d\u2019avancement).", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1987, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "710747b5-6e47-417c-a9ea-91f103610d53": {"__data__": {"id_": "710747b5-6e47-417c-a9ea-91f103610d53", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5ccc54bb-a78f-442a-b642-3e39af8b98b6", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "4773a6baee75a11be3a9b1f12fec5d9fe35961ec2296d15101cf5b0afa25e5ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d63da225-3b59-48c4-86b5-989c8feb8d32", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "8f2222bfcae6cc81f1be94153d03b6355119f39daa420f729cca5faa6265c37d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c4c9186a-badc-471c-af9c-b8518f74242c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "bc9d2417bf05e53cce7b3997a11f5749c90b0c47fa203e29db7ed64f40f08ccf", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "7Demande d\u2019allocations pour perte de gain\n9 O\u00f9 pr\u00e9senter ma demande d\u2019APG ?\nLors de chaque service, le comptable vous remet un formulaire de demande \nAPG dans lequel sont attest\u00e9s les jours de service ou de cours que vous \navez accomplis. Vous compl\u00e9tez ce formulaire en r\u00e9pondant aux questions \nqui vous sont destin\u00e9es, puis : \n\u2022  si vous \u00eates employ\u00e9/e ou apprenti/e :\n vous le remettez \u00e0 votre employeur. Si vous avez plusieurs employeurs, \nvous le transmettez \u00e0 l\u2019employeur de votre choix et demandez aux \nautres des attestations de salaire (conform\u00e9ment \u00e0 la partie C du for-\nmulaire de demande APG). Vous faites ensuite parvenir le formulaire \noriginal, en y joignant toutes les attestations de salaire, \u00e0 la caisse de \ncompensation d\u2019un de vos employeurs.\n\u2022  si vous \u00eates ind\u00e9pendant/e :\n \u00e0 votre caisse de compensation.\n\u2022  si vous \u00eates \u00e0 la fois employ\u00e9/e et ind\u00e9pendant/e :\n \u00e0 votre caisse de compensation. Dans ce cas, demandez une attesta-\ntion de salaire \u00e0 votre employeur.\n\u2022  si vous \u00eates au ch\u00f4mage :\n \u00e0 votre dernier employeur. Si l\u2019entreprise de votre dernier employeur \nn\u2019existe plus, vous transmettez le formulaire de demande APG \u00e0 la \ncaisse cantonale de compensation du canton de domicile en indiquant \nle nom de votre dernier employeur.\n\u2022  si vous \u00e9tudiez tout en exer\u00e7ant une activit\u00e9 lucrative : \n \u00e0 votre dernier employeur.\n\u2022  si vous \u00e9tudiez sans exercer d\u2019activit\u00e9 lucrative : \n \u00e0 la caisse de compensation du canton de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019enseigne-\nment.\n\u2022  si vous n\u2019exercez pas d\u2019activit\u00e9 lucrative : \n \u00e0 la caisse de compensation cantonale de votre canton de domicile.\n\u2022  si vous n\u2019exercez pas d\u2019activit\u00e9 lucrative et ne cotisez pas \u00e0 l\u2019AVS : \n \u00e0 la caisse de compensation cantonale ou \u00e0 son agence dans votre lieu \nde domicile.\n\u2022 si vous \u00eates Suisse de l\u2019\u00e9tranger :\n \u00e0 la Caisse suisse de compensation, Case postale 3100, 1211 Gen\u00e8ve 2.\nRemplissez le formulaire de demande APG et transmettez-le sans tarder \u00e0 \nqui de droit a\ue01fn que l\u2019APG puisse \u00eatre vers\u00e9e le plus t\u00f4t possible.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2006, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c4c9186a-badc-471c-af9c-b8518f74242c": {"__data__": {"id_": "c4c9186a-badc-471c-af9c-b8518f74242c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0a1a817a-3a71-4e2a-824e-e35df2154612", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "00e9b7153b40accc4973cc036050c60212aadc8f8000bbfb4985ad0d79327a3f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "710747b5-6e47-417c-a9ea-91f103610d53", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "4773a6baee75a11be3a9b1f12fec5d9fe35961ec2296d15101cf5b0afa25e5ec", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "74c6cd3e-1aba-42a0-bc22-2bf9946cd5ba", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c5092e8e30345915d78b2006fb24e204d9a0944b3668cc219505aa4602f25dc8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "810 Que se passe-t-il si le formulaire a \u00e9t\u00e9 \u00e9gar\u00e9 ?\nSans le formulaire de demande APG, aucune APG ne sera vers\u00e9e. Si le for-\nmulaire a \u00e9t\u00e9 \u00e9gar\u00e9, la caisse de compensation comp\u00e9tente (voir chiffre 9) \n\u00e9tablit un duplicata sur pr\u00e9sentation du livret de service ou du certi\ue01fcat de \nfr\u00e9quentation de cours pour cadres Jeunesse+Sport.\n11 Que se passe-t-il lorsque j\u2019ai pr\u00e9sent\u00e9 ma demande  \nAPG ?\nLes employeurs remplissent le formulaire de demande APG, y indiquent le \nsalaire qu\u2019ils vous ont vers\u00e9 avant votre entr\u00e9e en service et le transmettent \nsans tarder \u00e0 leur caisse de compensation a\ue01fn que l\u2019APG puisse \u00eatre vers\u00e9e \nle plus t\u00f4t possible.\n12 Comment faire valoir mon droit aux allocations pour \nenfants n\u00e9s hors mariageet pour enfants recueillis \nainsi que les allocations d\u2019exploitation destin\u00e9es aux \nmembres de la famille travaillant dans l\u2019exploitation \nagricole ?\nVous devez vous procurer aupr\u00e8s du comptable de votre troupe ou aupr\u00e8s \nde votre caisse de compensation ou de ses agences les feuilles compl\u00e9-\nmentaires du formulaire de demande APG, les remplir et les envoyer \u00e0 qui \nde droit.\n13 Comment faire valoir mon droit aux allocations pour \nfrais de garde ?\nIl vous faut remplir un formulaire sp\u00e9ci\ue01fque, y joindre les justi\ue01fcatifs n\u00e9ces-\nsaires et le faire parvenir \u00e0 la caisse de compensation comp\u00e9tente.\n14 Quand s\u2019\u00e9teint le droit aux APG ?\nLe droit aux APG s\u2019\u00e9teint cinq ans apr\u00e8s la \ue01fn du service.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1418, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "74c6cd3e-1aba-42a0-bc22-2bf9946cd5ba": {"__data__": {"id_": "74c6cd3e-1aba-42a0-bc22-2bf9946cd5ba", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "eea19e42-515b-49c0-a65e-b62d4a20b26c", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "0540524d655996a67bfcad85c382251894ac66bea29fd338ef75dfecbe8606bc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "c4c9186a-badc-471c-af9c-b8518f74242c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "00e9b7153b40accc4973cc036050c60212aadc8f8000bbfb4985ad0d79327a3f", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "54daaac2-2be5-4c15-889b-e92674c03d4b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "242d459067b24985737848d668a3e292cbe3137ecfea10effec1aa9e681d3442", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "9Versement des APG\n15 Comment l\u2019APG est-elle vers\u00e9e ?\nEn tant que personne en service, l\u2019allocation vous est g\u00e9n\u00e9ralement vers\u00e9e \ndirectement. Cependant, si votre employeur vous verse un salaire durant le \nservice, l\u2019allocation lui revient, pour autant qu\u2019elle ne d\u00e9passe pas le mon-\ntant du salaire. Il en va ainsi m\u00eame si le service est effectu\u00e9 enti\u00e8rement ou \nen partie pendant votre temps libre et n\u2019entra\u00eene aucun pr\u00e9judice mat\u00e9riel \npour l\u2019employeur. L\u2019allocation pour frais de garde vous est par contre tou-\njours vers\u00e9e directement.\n16 Quand l\u2019APG est-elle vers\u00e9e ?\nL\u2019allocation est g\u00e9n\u00e9ralement vers\u00e9e une fois le service accompli lorsque \ncelui-ci n\u2019exc\u00e8de pas un mois ; s\u2019il dure plus longtemps, elle est vers\u00e9e la \npremi\u00e8re fois apr\u00e8s dix jours, puis \u00e0 la \ue01fn de chaque mois.\nSi vous ou vos proches avez besoin de l\u2019APG dans un laps de temps plus \ncourt pour r\u00e9gler vos d\u00e9penses courantes, vous pouvez demander qu\u2019elle \nvous soit vers\u00e9e tous les dix jours.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 968, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "54daaac2-2be5-4c15-889b-e92674c03d4b": {"__data__": {"id_": "54daaac2-2be5-4c15-889b-e92674c03d4b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d6bae9f5-7e7f-4fe6-ba64-b59cf0864476", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "eaae255c45dd5521c731cd49ba79f79c9b8e93c989ae660c552d33023cf257c0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "74c6cd3e-1aba-42a0-bc22-2bf9946cd5ba", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "36148ae897a92c22f57121a98e56cd6c740913c17af4f2efec870c6d5676be9e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "55689c53-789a-42ef-ba58-a3f416f4144c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "67fe1735c7ba58561f69b3634839d03df29e37623f7224560eeb47c13827f563", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "10Exemples :\n17 Exemples tir\u00e9s de la table des allocations pour le service \nnormal :\nRevenu avant \nle service  \npar anRevenu \navant le \nservice  \npar moisAllocation \nde base par \njour Allocation \nde base \navec  \n1 enfant  \npar jour Allocation \nde base \navec  \n2 enfants  \npar jour Allocation \nde base  \nd\u00e8s \n3 enfants  \npar jour \nCHF CHF CHF CHF CHF CHF\n30 960 \net moins2 580 691110113811381\n32 400 2 700 72 110 138 138\n37 800 3 150 84 110 138 138\n43 200 3 600 96 118 138 138\n48 600 4 050 108 130 138 138\n54 000 4 500 120 142 150 150\n59 400 4 950 132 154 165 165\n64 800 5 400 144 166 180 180\n70 200 5 850 156 178 195 195\n88 200 7 350 196 218 240 245\n99 000  \net plus8 250 2202242226422753\n1 Minimum \n2 Maximum \n3 Montant maximal de l\u2019allocation totale", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 751, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "55689c53-789a-42ef-ba58-a3f416f4144c": {"__data__": {"id_": "55689c53-789a-42ef-ba58-a3f416f4144c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "83aa0ae2-b6c8-4fff-a1af-7e99f5c6b254", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "1aaf60665b5c559029f951ebeb6461d1b456e72cd39f34953e98ff9743598dc6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "54daaac2-2be5-4c15-889b-e92674c03d4b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "eaae255c45dd5521c731cd49ba79f79c9b8e93c989ae660c552d33023cf257c0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "c3f6bc92-a95a-4949-853f-51fbfc632e42", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "70c98fe67373c520aa2555148fc886df677d525ba311c539f948dc7030082e48", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "1118 Exemples tir\u00e9s de la table des allocations pour le service \nd\u2019avancement (militaires en service long non compris) :\nRevenu avant \nle service  \npar anRevenu \navant le \nservice  \npar moisAllocation \nde base par \njour Allocation \nde base \navec  \n1 enfant  \npar jour Allocation \nde base \navec  \n2 enfants  \npar jour Allocation \nde base  \nd\u00e8s \n3 enfants  \npar jour \nCHF CHF CHF CHF CHF CHF\n55 800 \net moins4 650 1241179119311931\n57 600 4 800 128 179 193 193\n66 600 5 550 148 179 193 193\n72 000 6 000 160 182 200 200\n88 200 7 350 196 218 240 245\n99 000  \net plus8 250 2202242226422753\n1 Minimum \n2 Maximum \n3 Montant maximal de l\u2019allocation totale\n19 Exemples tir\u00e9s du tableau des allocations vers\u00e9es aux \ncadres en service long durant le service d\u2019avancement :\nRevenu avant \nle service  \npar anRevenu \navant le \nservice  \npar moisAllocation \nde base par \njour Allocation \nde base \navec  \n1 enfant  \npar jour Allocation \nde base \navec  \n2 enfants  \npar jour Allocation \nde base  \nd\u00e8s \n3 enfants  \npar jour \nCHF CHF CHF CHF CHF CHF\n45 720 \net moins3 810 102.001 1521 1711 1711\n46 440 3 870 103.20 152 171 171\n55 440 4 620 123.20 152 171 171\n64 800 5 400 144.00 166 180 180\n99 000  \net plus8 250 220.002242226422753\n1 Minimum \n2 Maximum \n3 Montant maximal de l\u2019allocation totale", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1275, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "c3f6bc92-a95a-4949-853f-51fbfc632e42": {"__data__": {"id_": "c3f6bc92-a95a-4949-853f-51fbfc632e42", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d8662f76-2fdc-42cd-b823-4c96e673b5c8", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "7040586e133d3829ecaef9f03d54fcb255bed77413b56d940db95f7aae86cc31", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "55689c53-789a-42ef-ba58-a3f416f4144c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\apg.pdf"}, "hash": "1aaf60665b5c559029f951ebeb6461d1b456e72cd39f34953e98ff9743598dc6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "12Renseignements et autres \ninformations\nCe m\u00e9mento ne fournit qu\u2019un aper\u00e7u g\u00e9n\u00e9ral. Pour le r\u00e8glement des \ncas individuels, seules les dispositions l\u00e9gales font foi. Les caisses de \ncompensation et leurs agences fournissent volontiers tous les rensei-\ngnements utiles. Vous trouverez la liste compl\u00e8te des caisses de com-\npensation sur le site www.avs-ai.ch.\nPubli\u00e9 par le Centre d\u2019information AVS/AI en collaboration avec  \nl\u2019Of\ue01fce f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales.\nR\u00e9impression octobre 2023. Toute reproduction, m\u00eame partielle, n\u2019est  \nautoris\u00e9e qu\u2019avec l\u2019accord \u00e9crit du Centre d\u2019information AVS/AI. \nCe m\u00e9mento peut \u00eatre obtenu aupr\u00e8s des caisses de compensation et \nde leurs agences ainsi qu\u2019aupr\u00e8s des of\ue01fces AI. Num\u00e9ro de commande \n6.01/f. Il est \u00e9galement disponible sous www.avs-ai.ch.\n6.01-23/01-F", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 807, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"a22eabc8-6811-45b7-897b-f5b9ffb04bb9": {"node_ids": ["e166d512-2177-45c5-a4e4-0e5a9f4bea62"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "417597f5-87d7-4da5-9a76-b326b6693b0b": {"node_ids": ["e01f4947-6949-4bab-b6c5-c7f0e51ac9b6"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "156e89b4-665d-467e-9c87-d9071e3a0a35": {"node_ids": ["b0f9bda1-9b29-4b78-ba6e-d4ce96b5109c"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "c1739ccc-752a-4491-80a7-c5f3aed90d7b": {"node_ids": ["427aa88f-c192-48b4-a5d5-95cd6ca789e2"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "2736b1fe-2a78-4286-baec-c74b9814a239": {"node_ids": ["5cbc9a97-a384-484d-ae7d-b6ecc2d8e819"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "32b14e10-1e4a-48ee-bdb9-977811824f57": {"node_ids": ["d63da225-3b59-48c4-86b5-989c8feb8d32"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "5ccc54bb-a78f-442a-b642-3e39af8b98b6": {"node_ids": ["710747b5-6e47-417c-a9ea-91f103610d53"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "0a1a817a-3a71-4e2a-824e-e35df2154612": {"node_ids": ["c4c9186a-badc-471c-af9c-b8518f74242c"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "eea19e42-515b-49c0-a65e-b62d4a20b26c": {"node_ids": ["74c6cd3e-1aba-42a0-bc22-2bf9946cd5ba"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "d6bae9f5-7e7f-4fe6-ba64-b59cf0864476": {"node_ids": ["54daaac2-2be5-4c15-889b-e92674c03d4b"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "83aa0ae2-b6c8-4fff-a1af-7e99f5c6b254": {"node_ids": ["55689c53-789a-42ef-ba58-a3f416f4144c"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "data\\apg.pdf"}}, "d8662f76-2fdc-42cd-b823-4c96e673b5c8": {"node_ids": ["c3f6bc92-a95a-4949-853f-51fbfc632e42"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "data\\apg.pdf"}}}}